<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<export>
	<event location_name="SUb" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="8239" pc_eventDate="2011-05-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:30:00" pc_time="2011-05-11 13:57:53" pc_title="Aardvark Anteater/Tracked Grader/Exanimalis/Eosin" pc_topic="0" pc_website="http://subsubsub.at/">
		<text>
<![CDATA[14. Mai 2011<br/>Aardvark Anteater<br/>Tracked Grader<br/>Exanimalis<br/>Eosin]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2727" pc_eventDate="2005-04-23" pc_eventstatus="1" pc_fee="Euro 10" pc_informant="guido12" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2005-03-24 13:31:52" pc_title=" SambaLoco II - Drum`n`Bass from Brazil - Live" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://postgarage.at/images_dynam/events/sLoco1.jpg"></img><p><b>Live: Drumagick (Sao Paulo/ Brasilien)<br>Zest (fullcontact/ Innsbruck)<br>Cheever (spiralsfirst/ Graz)<br>Zeiger Soundsystem (Graz)</b></p><p>im Herbst 2004 haben die brasilianischen Brüder Jr. Deep und Guilherme Lopes aka Drumagick bereits die Postgarage zum kochen gebracht.Diesmal sind die neuen Stars der brasilianischen Drum?n?Bass Szene erstmalig mit kompletter Band in Europa unterwegs; quasi als Vorboten der Superstars Marky und Patife, die im Mai im Rahmen von springfive nach Graz kommen werden.<br>Mit dem Smashhit EASYBOOM und dem darauffolgenden Album AI MALUCO haben Drumagick blitzartig den Aufstieg in die Drum?n?Bass Oberliga geschafft. Gilles Peterson packte den Ohrwurm auf seine ?Worldwide? Compilation, weitere Beiträge für den City of God - Soundtrack und Comilations wie Gilles Peterson in Brazil, Sambass, Latin Club Sessions oder Brazilian Drum?n?Bass Classics folgten.<br>Das energiegeladene DJ-Duo hat sich seit dem letzten Gastspiel mit einigen Musikern zusammengetan und wird diesmal als Live ? Band antreten um dem Samba einen ordentlichen Bass zu verpassen.<br>Im Anschluss an das Konzert werden die Brüder natürlich auch noch die Turntables bedienen.</p><p><b>Doors open: 22h/ Admission AK: Euro 10<br>VVK Euro 8 in allen Geschäftsstellen der Steiermärkischen<br>VVK Euro 6 für spark7-members in allen Geschäftsstellen der Steiermärkischen<br>Online Kartenreservierung zum Vorverkaufspreis von Euro 8: tickets@zeiger.com<br>Reservierte Karten werden an der Abendkasse hinterlegt.Reservierungen können nur bis 12 Stunden vor Veranstaltungsbeginn entgegengenommen werden.</b></p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@forumstadtpark.at" pc_contname="" pc_conttel="0043 316 827734" pc_duration="0" pc_eid="7479" pc_eventDate="2010-06-02" pc_eventstatus="1" pc_fee="VVK: 6¤ | AK: 8¤" pc_informant="ForumStadtpark" pc_startTime="12:00:00" pc_time="2010-04-20 16:52:58" pc_title="Festival | Four Elements Warm-Up" pc_topic="0" pc_website="http://www.forumstadtpark.at">
		<text>
<![CDATA[Festival<br/>Four Elements Warm-Up<br/>Mi, 02.06., ab 12:00 Uhr, Keller, Saloon, Eintritt: 8 ¤, VVK: 6 ¤<br/><br/>Das Four Elements Warm-Up, das auf die bevorstehende Four Elements Convention einstimmen soll, hat sich in den letzten Jahren zu einem Kult-Event entwickelt. Jedes Jahr konnte ein internationaler Top-Act nach Graz geholt werden. 2010 wird die vielversprechende Formation Vertual Vertigo (USA) mit Spannung erwartet.<br/><br/>12:00 Uhr: Redesign der FORUM STADTPARK-Fassade mit Bande (A).<br/><br/>15:00 Uhr: Sampling-Producing Workshop hosted by DJ Kompact & Mr. Dero (A). Inhalte: In praktischer Auseinandersetzung mit der Materie werden Produktionstechniken (Sampling) für AnfängerInnen und Fortgeschrittene erarbeitet. Ziel ist es, in erster Linie ein musikalisches, sowie technisches Verständnis zu fördern und selbstständig Erlerntes zu perfektionieren &#8211; Teilnahme kostenlos.<br/><br/>22:00 Uhr: Live Musik mit Vertual Vertigo (blncty rec., soulspazm / USA) und Just J (USA). Djs: DJ Kompact (sonido ojo rojo / Wien), Mr. Dero (tiefparterre / Graz), Dorian Pearce (four elements / Graz).<br/><br/>www.fourelements.at]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark, Keller" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="7643" pc_endDate="2010-07-01" pc_eventDate="2010-07-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 10, VVK: ¤ 8" pc_informant="ForumStadtpark" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2010-06-17 11:27:02" pc_title="Konzert ZU / Jakuzi's Attempt / Dimitrios Polisoidis" pc_topic="0" pc_website="http://forum.mur.at/">
		<text>
<![CDATA[Wire Globe Presents:<br/><br/>ZU (IT) | Das italienische Powertrio arbeitet sich mit seiner Mischung aus Metal/Math/No-Wave/Free/Noise/Punk/Jazz kontinuierlich nach oben, mit über 1.000 Konzerten in aller Welt und 14 (!) veröffentlichten Alben &#8211; eines davon bei Steve Albini aufgenommen. Immer offen für Neues, arbeiten sie ständig mit anderen MusikerInnen zusammen. So entstanden bereits Kooperationen mit Mike Patton, The Melvins, Dälek, The Ex, Peter Brötzmann, Joe Lally, Mats Gustafsson, Steve Macay, uvm.<br/><br/>Jakuzi's Attempt (AT) | Gerade noch auf Europatour mit den Kultrockern von Zeni Geva sind Jakuzi's Attempt nach langer Zeit wieder in Graz zu Gast und lassen die FORUM Keller Bühne mit neuen Songs ihrer EP "III" richtig krachen. Hier werden Harmonien wiederholt und zerlegt, Rhythmen gewechselt, Spannungsbögen begangen... Improvisation, Jazz, Elektro und wieder zurück.<br/><br/>Dimitros Polisoidis feat. Slobodan Kajkyt (GR) | Slobodan Kajkyt, zeitgenössischer Komponist und langjähriger Wire Globe Künstler, hat gerade sein neuestes Werk auf 7 inch gebannt. Das Stück entstand in Zusammenarbeit mit dem in Wien lebenden Griechen, Dimitrios Polisoidis, Stimmführer der Bratschen im Philharmonischen Orchester in Graz. Präsentiert wird das Stück in Kombination mit Comic Illustrationen von Michel Hacker. VVK in jeder Steiermarkischen Sparkasse.<br/><br/>www.wiregloberecordings.com]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Graz " pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="1083" pc_eventDate="2003-03-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="hw" pc_startTime="12:00:00" pc_time="2003-03-27 17:42:42" pc_title="MENSCHENKETTE GEGEN DEN IRAK-KRIEG" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[ABLAUF: 12:00h Treffpunkt in der Herrengasse/Ecke Jungferngasse<br/><br/>12:15 bis 12:30 AUFSTELLEN DER MENSCHENKETTE <br/><br/><br/>Lebendig und vielfältig: Alle TeilnehmerInnen werden eingeladen, ein Taferl anzufertigen und umzuhängen auf dem sie etwas zum Irakkrieg darstellen!<br/><br/>Die Solidaritätskette soll auch zeigen, daß wir ein Teil einer breiten, internationalen Friedensbewegung noch nie dagewesenen Ausmaßes sind: Wahl-GrazerInnen aus allen Herkunftsländern sind aufgerufen, in ihrer Landessprache Plakate und Taferln mitzubringen!<br/><br/> Organisatorische Details zur Menschenkette:<br/><br/>Zwischen Buchhandlung Moser und Landhausgasse zu beiden Seiten; die Kette soll nur geschlossen werden, wenn gerade keine Straßenbahnen durchmüssen; zwischen 12:30 und 13:00 soll sich die Kette einmal gedreht haben &#8211; im Uhrzeigersinn, alle fünf Minuten um die entsprechende Länge zwischen 3 oder 4 Fahnenmasten. Bei genügend großer Anzahl von TeilnehmerInnen soll eine Kette vor den Fahnenmasten in Richtung Straßenbahnen und eine hinter den Fahnenmasten in Richtung Häuser aufgestellt werden.<br/><br/> WICHTIG - WEITERSAGEN!!!<br/><br/>Diesmal haben wir keine andere Bewerbung als per e-mail; Medien; Mund- und Telefonpropaganda. Daher möchten wir alle auffordern, diese Einladung in ihrem Umkreis weiterzugeben (SMS-Lawinen, Email-Ketten,...)!!!<br/><br/> <br/><br/>STOPPT DEN KRIEG!<br/><br/>DAS VETO SIND WIR!<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="news"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="36000" pc_eid="2405" pc_eventDate="2004-10-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="5 Euro before/ 7 Euro after 23h" pc_informant="guido12" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2004-10-29 10:47:36" pc_title="a cheap SUBOTRON night out" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://postgarage.at/prog/cheap_front.jpg"></img><p><b>PATRICK PULSINGER<br>ERDEM TUNAKAN<br>UMBERTO GOLLINI<br>KAPITÄN JOGIN</b></p><p>Die beiden DJs und Produzenten Patrick Pulsinger und Erdem Tunakan, sind maßgeblich daran beteiligt, dass Wien in den letzten Jahren zum &#8222;Seattle der Elektronik-Musikszene&#8220; wurde.</p><p>1992 brachten sie ihre erste Veröffentlichung auf dem eigenen Label &#8222;Cheap&#8220; heraus, für das sie in den folgenden Jahren unter wechselnden Projektnamen Eigenes und Projekte von Freunden produzierten.</p><p>&#8222;Abstract Techno&#8220; ist der Begriff, der ihre Musik zwischen Minimalismus, Jazz und Easy Listening umschreibt.</p><p>Umberto Gollini ist einer der Pioniere der österreichischen Elektronik - Musikszene. Als Teil von Cheap Records hat er die elektronische Musik von Techno bis zu Breakbeat in Österreich maßgeblich beeinflusst.</p><p>Cpt.Jogin hat mit seinem wöchentlichen Club SUB im wiener Flex 1996 bis 2003 drumandbass in Oesterreich etabliert und nebenher Acts wie die Waxos oder Bauchklang entdeckt und gefördert. Seit letztem Jahr bricht er unter der SUBOTRON-Flagge wieder zu neuen Ufern auf : Der Post-UK-Garage-Sound GRIME ist die neue Mission - immer hart am Winde dran.</p><a href="http://www.cheap.at" target="_blank">www.cheap.at</a><p>Doors open: 22h/ Admission AK: 5 Euro before/ 7 Euro after 23h<br>1 Euro Ermäßigung für spark7 members</p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="SKA" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6489" pc_eventDate="2009-04-17" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="Flooozn" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2009-03-31 13:11:40" pc_title="Bombaclub" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Bombaclub and Konkrete Jungle Present: <br/><br/>Jack Murda (Chopstick Dubplate, Little Island Rec, Konkrete Jungle / New York / Barcelona) <br/><br/>Osci (Clashplate / Konkrete Jungle Austria / Breaknest Rec / Wien) <br/><br/>Mo' Fyah (Bombaclub / Graz) <br/><br/>Chris Chronic (Tiefparterre / Bass or Die /Graz) <br/><br/>IB..noze b2b irok (=III Collective) <br/><br/><br/>Bombaclub geht in die 3. Runde und präsentiert in zusammenarbeit mit Konkrete Jungle Austria einen Top Act der Jungle Szene. <br/>JACKY MURDA. <br/>Bekannt durch Hits wie Murderer, Truth and Right oder Ganja Fi legalwird der aus Brooklyn stammende Dj und Producer ein Gastspiel im Ska absolvieren. Jacky lebt nun in Barcelona und released seine Tracks auf seinem Chopstick Dubplates Label (New York) welches von Nu Urban Musci distributedwird. Anbeikann er mit Releases auf Little Island Records (UK) aufwarten. <br/>Mit seinem Serato einem Sampler und einem Microphon bewaffnet wird fuer gute stimmung sorgen. Seine sounds wiederspiegeln wie man von Bombaclub gewohnt ist 100% RAGGA JUNGLE. <br/>Weiteren support gibt es von Osci welcher mit Releases auf Clashplate und Breaknest ein weiterer Topact der Jungleszene ist. <br/>Für den local support sorgen Chris Chronic und Mo' Fyah. <br/><br/>Specials: <br/>Stage, Visuals, Enhanced Soundsystem and Jungle Deko <br/><br/>Bleibt nur noch zu sagen: <br/>CALLING ALL JUNGLISTS - WI GWAN HAB A BASHMENT TIME <br/><br/>links: <br/><br/>www.myspace.com/jack_murda <br/>www.myspace.com/chopstickdubplates <br/>www.myspace.com/littleislandrecords <br/>www.myspace.com/selectaosci <br/>www.myspace.com/clashplate <br/>www.myspace.com/konkretejungleaustria <br/>www.myspace.com/funktastic1 (mo' fyah) <br/>www.myspace.com/cchronic <br/>www.tiefparterre.net <br/>www.skaklub.at <br/><br/><br/>Start 22:00h <br/><br/>Entry 5¤ <00> 6¤ (NICE PRICE)  <br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Schubertkino" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="2922" pc_eventDate="2005-07-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 5,-" pc_informant="t-." pc_startTime="18:00:00" pc_time="2005-06-21 14:05:52" pc_title="Filmprogramm zur Ausstellung Chikaku." pc_topic="0" pc_website="http://www.schubertkino.at/">
		<text>
<![CDATA[Kunsthaus Graz<br/>Filmprogramm zur Ausstellung<br/>Chikaku. Zeit und Erinnerung in Japan<br/>Heute, 21.06.2005<br/>18.00 Uhr, Schubertkino<br/><br/>Im Rahmen der Ausstellung Chikaku - Zeit und Erinnerung in Japan findet im Grazer Schubertkino eine Veranstaltungsreihe mit Filmen und Videoarbeiten aus und über Japan statt.<br/><br/>Die Zusammenstellung dieses kleinen Filmprogramms ging von der Überlegung aus, die Ausstellung auf keinen Fall zu "reproduzieren", zu "doppeln". Vielmehr wollte man sich denselben Themen von einer ganz eigenen Seite her nähern, Fragen stellen und andere Sichtweisen und Zugänge ermöglichen.<br/><br/><br/>Das Kino als epische Erfahrung, das Kino als Erinnerungs-Raum: Darum handelt Tag 1 des Filmprogramms mit Werk(steil)en von Sumiko Haneda, der Grande Dame des japanischen Kinos. Zu sehen ist ihr erster Film, den sie als eine persönliche Arbeit betrachtet, gleichzeitig auch ihre erste unabhängig realisierte Position, Uzumi no sakura, ein Poem über den wohl ältesten Baum Japans, das Leben wie die Legenden um ihn. Zu sehen ist auch das letzte Segment ihres Monumental-Projektes Kabushi Yakusha - Kataoka Nizaemon, ein eigentlich 10" 46' langer film fleuve über Leben, Zeit und Werk des seinerzeit wohl berühmtesten Kabuki-Darstellers Japans, Nizaemon Kataoka, dessen einzelne Teile jedoch, speziell die letzten, auch für sich alleine betrachtet werden können.<br/><br/>Während Kabuki Yakusha - Kataoka Nizaemon so etwas wie die Makroversion des Haneda'schen Kinos darstellt, ist Uzumi no sakura dessen Mikroversion, der Nukleus. Poetisch hoch verdichtet evoziert der Film 1200 Jahre japanische Kultur wie eine Ewigkeit des Wandels in der Natur innerhalb von 43 Minuten.<br/><br/>Kartenvorverkauf: ab sofort, Kunsthaus Graz, Info<br/> Di - So 10.00 bis 18.00 Uhr,<br/> Do 10.00 bis 20.00 Uhr<br/><br/>Abendkasse: vor jeder Vorstellung ab 17.00 Uhr im Schubertkino<br/>Eintrittspreis: ¤ 5,-<br/><br/>Es werden keine Reservierungen angenommen.<br/><br/>Weitere Termine:<br/>Tag 1: 21.06.2005<br/>Tag 2: 19.07.2005<br/>Tag 3: 16.08.2005<br/>Tag 4: 06.09.2005<br/><br/>Wir freuen uns auf Ihr Kommen!]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Bruck/Mur - alternative bühne-rosseggerstr." pc_alldayevent="0" pc_contemail="unitedfrequency@hotmail.com" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="13500" pc_eid="380" pc_endDate="2002-08-10" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-08-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="U.Torn" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2002-08-09 15:00:21" pc_title="SILBERSTERN rocking in bruck" pc_topic="13" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Im Rahmen des Brucker Stadtfestes darf auch gerockt werden. nachdem die gemeinde ende der 90er alle tricks angewandt hat um alle bühnen selbst betreiben zu können, ist es heuer wieder soweit.<br>
<br>
"Silberstern" die als opener der letzten Heinz tournee auf offene ohren und super kritiken gestossen sind, lassen es auf der wiedererwachten alternative bühne in der rosseggerstrasse in bruck/mur einmal mehr rocken.<br>
nachdem sie im studio die im dezember erscheindende neue platte produzieren, rocken die 3 wiener gerne mal open air.....<br>
<br>
look at:<br>
<a href="http://www.silberstern.com" target="_blank">www.silberstern.com</a><br>
<a href="http://www.silberstern.net.tf" target="_blank">www.silberstern.net.tf</a>(hier ist ein neues video zu sehen)]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="seifenfabrik / angergasse 41-45 / 8010" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="6300" pc_eid="784" pc_endDate="2002-11-22" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-11-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="5 " pc_informant="t-." pc_startTime="22:00:00" pc_time="2002-11-11 01:26:15" pc_title="egoboo.bits - GNU girl power lounge | herbstbar" pc_topic="6" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<pre>
                     © ©                                                                  
                      ©                                                                   
                     © ©                                                                  
                        ©                                                                 
                        ©                                                                 
                       ©                                                                  
                    ©©©                                                                   
                   ©                                                                      
                  ©                                                                       
  ©©©      ©©©    © ©©©©©©    ©©©©©      ©©©©      ©©©©                                   
 ©©©©©    ©©©©©©   ©©©   ©©   ©©©©©©    ©©©©©©    ©©©©©©        ©         ©    ©       ©© 
©©©©©©©  ©©       ©©©©©©  ©©  ©©   ©©  ©©    ©©  ©©    ©©      ©©       ©©©   ©©     ©©©©©
©©   ©©  ©©       ©©©©©©© ©©  ©©   ©©  ©©    ©©  ©©    ©©      ©©©©©    ©    ©©©    ©©    
©©©©©©   ©©    ©  ©©©©©©© ©©  ©©©©©©   ©©    ©©  ©©    ©©      ©©©©©©        ©©©©©   ©©©©©
©©       ©©   ©©  ©©©©©©©©©©  ©©   ©©  ©©    ©©  ©©    ©©      ©©   ©©   ©©  ©©©      ©©©©©
©©       ©©   ©©  ©©©©©©©©©©  ©©   ©©  ©©    ©©  ©©    ©©      ©©   ©©  ©©©  ©©©         ©©
 ©©©©©©   ©©©©©©   ©©©©©©©©   ©©©©©©©   ©©©©©©    ©©©©©©   ©    ©©©©©©  ©©©  ©©©     ©©©©©
  ©©©©     ©©©©     ©©©©©©    ©©©©©©     ©©©©      ©©©©   ©©     ©©©©   ©©©   ©©©©    ©©© 

<b>live:
chicks with dicks [zagreb/hr]
blashko [zagreb/hr]

djs:
arythmia sound koll3ktiv [zagreb/hr]

visuals:
lina + irena [zagreb/hr]</b>
</pre>
<a href="http://www.egoboobits.net/" target="_blank">www.egoboobits.net</a><br>
<a href="http://herbstbar.activecontentserver.com/" target="_blank">herbstbar.activecontentserver.com</a><br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="sub" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="1011" pc_eventDate="2003-03-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="0:00:00" pc_time="2003-03-07 21:43:01" pc_title="Steiermark beyond" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[grenz*erfahrungs*austauschProjektvorstellung <br/>+ dj/vjszenen slovenia/styria    ]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="ORF 2" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6948" pc_eventDate="2009-09-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="23:00:00" pc_time="2009-09-09 09:38:35" pc_title="Club 2: 9/11 Thema" pc_topic="0" pc_website="http://tv.orf.at/club2/">
		<text>
<![CDATA[<h2>Mi.09.09.2009 - ORF2 23:00</h2><br><br><span style="font-weight: bold;">TERRORANSCHLAG 9/11 &#8211; MYTHEN UND WAHRHEIT</span><br><br><span style="font-weight: bold;">Wie haben die Terroranschläge vom 11. September 2001 die Welt verändert? Wie werden sie die Zukunft beeinflussen?<br>Welche Verschwörungstheorien ranken sich um die Anschläge auf das World Trade Center und das Pentagon?</span><br><br>Um die Terroranschläge vom 11. September 2001 ranken sich zahlreiche Verschwörungstheorien. Warum stürzten die Tower des World Trade Center so schnell und so perfekt in sich zusammen? Wie passte eine Verkehrsmaschine in die nur fünf Meter breite Öffnung im Pentagon? Standen einige der Terroristen auf der Gehaltsliste der CIA? Verschwörungstheoretiker gehen davon aus, dass die Terroranschläge von Regierungs- oder Geheimdienstvertretern geplant wurden. Doch es gibt mindestens ebenso viele Fakten, die diese Argumente widerlegen.<br><br>Strenge Einreisebestimmungen, Einschränkungen der Bürgerrechte, wirtschaftliche Folgen, Kampf der Kulturen, die Terroranschläge vom 11.9. 2001 haben die ganze Welt verändert. Wie werden sie die Zukunft beeinflussen? In welchem Zusammenhang stehen die Verschwörungstheorien und ihre Widerlegungen? <br><br>Dazu diskutieren bei <span style="font-weight: bold;"><a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Michael_K%C3%B6hlmeier" target="_blank" class="postlink">Michael Köhlmeier</a></span>:<br><br><span style="font-weight: bold;"><a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Scholl-Latour" target="_blank" class="postlink">Peter Scholl-Latour</a></span><br>Publizist<br><span style="font-style: italic;">en deutschen Medien gilt er seit vielen Jahren als Ansprechpartner und Experte für die Themenbereiche Naher Osten und Islam. In vielen Fernsehdiskussionsrunden äußerte sich Scholl-Latour kritisch über die Rolle der USA und Großbritanniens bei geplanten und geführten Kriegen in Afghanistan und im Irak.</span><br><br><span style="font-weight: bold;"><a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Gerhard_Wisnewski" target="_blank" class="postlink">Gerhard Wisnewski</a></span><br>Schriftsteller und Politologe<br><span style="font-style: italic;">Seit 1986 ist Wisnewski hauptberuflich freier Journalist, Schriftsteller und Filmautor. Er wurde bekannt mit seinen Büchern über die Rote Armee Fraktion, die Terroranschläge vom 11. September 2001 und zur Mondlandung.</span><br><br><span style="font-weight: bold;"><a href="http://www.profil.at/articles/0927/565/245649/georg-hoffmann-ostenhof" target="_blank" class="postlink">Georg Hoffmann-Ostenhof</a></span><br>Kolumnist<br><span style="font-style: italic;">Georg Hoffmann Ostenhof leitet seit 1991 das Außenpolitik-Ressort des profil und schreibt wöchentlich einen Kommentar zum Weltgeschehen.</span><br><br><span style="font-weight: bold;"><a href="http://tinyurl.com/n32jtr" target="_blank" class="postlink">Gerald Karner</a></span><br>Militärexperte<br><span style="font-style: italic;">Brigadier Gerald Karner ist Österreichs ranghöchster Militärstratege mit Elite-Ausbildung in den USA. Er wurde einer breiten Öffentlichkeit durch seine brillanten Analysen im Fernsehen und seine hohe Medienpräsenz bekannt.</span><br><br><span style="font-weight: bold;"><a href="http://www.kkneissl.com/" target="_blank" class="postlink">Karin Kneissl</a></span><br>Nahost-Expertin<br><span style="font-style: italic;"><a href="http://www.kkneissl.com/index.php?id=2" target="_blank" class="postlink">Militär- und evtl. Geheimdienstnah</a></span><br><br><span style="font-weight: bold;"><a href="http://homepage.univie.ac.at/heinz.gaertner/php/wp/?page_id=2" target="_blank" class="postlink">Heinz Gärtner</a></span><br>Politologe, US-Experte<br><span style="font-style: italic;"><a href="http://homepage.univie.ac.at/heinz.gaertner/php/wp/?page_id=3" target="_blank" class="postlink">Militär- und evtl. Geheimdienstnah</a></span><br><br><br><a href="http://tv.orf.at/program/orf2/20090909/456796601/276152/" target="_blank">http://tv.orf.at/program/orf2/20090909/ ... 01/276152/</a>]]>		</text>
		<tag name="radio/tv"/>
	</event>
	<event location_name="Gasthaus Kunsthaus" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2759" pc_eventDate="2005-06-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="skillz" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2005-04-20 08:24:02" pc_title="High Fidelity" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<img src="images/_teaser/flyer_rs.jpg" border="0">]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="radio helsinki, 92,6MHz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="3600" pc_eid="2107" pc_eventDate="2004-05-17" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2004-05-10 13:46:40" pc_title="forum salon: Hoch vom Dachstein an!" pc_topic="0" pc_website="helsinki.at">
		<text>
<![CDATA[Martin G. Wanko diskutiert mit Monika Wogrolly, Günter Eichberger, und Frido Hütter. Eine Sendung über die steirische Landeshymne. Alle Jahre brodelt es. Brauchen wir eine neue Landeshymne, überhaupt eine Landeshymne, oder langt die alte allemal.]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="4085" pc_eventDate="2006-11-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="AK: ¤ 10" pc_informant="guido12" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2006-11-15 15:08:32" pc_title="Club Ranga Rang" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Style: Oriental<br/><br/>Persische Disco mit House, Hip Hop, R n&#180;B und Oriental Beats<br/><br/>Doors open: 22h / 2nd floor<br/>Eingang über Rösselmühlpark<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="explosiv / Schützgasse 16 / 8020" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="15300" pc_eid="743" pc_endDate="2002-11-01" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-11-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="vvk: 6.- / vvk club S: 5.00.- / ak: 7.-" pc_informant="t-." pc_startTime="19:30:00" pc_time="2002-10-31 10:24:28" pc_title="Boarderline | explosiv" pc_topic="12" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[KRACKHEADZ (USA)<br>
STOFFWECHSEL (A)<br>
<a href="http://www.clockworkorange.at/" target="_blank">CLOCKWORK ORANGE</a> (A)<br>
<br>
KRACKHEADZ<br>
Derb, krachig und geradeaus - Punkrock made in New York. Sängerin und Frontfrau, Kim Eden gibt der Band das Gesicht und weiss die Gunst des Publikums zu gewinnen. Volle Power in Einheit mit grandiosen Musikern ist die Devise. <br>
<br>
STOFFWECHSEL<br>
Zutaten: ca.50kg Weiblichkeit, ca.320kg Männlichkeit, 1 Bass, 1 Schlagzeug, 2 Gitarren, 2x Gesang. Zubereitung: Man nehme den frischen Bass vermengt diesen mit etwas emotionalen Gesang, röstet diese Masse mit einer ordentlichen Portion Schlagzeug scharf an, gibt dann noch zwei druckvolle Gitarren dazu und lässt das Ganze ca. 3 Jahre auf der Hardcoreflamme ziehen und verfeinert diese Mischung mit politisch und gesellschaftskritischen Texten. Fertig! <br>
<br>
CLOCKWORK ORANGE <br>
Die Band existiert seit 4 Jahren, wobei sich der Stil permanent weiterentwickelt hat. Sie bezeichnen sich selbst als fx-Fusion, was soviel bedeuten soll, dass sie sämtliche technischen Möglichkeiten ausschöpfen möchten, um einen neuen Sound zu kreieren.<br>
<br>
<a href="http://explosiv.at/" target="_blank">http://explosiv.at/</a><br>
]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Bluemoon" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@moonbootz.org" pc_contname="moonbootz rec." pc_conttel="" pc_duration="32400" pc_eid="5390" pc_eventDate="2008-03-21" pc_eventstatus="1" pc_fee="FREE" pc_informant="tuti" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2008-03-14 22:52:18" pc_title="last moonbootz @ Bluemoon" pc_topic="0" pc_website="http://moonbootz.org">
		<text>
<![CDATA[<p><img  alt="moonbase flyer" src="http://moonbootz.org/events/2008-03-21-lastmoonbootz/2008-03-21-lastmoonbootz.gif"><p><img alt="chrissyboot" src="http://moonbootz.org/pics/chrissiyboot_small.jpg"><b>...presented by moonbootz recordings & Bluemoon</b></p><p><i>...der blaue mond geht langsam unter...</i></p><p>Wir verabschieden uns in aller Ehre von unserem geliebten Bluemoon. Die Stätte, in der für uns alles begann. Dort, wo moonbootz recordingserfunden wurde.</p><p>Am 23.04.2004 fand dort die erste Party unter dem Titel "moonbootz" statt. Viele Feste wurden dort gefeiert. Nun ist das letzte Monat desBluemoon hereingebrochen und so lassen wir es noch einmal richtig krachen.</p><p>Wir präsentieren unseren Sound der letzten vier Jahre: Drum&Bass, Breaks, House, Elektro, Techno und a paar experimentelle Ausreisser.</p><p><h1>Aufruf zum MEGASUPERDELUXE-DJ-RINGERL!!!</h1></p><p>Als besonderes Abschieds-Special möchten wir ein MegaSuperDeluxe-DJ-Ringerl veranstalten.</p><p>Und dazu brauchen wir so viele DJs oder bloß nur Plattenbesitzer wie möglich.</p><p>Das ganze soll in etwa so ablaufen:</p><p>Unser lieber Bluemoon-Peter aka DJ Pit eröffnet um Punkt 24 Uhr das MegaSuperDeluxe-DJ-Ringerl, worauf jeder Ringerl-Teilnehmer eine einzige Platte auflegen darf. Jeder Style willkommen. Es gibt kein Style-Arrangement. Maximum-Mashup-Action. Die Schlange der DJs mit einer einzigen Platte in der Hand muss mindestens zur Sackstraße raus reichen. DJ Pit aka Bluemoon-Peter wird schließlich dieses MegaSuperDeluxe-DJ-Ringerl als letzter  beenden.</p><p>Registrierung zum MegaSuperDeluxe-DJ-Ringerl unter <a href="mailto:office@moonbootz.org">office@moonbootz.org</a></p><p>Anmeldungen werden bis 12 Stunden vor Veranstaltungsbeginn akzeptiert. Wer ohne Anmeldung erscheint und teilnehmen möchte, ist auch willkommen....hihihi</p><p>die moonbootz-Hosts des Abends:</p><p>Daktari<br>elexx.Ender<br>Henry Bootz<br>Shine</p><p><a href="http://moonbootz.org/">http://moonbootz.org/</a><br><a href="http://www.myspace.com/moonbootz">http://www.myspace.com/moonbootz/</a></p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="explosiv" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="15300" pc_eid="493" pc_endDate="2002-10-05" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-10-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="vvk:  6.- , Club S: 5.50.- / ak:  7.-" pc_informant="t-." pc_startTime="19:30:00" pc_time="2002-09-16 09:10:35" pc_title="THE SHANES, BONDAGERS | explosiv" pc_topic="12" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Boarderline<br>
<br>
THE SHANES (D)<br>
BONDAGERS (A)<br>
<br>
THE SHANES<br>
Hardpolka nennen die sechs Trierer ihre Musik, was eine Kurzform für ihre wilde, zündende Mixtur aus Akkordeon - und Geigenmelodien, angetrieben von Schlagzeug und Bass, garniert mit Rock n Roll Gitarre und musikalischen Einflüssen aus der Folklore aller Herren Länder darstellt. Hier ist der Irish Folk genauso zuhause, wie amerikanischer Country; werden Osteuropäische Melodien genau so gern gehört, wie französische Chansons; haben bayrische neben orientalischen Klängen Platz. Das Ganze wird zwecks erhöhter Durchschlagskraft allerdings nicht in beschaulicher Lagerfeuerromantik dargeboten, sondern trifft auf eine Band, die losgeht als gäbe es kein Morgen. Ska, Punk und natürlich R-O-C-K bilden das hochenergetische Fundament für all die oben genannten Einflüsse. Mitreißend, kraftvoll, immer tanzbar und melodisch fährt die Musik der SHANES direkt in die Beine und bringt jeden Saal zum Kochen. <br>
<br>
BONDAGERS<br>
Die BONDAGERS aus Mürzzuschlag mischen trad. Ska mit dreckigem Punk Rock.Wer diese 7 Burschen schon mal live gesehen hat, weiß bestimmt daß es schwer ist, irgendwo in der Ecke zu stehen und den Shake-Viren zu entkommen. Höllenfeuer wird garantiert aber...This ain`t no poppy ska-punk disco, motherfxxxers !!!<br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="das lokal" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5049" pc_eventDate="2008-01-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="lb" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2007-11-15 19:36:44" pc_title="This is England - Filmabend" pc_topic="0" pc_website="http://www.graz.gruene.at/daslokal/">
		<text>
<![CDATA[Nordengland, achziger Jahre: Der 12-jährige Shaun findet Freude in der britischen Skinhead-Szene und verstrickt sich zusehends in eine Spiralle aus Gewalt und Aggression.<br/>NAbg. Albert Steinhaus informiert über die österreichische Neonaziszene.<br/>VeranstalterIn: Grünalternative Jugend, Grüne Akademie, Die Grünen]]>		</text>
		<tag name="film"/>
	</event>
	<event location_name="vipers im thienfeld, mariahilferstrasse 2, 8020 gr" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9900" pc_eid="740" pc_endDate="2002-11-06" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-11-06" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei !!!" pc_informant="vipers" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-10-31 10:11:00" pc_title="prssure drop | thienfeld" pc_topic="22" pc_website="http://www.vipers.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="images\_content\zeiger\SoundSystem.jpg" alt="" border=0><br>
<br>
ska_reggae_dub and more<br>
<a href="http://www.reggae.org" target="_blank">www.reggae.org</a><br>
<a href="http://www.zeiger.com" target="_blank">www.zeiger.com</a><br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark Hauptraum" pc_alldayevent="0" pc_contemail="dan@agit-doc.org" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="6588" pc_eventDate="2009-06-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="free!" pc_informant="skillz" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2009-05-04 10:49:01" pc_title="agit.DOC Dokumentarfilm - Screening: Zero - An Investigation into 9/11 (I/2008)" pc_topic="0" pc_website="http://www.agit-doc.org">
		<text>
<![CDATA[<a href="http://www.agit-doc.org" target="_blank" class="postlink">agit.DOC Dokumentarfilm-Screening</a>:</span></span><br><br><span style="font-weight: bold;"><span style="font-size: 25px; line-height: normal;">Zero - An Investigation into 9/11 (I/2008)</span></span><br><span style="font-style: italic;">104min; ORIG+ENG.UT; Regie: Franco Fracassi, Francesco Trento</span><br><br><img src="http://g24.at/images/_teaser/zero_dvd_front_440.jpg" border="0"><br><br>Der aktuellste Dokumentarfilm zum Thema 9/11 stammt aus Italien: Zero - An Investigation into 9/11 zeigt viele weiterhin ungelöste Ungereimtheiten der offiziellen Version des 11. September. Der Schriftsteller <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Dario_Fo" target="_blank" class="postlink">Dario Fo</a>, sowie der italienische Abgeordnete <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Giulietto_Chiesa" target="_blank" class="postlink">Giulietto Chiesa</a> sind die Initiatoren dieses Films. Unter anderem kommen auch der Amerikanische Autor <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Gore_Vidal" target="_blank" class="postlink">Gore Vidal</a>, sowie der deutsche Autor <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/J%C3%BCrgen_Els%C3%A4sser" target="_blank" class="postlink">Jürgen Elsässer</a> zum Wort.<br><br><img src="http://g24.at/images/_teaser/wtc_explosion_440.jpg" border="0"><br><br>"Zero" empfiehlt sich all denen, deren Unbehagen sich seit dem "Tag, der die Welt verändert" haben soll, nicht gelegt hat und die sich nicht mit der Bush-Version von der alleinigen Verantwortung einer Gruppe von 19 mit Teppichmessern ausgerüsteten Islamfundamentalisten für die Schreckenstat haben abspeisen lassen.<br><br>Neben Erläuterungen der Hintergründe der Flugzeuganschläge durch Autoren wie <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Nafeez_Mosaddeq_Ahmed" target="_blank" class="postlink">Nafeez Mossaddeq Ahmed</a>, <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/J%C3%BCrgen_Els%C3%A4sser" target="_blank" class="postlink">Jürgen Elsässer</a> und <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Daniel_Hopsicker" target="_blank" class="postlink">Daniel Hopsicker</a>, die sich in den letzten Jahren allesamt um die Aufdeckung der Instrumentalisierung des muslimischen Söldnertums durch diverse Geheimdienste verdient gemacht haben, wird in "Zero" das Phantom Bin Laden und die Fragwürdigkeit der angeblich von diesem in die Welt gesetzten Videobotschaften unterstrichen. <br><br><a href="http://zero911movie.com/" target="_blank">http://zero911movie.com/</a><br><br><span style="font-weight: bold;"><span style="font-size: 25px; line-height: normal;">Mo.08.06.2009 @ Forum Stadtpark</span></span><br><span style="font-weight: bold;"><span style="font-size: 16px; line-height: normal;">Start: 20.30 Uhr &gt;&gt; EINTRITT FREI</span></span><br><br><a href="http://www.agit-doc.org" target="_blank">www.agit-doc.org</a><br><a href="http://www.forumstadtpark.at" target="_blank">www.forumstadtpark.at</a>]]>		</text>
		<tag name="film"/>
	</event>
	<event location_name="NonStop Kino" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@nonstop.at" pc_contname="NonStop" pc_conttel="0316711276" pc_duration="14400" pc_eid="3923" pc_eventDate="2006-09-20" pc_eventstatus="1" pc_fee="7¤" pc_informant="NonStop" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2006-09-10 23:21:54" pc_title="The Sugars (UK)" pc_topic="0" pc_website="http://www.nonstop.at">
		<text>
<![CDATA[SOUND OF LONDON<br/><br/>Filmkonzert im Musikkino<br/><br/>Ein Trio wie es sie viel zu selten gibt. Matt Bolton, Anna Greenaway und Jodi Wyatt, wahrscheinlich besser bekannt als THE SUGARS sind folgenreicher als jeder Zuckerschock. Der oft gezogene Vergleich zu den White Stripes und den SONICS ist zwar nicht falsch und auch schmeichelnd, aber sicherlich reicht er nicht aus um die heißen Briten zu beschreiben. Eifersüchtige 50's Strassenecke-Blues-Gitarren treffen auf ein treibendes Detroiter Schlagzeug das auch bei den Black Keys oder den Kills zu Hause sein könnte. Die Mischung perfekt macht der Doo-Wop-, R&B- und Soul-Einfluss der in jedem Ton den Anna und Matt singen oder auf ihren zwei Gitarren spielen zu hören ist. Dabei knistert's von der Bühne herunter als ob Luke und Darth selbst die Klingen kreuzten.<br/><br/>Support: san fairy Ann (A)<br/>Eine Alternative-Rock-Band aus Mürzzuschlag.<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="naturbühne wildon" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="17100" pc_eid="311" pc_endDate="2002-07-27" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-07-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="ak:  10 / vvk  8 bei steiermärkischer" pc_informant="t-." pc_startTime="19:00:00" pc_time="2002-07-17 13:03:46" pc_title="wild mans rock @ naturbühne wildon" pc_topic="13" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[garish<br>
mandragora<br>
spout<br>
guadalajara<br>
joanne's element<br>
<br>
<a href="http://www.wimaro.com/" target="_blank">www.wimaro.com</a>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="das lokal" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5045" pc_eventDate="2007-12-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="lb" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2007-11-15 19:27:15" pc_title="Atomkraft gegen Treibhauseffekt: Ausweg oder Sackgasse?" pc_topic="0" pc_website="http://www.graz.gruene.at/daslokal/">
		<text>
<![CDATA[Gast: Radko Pavlovec, Beauftragter des Landes OÖ für grenznahe Atomanlagen.<br/>Andrea Pavlovec-Meisner lädt ein.]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="5774" pc_eventDate="2008-07-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 5.-" pc_informant="sophie" pc_startTime="23:00:00" pc_time="2008-06-17 11:17:58" pc_title="Sommer[pause] - Balkanica" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[BJ crna trava<br/>BJ nevenko<br/><br/>Beginn: 23:00 / 2nd floor (Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Eintritt: ¤ 5.-]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7795" pc_eventDate="2010-10-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="AK ¤ 10.-, VVK ¤ 8.- Kartenvorverkauf in allen Fil" pc_informant="sophie" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2010-09-22 11:55:16" pc_title="Live: Lonely Drifter Karen presented by Platoo" pc_topic="0" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Live: Lonely Drifter Karen<br/>Support: Veronika Muchitsch]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Schaumbad" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="myspace.com/devilfruits" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6659" pc_eventDate="2009-06-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="Devil_Fruits" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2009-05-17 23:46:21" pc_title="Devil Fruits @ Schaumbad  w/ The Speed Freak; Ed Cox" pc_topic="0" pc_website="myspace.com/devilfruits">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://c4.ac-images.myspacecdn.com/images01/103/l_1b99b52fe3485a56dd3f87e1be3bf78b.png" /><br /><br /><img src="http://c4.ac-images.myspacecdn.com/images01/86/l_772044100505d88cbd74364826a8eff7.png" /><br /><br />with:<br><br>The Speed Freak (live)<br>[Audiogenic, Psychik Genocide, Absurd Audio // Ger]<br><br>Ed Cox (live)<br>[Life 4 Land // UK]<br><br>Dj Ryc meets Wavehammer(live) vs Scratchmaster Dicebox<br>[Underground Music Society; Drumatik Bookings // Wien]<br><br>Beatrip<br>[Phono Rec.; Freakbeatz; Devil Fruits // Graz]<br><br>Neurologic<br>[Duck Pond; Devil Fruits // Graz]<br><br>Shine<br>[Noise Collage // Graz]<br><br><br>Visuals:<br><br>Rec 7<br>[Pottwal Productions // Graz]<br><br><br>Styles:<br>Tekkno // Breakcore // Clowncore <br><br><br>Location:<br>Schaumbad // Graz // Starhemberggasse 4<br><br>Anfahrt:<br>Gratis Shuttelbus, alle 30 min <br>Kunsthaus - Schaumbad, von 23:00 bis 3:00<br>Bim 1 und 7, Haltestelle Wagner Biro Strasse<br>Bus 85 und Nighline 1, Haltestelle Starhemberggasse<br><br><br>Start:<br>13.6.09 - 22:00<br>8¤ vor 23:23<br>11¤ nach 23:23 <br><br><br><a href="http://g24.at/index.php?name=PNphpBB2&file=viewtopic&p=27223#27223">Thread @ g24</a>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="5597" pc_eventDate="2008-05-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2008-05-02 12:22:23" pc_title="hörfest 2008" pc_topic="0" pc_website="hoerfest.g24.at">
		<text>
<![CDATA[InterpretInnen:<br/>Trio:<br/>- Annelie Gahl (Violine)<br/>- Pretra Stump (Klarinette)<br/>- Hsin-Hue Huang (Klavier)<br/><br/>und diverse Grazer MusikerInnen<br/><br/>KomponistInnen:<br/>Martin Pichler<br/>Klaus Lang<br/>Wen-Cheh Lee<br/>Subshrubs (Band)<br/>Reinhold Schinwald<br/>Denovaire<br/>Waikki Star Destroyer<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="ska" pc_alldayevent="0" pc_contemail="klub@live.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6884" pc_eventDate="2009-08-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="-" pc_informant="pitralon" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2009-07-29 00:49:27" pc_title="retro ska" pc_topic="0" pc_website="www.skaklub.at">
		<text>
<![CDATA[ein abend mit musik aus den 70ern und 80ern.    ein tribut an die " besseren<br/>zeiten " ...   <br/>dj blizzfrizz<br/>dj pit ralon ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Bürgergasse 11 / 8011" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="379" pc_endDate="2002-08-10" pc_endTime="20:00:00" pc_eventDate="2002-08-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="12:00:00" pc_time="2002-08-09 14:37:04" pc_title="Orientalisches Fest @ bürgergasse" pc_topic="20" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[mit bazar<br>

Zentrum für Kultur-Kunst-Engergetik<br>
Bürgergasse 11, 8011 Graz]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="wist / moserhofgasse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="13500" pc_eid="104" pc_endDate="2002-06-04" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-06-04" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2002-06-01 07:15:01" pc_title="ismael barrios quinteto caribe @ wist" pc_topic="14" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[ismael barrios quinteto caribe]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="4951" pc_eventDate="2007-11-04" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei!" pc_informant="sophie" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2007-10-11 12:56:32" pc_title="Sonntags Abstrakt - live: Pas de Raison [Mex / A]" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[PAS DE RAISON (mex, a) [DJ ]<br/><br/>Burkhard Stangl<br/>Komponist, Performer, Gitarrist (*1960) studierte klassische Gitarre, wendete sich dann auch der elektrischen Gitarre zu, Studium der Ethnologie und Musikwissenschaft in Wien (Dissertation: Ethnologie im Ohr. Die Wirkungsgeschichte des Phonographen). Kompositionen für Chor, Klavier sowie Kammermusik und seine Oper "Der Venusmond". Weltweite Konzerttätigkeit, an die 50 CD Veröffentlichungen. Lebt in Wien.<br/><br/>Angélica Castelló<br/>1972 in Mexiko City geboren. Lebt und arbeitet in Wien seit 1999. Studierte Blockflöte in Mexiko City, Montreal, Amsterdam und Wien. Sie organisiert die Konzertserie Studies "Neue Musik in St. Ruprecht", initiierte und spielt mit den Ensembles Low Frequency Orchestra, Los Autodisparadores, Andromeda, u.a.<br/><br/>Teilnahme an Festivals wie Ulrichsberger Kaleidophon (A), Festival Cervantino (MEX), Taktlos Bern (CH), Grabenfesttage Wien, Interpenetration Graz, Inpotenza (I), Musica Genera (PL), Oster festival, kontrasten, Wien Modern etc.<br/><br/>Beginn: 20:30 / 2nd floor (Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Eintritt frei!<br/>alle Cocktails ¤ 4.-]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="5851" pc_eventDate="2008-09-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 5.-" pc_informant="sophie" pc_startTime="23:00:00" pc_time="2008-08-04 14:48:07" pc_title="Sommer[pause] - techhouse, techno" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[En-Sonic<br/>Dorian Pearce<br/>Gregor Mathi aka Incontro<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Kunsthaus" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5228" pc_eventDate="2008-01-20" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="subversiv" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2008-01-19 17:44:48" pc_title="(antifa:) Wenn, dann reichts! - Demo" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<b>WENN, DANN REICHTS!</b><br><i>NIEDER MIT DEN GRAZER ZUSTÄNDEN!</i><br><br>SCHAFFT ES DIE FPÖ ÜBER 10% UND/ODER KOMMT DAS BZÖ IN DEN GEMEINDERAT, <b>DANN RAUS AUF DIE STRAßE!<br><br></b><b>ANTIFASCHISTISCHE SPONTANDEMO</b> AM SONNTAG DEN <b>20.JÄNNER 08! TREFFPUNKT: 19 UHR (bitte recht pünktlich) VOR DEM KUNSTHAUS!</b><b>ALERTA! ALERTA! ANTIFASCISTA!</b>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="forum stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="5400" pc_eid="463" pc_endDate="2002-09-13" pc_endTime="22:30:00" pc_eventDate="2002-09-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-09-11 16:51:49" pc_title="The Disconnection Machine | forum" pc_topic="15" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Audio / visual live performance <br>
<br>
The Disconnection Machine (instrumental version) <br>
<br>
Sound/ music by Bernhard Loibner, video by Tom Sherman <br>
Bernhard Loibner, composer, musician and media artist from Austria, will perform an instrumental version of "The Disconnection Machine", 60-minute multi-channel audio-visual performance piece integrating moving image/voice by Tom Sherman (U.S./Canada) and sound/music by Bernhard Loibner.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="SUB" pc_alldayevent="0" pc_contemail="guerrilla@widerstand.org" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="3572" pc_eventDate="2006-04-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="5 Euro AK" pc_informant="skillz" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2006-03-24 13:33:55" pc_title="guerrilla:week feat. systemcorrupt / australia" pc_topic="0" pc_website="http://www.breakcore.at">
		<text>
<![CDATA[<b><a target="_blank" href="http://www.breakcore.at">www.breakcore.at</a></b> <br /><br /><b>Fr.07.APR2006 + Sun.09.APR2006 + Wed.12.APR.2006</b> <br /><br />live breakcore festival / graz / austria <br /><br /><b>x-x-x-x-x-x</b><b>x-x-x-x-x-x</b><b>x-x-x-x-x-x</b><b>x-x-x-x-x-x</b> <br /><br /><img src="http://guerrilla.g24.at/systemcorrupt.jpg" border="0"> <br /><br /><b>Fr.07.APR2006 - SYSTEMCORRUPT</b> <br /><b>@ SUB</b> - Kaiser Franz Josef Kai 66 - graz - start: 22:00 <br /><br />Der erste Teil der guerrilla:week beginnt fulminant. Die &quot;aussies&quot;  TOECUTTER und XIAN sind Garanten f&uuml;r einen bunten Abend zwischen  satirischem musikalischem Diebstahl und &quot;4 to the floor&quot; dancefloor  action. Das Systemcorrupt-Kollektiv in Australien umfasst viele  K&uuml;nstlerInnen und zeichnet sich sowohl durch au&szlig;ergew&ouml;hnliche  Veranstaltungen als auch durch legend&auml;re Releases auf dem eigenen  Plattenlabel aus. Supported werden die Australier von zwei heimischen  Akteuren namens EITERHERD und ANY MANIAC. Auch hier darf man neue  tracks, kranke Remixes, Sounds und Samples and der Demarkationslinie  zwischen Humor und bitterem Ernst erwarten. <br /><br />live: <br /><b>TOECUTTER</b> [systemcorrupt / sydney, AUS] <br /><b>XIAN</b> [black lotus / melbourne, AUS] <br /><b>EITERHERD</b> [widerstand rec. / graz] <br /><b>ANY MANIAC</b> [disko404 / graz] <br />djs: <b>TETSUO &amp; Shellbeach Crew</b> [graz] <br />visuals: <b>NARITIA</b> [depattern.com / graz] <br /><br />australia's finest: http://www.systemcorrupt.com <br /><br /><b>x-x-x-x-x-x</b><b>x-x-x-x-x-x</b><b>x-x-x-x-x-x</b><b>x-x-x-x-x-x</b> <br />Entry: 5 Euro AK or guerrilla:pass <br /><br />11 Liveacts aus 4 Kontinenten / 7 L&auml;ndern! <br /><br />Mit dem guerrilla:pass um 10 Euro kann man sich bei allen 3 Veranstaltungen austoben! <br />Limitiert auf 100 St&uuml;ck, handgemacht UND &uuml;bertragbar! Jetzt bestellen bei: <a href="mailto:guerrilla@widerstand.org">guerrilla@widerstand.org</a>! <br /><br /><b><a target="_blank" href="http://www.breakcore.at">www.breakcore.at</a></b> <br /><br />guerrilla:links: <br /><a href="http://www.guerrillanews.com" target="_blank">http://www.guerrillanews.com</a><br /><a href="http://www.guerrillagirls.com" target="_blank">http://www.guerrillagirls.com</a> <br /><a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Guerrilla" target="_blank">http://en.wikipedia.org/wiki/Guerrilla</a>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="screen bar / neubaugasse 6 / 8020 graz" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="6300" pc_eid="42" pc_endDate="2002-05-25" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-05-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="22:00:00" pc_time="2002-05-24 14:18:30" pc_title="::spring two:: screen bar" pc_topic="9" pc_website="http://www.springtwo.at">
		<text>
<![CDATA[screen bar ::
<br><br>
22:00 :: dj kreislauf<br>
23:00-05:00 ::<br>
dj buzz :: waxolutionists :: wien<br>
the bionic :: waxolutionists :: wien<br>
kid, zuzee :: waxolutionists :: wien<br>
mc clickx :: graz<br>
mc funke :: graz]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="Kloster Kirchberg am Wechsel" pc_alldayevent="0" pc_contemail="fjw@diplomtrainer.at" pc_contname="Franz Josef Weihs" pc_conttel="0676 555 99 42" pc_duration="0" pc_eid="8105" pc_endDate="2011-04-15" pc_eventDate="2011-04-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="577 Euro inkl. Übernachtung und Verpflegung" pc_informant="FJWeihs" pc_startTime="15:00:00" pc_time="2011-02-14 15:00:16" pc_title="Einstiegsseminar nach dem LEBE²-Prinzip zum Seminarzyklus" pc_topic="0" pc_website="www.LEBE2.at">
		<text>
<![CDATA[Wollen Sie in Ihrem Leben etwas verändern?<br/>Sind Sie bereit zu lernen, zu üben und zu trainieren, wie Sie zum Quadrat leben können? Dann sind Sie hier richtig.<br/><br/>Im LEBE²-Seminarzyklus lernen Sie, Ihr Wissen aus dem Kopf auf die Füße zu bringen &#8211; und damit in Ihrem Leben umzusetzen.<br/>Was Ihnen dazu an Information noch fehlt, erfahren Sie &#8211; mit allen Sinnen &#8211;<br/>im Seminar.<br/><br/>Der nächste Seminarzyklus wird mit dem Modul 1 am 13. April 2011 beginnen.<br/><br/>Zeit:<br/>Beginn: Mi. 13.4.11 - 18 Uhr<br/>Ende:   Fr.  15.4.11 - ca. 15 Uhr<br/><br/>Ort:<br/>Kloster Kirchberg am Wechsel<br/>Markt 2<br/>A-2880 Kirchberg am Wechsel<br/>http://www.kloster-kirchberg.at/<br/><br/>Preis für Modul 1 - Einstiegsseminar:<br/>inklusive Vollpension<br/>(klassisch oder vegetarisch)<br/>inklusive Übernachtungen<br/>ohne Anreise (Parkplatz vorhanden):<br/>Euro 577.- inklusive MwSt.<br/><br/>Anmeldung unter www.LEBE2.at<br/><br/>Die Folgemodule können Sie nach Abschluss des Moduls 1 buchen.<br/>Informationen und Termin für das Modul 2 erhalten Sie beim Seminar.<br/><br/>Seminarzyklus<br/><br/>Der Seminarzyklus beinhaltet 10 Module.<br/><br/>Jedes Seminarmodul buchen Sie einzeln, nach Ende des vorhergehenden Moduls. Sie haben daher jederzeit die Möglichkeit den Seminarzyklus abzubrechen.<br/><br/>Ein Modul findet an drei aufeinander folgenden Tagen statt.<br/>Zwischen zwei Modulen liegen jeweils 2 bis 6 Monate. Das gibt Ihnen Zeit für Ihr tägliches Üben im Leben. Sie machen Ihre Hausaufgaben. Bei Bedarf veranstalte ich einen zusätzlichen Workshop.<br/>Das klingt nach Arbeit? Sie haben recht.<br/><br/>Einstiegsseminar<br/><br/>Das Einstiegsseminar (Modul 1) ist die Basis für alle darauf aufbauenden Seminare des Seminarzyklus nach dem LEBE²-Prinzip.<br/>In diesem Grundlagenseminar nehme ich auf die vielfältigen Ziele der Teilnehmer und unterschiedlichen Lebenserfahrungen Rück-Sicht.<br/><br/>Es dient auch als Status-Check für Sie als Teilnehmer. So können Sie für sich herausfinden, ob Sie wirklich Ihr LEBEN zum Quadrat leben wollen.<br/><br/>Seminarmodule<br/><br/>Die Seminarmodule haben folgende Hauptthemen:<br/><br/>Modul 1:   Einstiegsseminar inklusive "Status- und Ziele-Check"<br/>Modul 2:   Die Wurzeln Ihres Potentials<br/>Modul 3:   Ursachen und Handlungen<br/>Modul 4:   Entschluss<br/>Modul 5:   Entwicklung Ihrer Ressourcen<br/>Modul 6:   Nutzen für Ihre Ziele<br/>Modul 7:   Veränderung und Korrektur<br/>Modul 8:   Strategische Neuausrichtung<br/>Modul 9:   Zukunftsintegration<br/>Modul 10: Transfer in Ihr Leben ]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="SUb" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="8241" pc_eventDate="2011-05-17" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2011-05-11 13:59:57" pc_title="Strange Forces/Black Fox Dance" pc_topic="0" pc_website="http://subsubsub.at/">
		<text>
<![CDATA[Wilhelm show me the Major Label presents<br/>Strange Forces<br/>Black Fox Dance]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="explosiv" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="2553" pc_endDate="2005-01-19" pc_eventDate="2005-01-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="amelie1" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2004-12-29 11:20:30" pc_title="boarderline" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Mittwoch, 19.Jänner   -   Beginn: 19:30 <br/>Boarderline Details<br/>im explo.....<br/><br/>FILAMENTS (UK)<br/>RED LIGHTS FLASH (A)<br/>NON AGE (A)<br/>DISCONNECTED (A)<br/>  <br/><br/>Vorverkauf: 6.00.-<br/>Vorverkauf Spark7: 5.00.-<br/>Abendkasse: 7.00.-<br/><br/>   <br/> <br/> <br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Augarten" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="46800" pc_eid="2872" pc_eventDate="2005-06-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="14:00:00" pc_time="2005-06-08 21:54:34" pc_title="Augartenfest" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[fest mit musikprogramm<br/><br/>Soundportalbühne:<br/><br/>NOVA INTERNATIONAL (D)<br/>THE STAGGERS (A)<br/>JAN feat. U.D.S.S.R. (A)<br/>HELGI JONSSON (IS)<br/>ONCE TASTED LIFE (A)<br/>THE KNIGHTS OF GOOD TASTE (A)<br/>CALIM (A)<br/>STEREOFACE (A)<br/>]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="strombauamt - greifenstein / NÖ" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="50400" pc_eid="1534" pc_endDate="2003-08-24" pc_eventDate="2003-08-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="12 bzw. 14 euro pro tag / 22 bzw. 26 euro fuer bei" pc_informant="lillyla" pc_startTime="16:00:00" pc_time="2003-08-21 23:39:36" pc_title="temp~ electronic music festival" pc_topic="3" pc_website="http://www.backlab.at/temp~">
		<text>
<![CDATA[2 tage - 3 floors - 16 liveacts<br/>25 DJs - live visuals<br/> <br/>camping - baden - inspiring drinks & delicious food<br/><br/><br/>mehr unter .. <br/>http://www.backlab.at/temp~]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="5775" pc_eventDate="2008-07-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 5.-" pc_informant="sophie" pc_startTime="23:00:00" pc_time="2008-06-17 11:20:36" pc_title="Sommer[pause] - techno, techhouse" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Yoshiva vs. Norman David<br/>M.A.R.S.<br/>Incontro<br/><br/>Beginn: 23:00 / 2nd floor (Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Eintritt: ¤ 5.-]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Schauspielhaus" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="1790" pc_eventDate="2003-12-31" pc_eventstatus="1" pc_fee="10 E" pc_informant="skillz" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2003-12-31 16:06:56" pc_title="Vipers Sylvester @ Schauspielhaus" pc_topic="3" pc_website="http://www.vipers.at">
		<text>
<![CDATA[Kartenvorverkauf im Schauspielhaus <br/>Mo-Fr: 10:00 - 16:00 Uhr: 8 ?uro<br/>Abendkasse: 10 ?uro <br/><br/>PROGRAMM:<br/>marek · bastardpop<br/>yoshiva · finelectrotunes<br/>endphase · schlagergott<br/>nud · soulröhren<br/>sinclair · electrogrooves<br/>oliver witzani vs kimwild · latinbongofunkconference<br/>syrous · rumandrumbass]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@spektral.at" pc_contname="" pc_conttel="0316 89 09 85" pc_duration="14400" pc_eid="3985" pc_eventDate="2006-10-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="frei" pc_informant="I" pc_startTime="17:00:00" pc_time="2006-10-02 03:58:34" pc_title="22c3 - Vorträge vom CCC pt.II" pc_topic="0" pc_website="http://spektral.at">
		<text>
<![CDATA[(Noch mehr) Screenings eines Hacker- kongresses: Fun 4 Techies, Critics,<br/>Sceptics<br/><br/>http://www.ccc.de]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Dom im Berg" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@theater-teig.at" pc_contname="Theater t'eig" pc_conttel="0650 2663580" pc_duration="0" pc_eid="8787" pc_eventDate="2012-11-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="rollett" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2012-10-11 17:55:31" pc_title="MULTIVERSE oder: ich weiß nicht, ob ich ein besserer Schauspieler geworden wäre, wenn ich mehr Regisseure wie mich gehabt hätte" pc_topic="0" pc_website="www.theater-teig.at">
		<text>
<![CDATA[Diese Gegenwart ist eine Abweichung. Wir glauben uns in der Realität. Aber wir leben in einer temporären Anomalie des Raum-Zeit-Kontinuums.<br/>Nur zwei Menschen kennen diese unglaubliche Wahrheit. Ein Regisseur und sein Schauspieler sind die Augen der Windhose eines aus den Fugen geratenen Kosmos. Ihnen allein kann es gelingen, die Normalität wieder herzustellen. Auf ihrer abenteuerlichen Mission zur Rettung der wirklichen Wirklichkeit kämpfen sie um die eigene Zeugung, die Zukunft ihrer Heimatstadt, die Entwicklung der Zeitmaschine und die Unvorhersehbarkeit von Sportergebnissen. Dabei treffen sie auf scheinbar übermächtige Gegner: die Zeit, das Geld, das Medium Theater und die Tücken der Paralleluniversen.<br/>Wird es ihnen gelingen, die Geschichte wieder geradezubiegen? Und wie wird unsere Gegenwart dann aussehen? Welche Auswirkungen hat es auf unseren Alltag, wenn der Regisseur sich nicht mehr selbst inszeniert und die Hauptrolle in &#8222;Zurück in die Zukunft&#8220; weiblich besetzt wird? Wenn die beiden Erfolg haben, werden wir in 30 Jahren alle nur mehr Tracht tragen? Und werden wir dann jemals etwas von &#8222;Multiverse&#8220; gehört haben?<br/><br/>Uraufführung<br/>>von und mit: Karin Gschiel, Christian Ruck, Thomas Sobotka (Realität A&#8216;-live) sowie Christoph F. Krutzler, Susanne Lipinski, Sebastian Reiß, Max Wagner, Rudi Widerhofer (Realität A-virtuell)<br/><br/>>Regie: Thomas Sobotka <br/>>Ausstattung: Markus Boxler <br/>>Dramaturgie: Alexandra Rollett <br/>>Licht: Eugen Schöberl<br/>>Video/Assistenz: Helene Thümmel<br/><br/>Vorstellungen: 8., 10., 11., 22. und 23. November 2012, 20:00 Uhr; <br/>Dom im Berg, Schlossbergplatz 1, 8010 Graz<br/>Karten & Infos: www.theater-teig.at, info@theater-teig.at, Tel.: 0650/2663580<br/><br/>Eine Koproduktion mit theaterland steiermark in Kooperation mit Grazer Spielstätten]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="Das andere Theater " pc_alldayevent="0" pc_contemail="tarcisio@maracatu.at" pc_contname="Andreas Spengler" pc_conttel="+436641203642" pc_duration="10800" pc_eid="6616" pc_eventDate="2009-06-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="30,-/Tag" pc_informant="wernabazi" pc_startTime="14:00:00" pc_time="2009-05-06 19:38:07" pc_title="MARACATU.at - Brazil Percussion Workshop" pc_topic="0" pc_website="www.maracatu.at">
		<text>
<![CDATA[mit Tarcísio Resende<br/>Musiker, Musikwissenschafter und Autor des Buches "Batuque Book".<br/>Der Gründer, der in Brasilien sehr populären Maracatugruppe "Quebra Baque", ist nun erstmals im Rahmen seiner Workshop-Europatour, welche Ihn auch nach Frankreich, Deutschland, Belgien, Italien und Holland bringt, in Österreich. Maracatu begleitet Ihn seit frühester Kindheit und so ist es kein Wunder daß er einer der wenigen ist, die alle Maracatustile beherrschen und diese auch in sehr verständlicher Weise lehren kann.<br/>Sein Buch "Batuque Book" ist derzeit weltweit die einzige schriftliche Dokumentation über Maracatu.<br/>Der Maracatu ist ein brasilianischer Musikstil aus Pernambuco, seine Herkunft ist sehr alt und er wird auch als der Vorläufer des Samba bezeichnet. Die Wurzeln des Maracatu dürften in Afrika zu finden sein. In den Städten Recife und Olinda, im Herzen des Bundesstaates Pernambuco, entwickelte sich der Maracatu aus der Musik und der Tradition der aus dem Kongo stammenden Sklaven vom Stamme der Nagô. Bezeichnend für den Maracatu ist zum einen, dass es sich bei den Instrumenten fast ausschließlich um Trommeln handelt und zum anderen die phantasievolle und farbenprächtige Kostümierung, die obligatorisch ist.<br/>In diesem Percussion-Workshop lernt Ihr alles Wissenswerte über Maracatu und wie man Ihn richtig spielt. Nach kurzer, theoretischer Einführung erarbeitet Tarcísio mit Euch ein Maracatustück und Ihr erlernt dabei die Instrumente Alfaia, Abê, Agogô und Mineiro.<br/>Musikalische Vorkenntnisse sind nicht nötig und Instrumente werden von uns bereitgestellt. Sollte jemand schon eine eigene Alfaia od. ein anderes Instrument für Maracatu haben, so kann er dies gerne mitbringen. Der Workshop ist für Anfänger und Fortgeschrittene gleichermaßen geeignet.<br/>Die Termine sind voneinander unabhängig, der Einstieg ist jederzeit möglich. <br/>Die Bezahlung erfolgt im Voraus spätestens am Teilnahmetag vor Beginn des Workshops.<br/>Das Workshop ist auf maximal 20 Teilnehmer begrenzt, daher bitten wir um verbindliche Anmeldung unter der email tarcision@maracatu.at<br/>Ausführliche Infos und Videos gibt es auf www.maracatu.at<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7704" pc_eventDate="2010-07-24" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="_mia_" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2010-07-19 20:59:46" pc_title="Projekt Sommerloch" pc_topic="0" pc_website="www.skaklub.at">
		<text>
<![CDATA[Projekt Sommerloch, am Samstag dem 24.7.2010 im SKA<br/><br/>Mit unserem Projekt wollen wir den Kampf gegen das Sommerloch aufnehmen!<br/><br/>Projekt 1: dubstep, raga, jungle, drum&bass<br/><br/> <br/>djs :l'autre bass    (spring 10)<br/>     zum ersten mal im ska   <br/><br/>     mo'fyah         (bombaclub, spring)<br/>     seit langem mal wieder im ska <br/>     <br/>     shine           (noisecollage)<br/>     immer mal wieder im ska<br/><br/> <br/><br/>Start : 22.oouhr  (bis  23.00  Eintritt frei!)]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Volksgarten Pavvillion" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4395" pc_eventDate="2007-03-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="7 Euro" pc_informant="skillz" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-03-28 08:58:13" pc_title="Butterbar Lesestunde" pc_topic="0" pc_website="http://www.tiefparterre.net">
		<text>
<![CDATA[Um euch die Zeit zum mittlerweile absehbaren BUTTERBAR Relaunch zu verkürzen kommt es am 30.03 zu einem Zwischenspiel im Volksgartenpavillon.<br/><br/><br/>An dieser Stelle sei erwähnt, dass es sich hierbei nicht um eine "Butterbar in Eigenregie", sondern vielmehr um ein vereintes Zusammenspiel der Kräfte handelt.<br/><br/><br/>So gastiert das Message Magazin erstmalig mit ihrem Soundsystem, i.d.F Buzz und Cut-ex in Graz. Und auch das Vipers ist mit ihrem Visualheroen Ocho Resotto mit von der Partie. Zusätzlich läßt Mario Pall,Kapellmeister der Rhythmen, das Didgeridoo erklingen.<br/><br/><br/>Über die tiefparterre-Beiträge, Focus, Chris Chronic und Dero braucht man hier wohl keine Worte verlieren.<br/><br/><br/>Präsentiert wird euch das ganze vom Backfisch.<br/><br/>tiefparterre - dass die flamme nie aufhört zu brennen<br/><br/>http://www.tiefparterre.net<br/>http://www.themessage.at<br/>http://www.vipers.at<br/>http://www.super8mm.at<br/>http://www.rhythmen-music.com<br/>http://www.backfisch.at<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Arcadium" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5261" pc_endDate="2008-04-01" pc_eventDate="2008-02-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="skillz" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2008-02-07 10:58:11" pc_title="All Night Stand" pc_topic="0" pc_website="http://www.myspace.com/ripitupentertainment">
		<text>
<![CDATA[5ts & 6ts Beat, Garage, Freakbeat, Psych, Soul, Mod, R'n'B, (New-)Wave, (Post-)Punk, Neo-Beat & Garage-Punk<br/>Djs: Beatboy in the Jet Age, Murphy Morphine & Guests<br/><br/>Im ersten Stock des Grazer Arcadiums, der "Red Box", findet seit neuestem jeden Donnerstag der "All Night Stand" Club bei freiem Eintritt statt. Keinesfalls hören sich die 60er, die hier den Schwerpunkt bilden, alt an. Abhängig vom variierenden DJ-Lineup gibt es auch noch guten alten Rock'n'Roll & Surf, (New-)Wave, (Post-)Punk und Neo-Garage-Beat-Punk zu hören.<br/><br/>Und für diejenigen, die ohne Visuals keine Party genießen können, gibt es auch den einen oder anderen Kultstreifen zu bestaunen.<br/><br/>Info-Website:  www.myspace.com/ripitupentertainment<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="ska" pc_alldayevent="0" pc_contemail="klub@live.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6163" pc_eventDate="2008-11-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="pit" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2008-11-28 16:54:29" pc_title="underwaterworld" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[ein psy trance abend mit dj maximale, dj cuepilot und dj gorg.<br/>special blacklightdeko by pow wow]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="SUb" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="3318" pc_eventDate="2006-03-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="I" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2006-01-02 22:07:38" pc_title="Burial Year + Trainwreck + Sirens + Djeeles Far Cry" pc_topic="0" pc_website="http://subversiv.at.tt">
		<text>
<![CDATA[BURIAL YEAR<br/>devastating metallic hardcore from San Francisco, Ca.<br/>(ex-Takaru, ex-A Light in the Attic, ex-Suicide Nation)<br/><br/>www.myspace.com/burialyear<br/><br/><br/>TRAINWRECK<br/>dark atmospheric new school hardcore from germoney<br/>(ex-Eaves, ex-Engrave)<br/><br/>Who misses the intense music and appearance of those bastards from ENGRAVE? And who is still shocked that EAVES just split up? Don't worry: TRAINWRECK is the new shit rising from the ashes of both!!! Shortly after recording stuff for their first release, they will hit the WUF to play their first show. Think of a mix between bands like Takaru, Majority Rule and of course Eaves & Engrave! Means: dark atmospheric new school hardcore in your face!<br/><br/>www.trainwreck.de<br/><br/><br/>SIRENS<br/>great melodic hardcore from germoney<br/>(ex-Nyari, ex-Bleed Into One, ex-Teamkiller)<br/><br/>Although Sirens' debut EP &#8220;calling&#8221; (Let it Burn Records / PxF Records; Jan 06) is their first sign of life, the band&#8217;s maturity and tightness can easily compete with the scene&#8217;s old stagers. At the same time SIRENS represent a stirring youthful and energetic spirit. With influences reaching from late 80s and mid-90s &#8220;youth crew&#8221; Hardcore to modern bands like KILLING THE DREAM, WITH HONOR or REACH THE SKY, SIRENS manage to create their very own style. Straight forward hardcore music with an honest retro feel to it, a good portion of melody and challanging guitar work.<br/><br/>www.sirenscalling.com<br/><br/><br/>DJEELES FAR CRY<br/>These 4 dudes from graz deliver you a straight forward mix of Screamo, Hardcore, Punk and Metal<br/><br/>www.myspace.com/djeelesfarcry]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="posthochhaus" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel=" 0043 (0) 664 / 920 41 81" pc_duration="84600" pc_eid="1604" pc_endDate="2003-10-26" pc_eventDate="2003-10-02" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:30:00" pc_time="2003-10-02 13:58:10" pc_title="LICHTSCHREIBMASCHINE // real*utopia" pc_topic="3" pc_website="www.realutopia.at">
		<text>
<![CDATA[Constantin Luser // LICHTSCHREIBMASCHINE<br><br><img src="/images/_content/lichtschreibmaschine/lichtschreibmaschine.jpg" border=0 alt=""><br><br><a href="http://www.realutopia.at/" target="_blank">www.realutopia.at</a><br><br>Die Nordfassade des Telekomhochhauses in Gries wird von Constantin Luser nächtens als überdimensionales Display verwendet. Eine Hundertschaft an Handlampen, die der Fassade vorgehängt sind, kann über ein öffentliches Schaltpult auf Straßenniveau angesteuert werden. PassantInnen können an diesem Schaltpult ihre persönlichen Botschaften in den nächtlichen Himmel schreiben, die dann von halb Graz aus zu sehen sind. Der unmittelbar erlebbare Zusammenhang vom Bedienen der Schalter zum Aufleuchten der Lampen an der Gebäudefassade hat einen hohen Erlebniswert. Die Möglichkeit des Zugriffs auf ein weithin sichtbares Kommunikationsmittel regt den Erfindungsgeist an, im Bestreben die eigene Lichtbotschaft individuell zu gestalten.]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="nonstop Kino" pc_alldayevent="0" pc_contemail="martin@surfacetension.at" pc_contname="Martin Doppler" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="4866" pc_eventDate="2007-10-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="VVK:5¤ , AK:7¤" pc_informant="smoochy" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2007-09-10 12:44:51" pc_title="surfacetension CD Präsentation + Psycho-Path" pc_topic="0" pc_website="www.surfacetension.at">
		<text>
<![CDATA[Surfacetension brettern zurück auf die Bühnen dieser Welt um ihr neuestes Werk  &#8222;empty the trash can&#8220; vorzustellen. Die Einflüsse der drei neuen Bandmitglieder ergänzen den bislang ohnehin schon ausdrucksstarken und doch abseitsdriftenden Alternative-Rock mit schrägen, erdigen und zugleich melodiösen Sounds und zermalmen jede zuvor gebildete Meinung oder Erwartung! Man darf gespannt sein.<br/>www.surfacetension.at<br/>www.myspace.com/surfacetensiongraz<br/><br/><br/>Special Guests:<br/>psycho-path (slo / stonerock)<br/>Pirates on a boat of love (aut / rock)<br/>DJ diPalermo (aut / alternative)<br/><br/><br/>Specials:<br/>Live-Visuals & Movies (by surfacetension & Anne Neu)<br/>Piano Music<br/>Überraschungsgeschenk  für jeden Gast<br/><br/><br/>Tickets:<br/>AK: EUR 6,- <br/>VVK: bei den Bands (www.surfacetension.at) und spark7 um EUR 5,- <br/> <br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Kottulinsky" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="8458" pc_eventDate="2011-10-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="FREI bis 23:00 Uhr, danach EUR 4,-" pc_informant="DorianPearce" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2011-09-30 22:36:30" pc_title="David &amp; Long" pc_topic="0" pc_website="www.kottulinsky.at">
		<text>
<![CDATA[Norman David: (Boogee-Basement Graz)<br/>Spielt DDR - [D]ubstep, [D]ance und [R]ichtig gute Elektronik!<br/><br/>Richard Long: (Boogee-Basement Graz)<br/>Der Pragmatiker aus der Obersteiermark macht aus dem Auflegen keine Wissenschaft. Mit der Jahrtausendwende nach Graz gekommen wurde der Rohdiamant von Norman David (mehr oder weniger freiwillig) entdeckt und in einem langen, nahezu aussichtslos erscheinenden Prozess musikalisch kultiviert. Richard beschäftigt sich in der Zwischenzeit vorwiegend mit elektronischen Sounds aus vergangenen Jahrzehnten, wobei es Ihm vor allem ein Anliegen ist, dass herausragende Musikstücke nicht in Vergessenheit geraten oder in Form von geschmacklosen Remixen entstellt werden.<br/><br/>http://www.facebook.com/kottulinskygraz<br/>http://www.kottulinsky.at]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="8410 Wildon, Hauptplatz 53" pc_alldayevent="0" pc_contemail="sunworks@sunworks.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2092" pc_eventDate="2004-05-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="VVK 5 Euro/ loungeria -  AK 6 Euro" pc_informant="frente" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2004-04-30 12:03:41" pc_title="..:::WIRRWARR Fest:::..." pc_topic="0" pc_website="http://www.formachain.at.tf">
		<text>
<![CDATA[loungeria + soul vibration präsentieren:<br/><br/>..:::das WIRRWARR Fest:::...<br/><br/>>>>bands<<<<br/><br/>   BARRACUDA (scardcorepunk) <br/>   HAIL ANTS (triphop)<br/>   FORM A CHAIN (hc-metall/new noise)<br/>   REPULSIVE CREEP (hc-freejazz)<br/><br/>°°°soul vibration djs°°°<br/><br/>   STEPPA IRIE (dancehall, graz)<br/>   MUTTERSERSTER (electro, graz)<br/>   BARONESS TOP S (all styles, graz) <br/>   B. AUDIO (electro, graz)<br/><br/>+++ visuals by +++<br/>   <br/>   C27 (wien)]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Synagoge Graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@ikg-graz.at" pc_contname="Israelitische Kultusgemeinde Graz" pc_conttel="(0316) 712 468" pc_duration="21600" pc_eid="3203" pc_endDate="2006-06-30" pc_eventDate="2005-11-17" pc_eventstatus="1" pc_fee="5 ¤ / 3 ¤ (Schulklassen haben freien Eintritt)" pc_informant="sanit" pc_startTime="14:00:00" pc_time="2005-11-11 11:44:40" pc_title="Minhag Styria - Jüdisches Leben in der Steiermark" pc_topic="0" pc_website="http://www.ikg-graz.at">
		<text>
<![CDATA[Die Ausstellung Minhag* Styria - Jüdisches Leben in der Steiermark erzählt von einer 500-jährigen wechselvollen Beziehung, zwischen Ablehnung und Akzeptanz, Gemeinschaft und Trennung, Vertreibung und Rückkehr. Diese der Steiermark gewidmete Ausstellung zeigt eine bislang unbeachtete Kultur- und Diasporageschichte jüdischer Tradition im Süden Österreichs.<br><br>*<u>Minhag</u> bedeutet "Brauch" oder "religiöse Tradition" auf Hebräisch.<br><br><b>Kuratorin</b>: Evi Fuks<br><br><b>Öffnungszeiten</b><br>9. November 2005 - 30. Juni 2006<br>Di. bis Do. 14.00 - 20.00 Uhr<br>Fr. 10.00 - 14.00 Uhr<br>So. 10.00 - 17.00 Uhr<br>Mo. und Sa. geschlossen!<br><br><b>Anmeldungen für Führungen bei</b><br>Frau Astrid Stoff<br>Israelitische Kultusgemeinde Graz<br>Tel. (0316) 712 468, Mo.-Fr.: 9.00 - 14.00 Uhr]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="DIE BRÜCKE" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="2954" pc_eventDate="2005-07-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2005-07-06 21:29:25" pc_title="Hans Theessink - Solo" pc_topic="0" pc_website="www.bruecke-graz.com">
		<text>
<![CDATA[<br/>Charakteristisch für Hans Theessink, den holländischen Gitarristen von Weltrang, ist seine musikalische Bandbreite.<br/>Es ist vor allem der emotionsgeladene Country Blues mit seinem erdigen Sound, der die Hauptrolle im musikalischen Werdegang des holländischen Gitarristen spielte. Seine gefühlvollen Interpretationen des Acoustic Blues wurden zu seinem weltweit anerkannten Markenzeichen. Seine emotionale Reise zu den Wurzeln guter Musik führt ihn auch heuer wieder in den BRÜCKE-Garten. Wenn auch die Wurzeln des musikalischen Schaffens von Hans Theessink im Blues liegen, hat er sich doch immer wieder von vielen anderen Formen der Roots Music inspirieren lassen. Groove und Gefühle verbinden sich zu einer einzigartigen Mischung &#8211; typisch Hans Theessink eben. Freuen sie sich mit uns auf einen gelungenen Abend!<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="NonStop Kino" pc_alldayevent="0" pc_contemail="loco_sound@gmx.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6631" pc_eventDate="2009-06-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="7¤/ 5¤ vor 23:00" pc_informant="bubbla" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2009-05-11 11:32:11" pc_title="Kingston Rockers Club" pc_topic="0" pc_website="www.nonstop.at">
		<text>
<![CDATA[Kingston Rockers Club<br/>UWE BANTON live<br/>Strictly Roots Night<br/><br/>13. Juni 2009<br/>NonStop Kino <br/>Europaplatz 2<br/><br/>Eintritt 5¤ vor 23:00 und 7¤ danach<br/><br/>Line up:<br/>Uwe Banton (Ger)<br/>Loco Sound<br/><br/>Visuals: Visualiza Liamar<br/><br/>Als Abschluss vor der Sommerpause gibt es beim Kingston Rockers Club etwas ganz spezielles. Am 13. Juni wird Uwe Banton live im Nonstop Kino spielen. Der aus Bielefeld stammende Sänger wird inzwischen ehrerbietig als &#8222;Veteran&#8220; in der deutschen Reggae Szene angesehen. Musikalisch hat er sich ganz dem Roots-Reggae verschrieben, Inhaltlich erhebt Uwe Banton seine Stimme gegen Korruption und Unterdrückung, ohne den Weg in eine bessere Zukunft aus dem Auge zu verlieren. Ab 29.Mai ist sein neues Album mit dem Titel &#8222;Rightful Place&#8220; im Handel erhältlich. Seine Stimmgewalt konnte er bereits bei der Reggae Band Movements oder den Söhne Mannheims unter Beweis stellen. Am 29.Mai erscheint sein neues Album mit dem Titel &#8222;Rightful Place&#8220;. Uwe Bantons Album gibt dem Roots-Freund genau das, was er in Zeiten von hektischen Dancehall-Riddims und überspitzten Superhelden-Lyrics oft so schmerzlich vermisst: Ein mit viel Hingabe entstandenes Album - voll von Spiritualität und Menschlichkeit, aufbauenden Botschaften und nicht zuletzt von musikalischer Reife.<br/>Am 13. Juni wird Uwe Banton gemeinsam mit Loco Sound und Visualiza Liamar für einen besonderen Roots-flair im NonStop Kino sorgen. Der Eintritt ist mit 5¤ vor und 7¤ nach 23:00 Uhr mehr als einladenswert. <br/><br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="ppc (Teatro)" pc_alldayevent="0" pc_contemail="phatdeluxe@979fm.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="32400" pc_eid="1051" pc_eventDate="2003-05-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="nina" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2003-03-21 22:32:30" pc_title="ITF DJ-Battle + Dutch Invasion @ PPC" pc_topic="3" pc_website="http://inter-act.biz">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.soundportal.at/img/programm/phatdeluxe/0706_flyer.jpg" alt="ITF Flyer"><br><br>Kommendes Frühjahr findet bereits zum 2. Mal die Austrian DJ Championship statt, doch diesmal ganz im Zeichen der ITF.Es werden, im Gegensatz zum Vorjahr, in den 5 größten Bundeshauptstädten(Wien, Linz, Graz, Innbruck, Salzburg) Vorausscheidungen ausgetragen,um die Besten DJs aus ganz Österreich zum Grand Finale am 7. Juni 2003 in die Wiener Arena zu bekommen.<br>Anmeldung unter <a href="http://www.itf-austria.com/" target="_blank">itf-austria.com</a><br><br><i>Jury</i>: Beware (FM4, DMJ Hongkong Champion), DBH (Total Chaos), Tayone (ITF Italy Champion)<br><br><i>After Battle:</i><br>Ghostfaderz (Tiefparterre, Graz)<br>Jam Session mit allen Jury-Mitgliedern<br><br>(präsentiert von <a href="http://www.979fm.at/?site=programm/phatdeluxe/start" target="_blank">Phat Deluxe</a>)<br>--------------------------------------------<br>--------------------------------------------<br><br><br><b>Dutch Invasion @ Screen Bar</b><br><br>DJs:<br>Bong-Ra (Rotterdam/NL)<br>FFF (Rotterdam/NL)<br>Dionysos (Rotterdam/NL)<br>Brrrrrrrt (widerstand.org, Graz)<br>Amtrak (widerstand.org, tiefparterre / Wien)<br>Karl Amok (widerstand.org,g24.at Graz)<br>Subzee (graz)<br>Jungle, Ragga und Breakcore - mixed by the Dutch Breakcore/Ragga crew]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="4793" pc_eventDate="2007-09-21" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="sophie" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2007-08-07 13:38:43" pc_title="Live Konzert: Attwenger &amp; I-Wolf (Sofa Surfers)" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Attwenger<br/>Verschrobener und gegen den Strich gebürsteter Ziehharmonika-Pop gemeinsam mit Groove-Elektronik? Sensible Rabiatheit versus unterkühlte Popmoderne. Gerade die scheinbaren Gegensätze scheinen sich hier besonders anzuziehen.<br/>Oder um es mit den Worten von Wolfgang Schlögl alias I-Wolf auszudrücken: "Es geht eigentlich sehr stark darum, dass man von politisch bis soziokulturell einen Diskurs fahren kann, der fruchtbar ist."<br/>Attwenger<br/>Das österreichische Duo Attwenger ist eines der lebendigsten Originale im deutschsprachigen Popgeschäft, auch wenn ihr Ruhm längst schon bis nach Sibirien, wo Attwenger einige Konzerte spielten, vorgedrungen ist. Auch der legendäre englische Radio DJ John Peel, der in den nach ihm benannten Sessions alles, was im Indie- und Alternative-Bereich Rang und Namen hat, vor die Mikrofone der Londoner BBC-Studios geholt hat, ist auf die kuriosen Österreicher aufmerksam geworden. Seiner Faszination für die Musik von Texter und Schlagzeuger Markus Binder sowie Harmonikaspieler Hans-Peter Falkner hat John Peel in folgende Worte gefasst, denen nichts hinzuzufügen ist: "I have no idea what it&#180;s all about, but I like the general noise a great deal."<br/>Attwenger scheinen sich ständig neu zu erfinden. Nach dem räudigen Volksmusik-Punk der Anfangszeit, einer Beschäftigung mit Hip-Hop und Techno, haben sich Markus Binder und Hans Peter Falkner äußeren Einflüssen geöffnet: Sie kooperieren mit dem britischen Avantgardegitarristen Fred Frith, der serbischen Turboblasmusik Boban Markovic Orkestar und den Münchner Elektronikern Couch - mit einem Ergebnis das Markus Binder so beschreibt: "dialekt sprudel beat hinundher harmonika balkan flavour short stories" und "vergnügen: ebenso."<br/>Auf dem Album "dog" erweitern Attwenger ihre Musik noch um die Elemente Blues und Breakcore<br/>"dog 2" präsentiert Remixes von "dog", auf dem auch I-Wolf einen Track beisteuert.<br/>www.attwenger.at<br/><br/>I-Wolf (Sofa-Surfers)<br/>Wolfgang Schlögl alias I-Wolf von den Sofa Surfers hat sich mit Soul Strata erstmals auf Solo-Pfade gewagt, und dabei einen Teil seiner Vergangenheit hinter sich gelassen. Das jahrelange Reisen zwischen der Heimatstadt und dem fernen L.A., Wohnort der Geliebten, hat seine Spuren hinterlassen und Perspektiven verändert. Soul Strata verschont einen mit dem zigsten Aufguss gepflegter, widerhakenfreien Sounds und unaufdringlicher Beats. Sogar die Sofa-Surfer-Dubs kommen kaum zur Geltung. I-Wolf spielte sein Debüt bis auf einige Gastauftritte und die Gesangsparts weit gehend im Alleingang ein. Dafür überraschen Tracks wie "Raise My Hand" mit funkigen und jazzigen Sound sowie gebrochenen Rhythmen. Zu unheilvollen Klängen und zickigen Beats in "Inna Meditation" steuert DJ Collage Ragga-Reime bei. Irgendwo quäkt sogar mal ein Saxofon. Wenn Gast Cesar ins Spiel kommt, ist seine hohe Soul-Stimme gewöhnungsbedürftig, auf dem wunderbaren Up-Tempo-Song "Positivity" stört sie gar. Ansonsten: Wien ist weit, und das ist auch gut so.<br/>www.sofasurfers.net  <br/><br/>Eintritt: AK: ¤ 12 VVK: ¤ 10<br/>VVK für spark7 members: ¤ 9<br/>¤ 1 Ermäßigung für Student/innen mit Ausweis an der AK<br/><br/>Kartenvorverkauf in allen Filialen der Steiermärkischen Sparkasse - beginnt 6 Wochen vor dem Konzert]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="SUB" pc_alldayevent="0" pc_contemail="subneu@subsubsub.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="6920" pc_eventDate="2009-08-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="numavi" pc_startTime="18:00:00" pc_time="2009-08-17 12:15:05" pc_title="SUB Plenum" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Das SUB lädt zum Plenum.<br/>In erster Linie wird sich dieses Plenum um die ersten abgeschlossen und die zukünftig anstehenden Renovierungsarbeiten im SUB drehen.<br/><br/>Eingeladen sind alle!!<br/><br/>es grüßt das SUBneu-Team<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Veranstaltungssaal MELODY" pc_alldayevent="0" pc_contemail="verein-palaestina@gmx.com" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="3705" pc_eventDate="2006-05-20" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei!" pc_informant="gänseblümchen" pc_startTime="16:30:00" pc_time="2006-05-18 15:18:56" pc_title="Palästinafestival Graz - mit Azmi Bishara, Knessetabgeordneter" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[*****3. PALÄSTINAFESTIVAL in Graz*****<br/><br/>***mit AZMI BISHARA, palästinensischer Abgeordneter im israelischen Parlament***<br/><br/>Der Verein für Palästina Steiermark lädt zu seinem 3. Jahresfest ein:<br/><br/>Samstag, dem 20. Mai 2006<br/>Veranstaltungssaal MELODY<br/>Lagergasse 57a (100m nördlich vom Volkshaus)<br/>8020 Graz<br/><br/>Beginn 18 Uhr (Einlass: 17:30)<br/>Eintritt frei.<br/><br/>Ehrengast und Hauptredner: AZMI BISHARA<br/><br/>Palästinensischer Abgeordneter zum israelischen Parlament und Gründer der Balad-Partei. Kompromissloser Kritiker der Rechtlosigkeit der PalästinenserInnen mit israelischer Staatsbürgerschaft und der israelischen Besatzungspolitik in Westjordanland und Gaza.<br/>Philosoph und scharfsinniger Analytiker der politischen Verhältnisse im arabischen Raum, der US-Interventionspolitik und der Komplizenschaft arabischer Eliten.<br/><br/>MUSIK und KULTURPROGRAMM<br/><br/>- Traditionelle palästinensische Tänze mit der Dabkagruppe des öst.-arab. Kulturzentrums <br/>- Palästinensische Lieder und Lautendarbietung <br/>- Buffet mit palästinensischen Spezialitäten.<br/><br/>Kontakt: verein-palaestina@gmx.com<br/>***************************************************************************************<br/>ZUM HAUPTREDNER Dr. Azmi Bishara:<br/>Azmi Bishara ist Gründer und Vorsitzender der Balad-Partei und vertritt diese Fraktion des israelischen Parlaments seit 1996.<br/>Er ist Philosoph, hat in Deutschland studiert und an der Universität von Bir Zeit in der besetzten Westbank das Philosophieinstitut geleitet.<br/>Er ist aber auch Aktivist und unterstützt die Protestinitiativen der palästinensischen Basis: Gemeinsam mit anderen palästinensischen AktivistInnen nahm er an einen Hungerstreik gegen den Bau der Mauer in den besetzten Gebieten teil.<br/>(siehe http://stopthewall.org/latestnews/628.shtml)<br/><br/>Seine Partei setzt sich massiv gegen die Zerstörung des palästinensischen Viertels Silwan in Jerusalem ein, wo die Zerstörung von 160 palästinensischen Wohnhäuser für die Einrichtung des City of David-Archäologieparks und die Ausdehnung jüdischer Siedlungen droht.<br/>Er publiziert regelmäßig politische Analysen zum Palästinakonflikt und der Situation im arabischen Raum (etwa in der Wochenzeitung al ahram-weekly) und ist in internationalen Foren nicht nur als Vertreter der Interessen der PalästinenserInnen, sondern als jemand bekannt, dessen Vision von Gerechtigkeit, Freiheit und Frieden im gesamten arabischen Raum eine unverzichtbaren Beitrag darstellen, damit angesichts der dramatischen Situation in der Region Hoffnung und menschliche Werte nicht verloren gehen.<br/>Er gehört zu den schärfsten Kritikern des Oslo-Prozesses, wies schon lange vor dem absoluten Scheitern auf dessen prozessimmanenten Unzulänglichkeiten hin, die zu keiner gerechten Lösung und damit auch nicht zum Frieden führen konnten und setzt sich stattdessen für die Einstaatenlösung ein.<br/>Er vergleicht Mechanismen institutionalisierter Unterdrückung der PalästinenserInnen mit israelischem Pass, aber auch in den besetzten Gebieten, mit der Apartheid in Südafrika, die auch im neuen Statut des Internationalen Strafgerichtshof als Verbrechen gegen die Menschlichkeit eingestuft wurde.<br/><br/>Grundsatzerklärung der Partei Azmi Bisharas:<br/><br/>"PRINZIPIEN UND GRUNDSÄTZE DER BALAD-Partei" <br/><br/>"Die Balad Partei (Nationale Demokratische Versammlung) glaubt fest an die universellen menschlichen Werte der Demokratie, der Freiheit, der sozialen Gerechtigkeit, der Menschenrechte und an das Selbstbestimmungsrecht der Völker und setzt sich für die Verwirklichung dieser Werte ein. Balad steht gegen jede Form rassistischer, ethnischer, religiöser und geschlechtlicher Diskriminierung ein."<br/><br/>"1) Balad möchte Israel von einem jüdischen Staat in einen demokratischen Staat verwandeln: in einen Staat, der all seinen BürgerInnen, egal ob Juden/Jüdinnen oder AraberInnen gleiche Rechte zugesteht. Dazu müssen alle staatlichen Institutionen und Gesetze abgeschafft werden, welche heute die AraberInnen in Israel diskriminieren."<br/><br/>"2) Balad versteht die palästinensischen AraberInnen in Israel als Teil des palästinensischen Volkes. Gleichzeitig stellen sie eine zahlenmäßig starke Minderheit innerhalb Israels dar [20% der Bevölkerung oder 1 Million Menschen]. <br/>Balad fordert von der israelischen Regierung die Einhaltung der UN-Charta und daher die Anerkennung der PalästinenserInnen in Israel als ethnische Minderheit, die jene Rechte genießen sollte, die allen ethnischen Minderheiten zustehen. Die Balad-Partei verlangt von der israelischen Regierung, das Recht der arabischen Minderheit in Israel auf Selbstverwaltung in jenen Fragen, die sie von der Mehrheitsbevölkerung unterscheidet. Im Speziellen fordert Balad Autonomierechte für die Minderheit in Fragen der Bildung und der Medien."<br/><br/>"3) Die Balad-Partei unterstützt die Bildung und Entwicklung palästinensischer Strukturen in Israel und setzt sich aktiv für die Förderung wirtschaftlicher, kultureller und politischer Rechte der Minderheit durch politische Aktionsprogramme ein."<br/><br/>"4) Balad kämpft gegen die Zwangskonfiszierung von Grundstücken in palästinensischem Besitz und verlangt von der israelischen Regierung die Anerkennung jener arabischen Dörfer in Israel, die heute als nicht existent behandelt werden" [und daher keinerlei staatliche Infrastrukturen wie Wasser, Strom, Bildung und Gesundheitsversorgung erhalten].<br/><br/>"5) Balad kämpft für den Rückzug der israelischen Truppen von allen besetzten palästinensischen Gebieten und die Errichtung eines palästinensischen Staates in den im Jahr 1967 besetzten Gebieten mit Jerusalem als Hauptstadt."<br/><br/>"6) Die Balad-Partei steht für die Gleichberechtigung von Männern und Frauen ein und für die Überwindung jeglicher sektiererischer und clanorientierter Vorurteile."<br/><br/>"7) Balad kooperiert mit allen jüdischen Gruppen und Einzelpersonen in Israel, die unsere Ziele und Grundsätze teilen."<br/><br/>webtipp zu azmi bishara:<br/>http://www.zmag.org/meastwatch/azmi_bishara.htm<br/>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="forum stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="17100" pc_eid="192" pc_endDate="2002-06-18" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-06-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="19:00:00" pc_time="2002-06-14 16:19:15" pc_title="DI Vortrag :: warum graz @ forum" pc_topic="17" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[DI Vortrag<br>
Peter Arlt: warum graz <br>
<br>
der zwang zur metropole ist auch in graz spürbar. aber gibts auch gründe fürs dasein und dableiben? mit hilfe von (öffentlich)aktiven grazerInnen wird versucht, antworten auf diese frage zu erhalten. neben einer lichtbild-unterstützten präsentation der warum graz- 
broschüre wird peter arlt im gespräch mit einem gast aus einer nichtmetropole ein plädoyer für die provinz probieren. (kann auch schief gehen)]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Stadtteilcafé palaver" pc_alldayevent="0" pc_contemail="palaver@frauenservice.org" pc_contname="" pc_conttel="++43 / 316 / 712448" pc_duration="0" pc_eid="4144" pc_eventDate="2006-12-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="I" pc_startTime="18:30:00" pc_time="2006-12-07 13:33:25" pc_title="Frauen im NS-Widerstand" pc_topic="0" pc_website="http://woment.mur.at/netz/23orte/text_Maria_Caesar.html">
		<text>
<![CDATA[Frauen im NS-Widerstand<br/>mit Maria Cäsar (Zeitzeugin/Graz) und Sylvia Soswinski (Wien)<br/> <br/>Moderation: Bettina Ramp (ARGE Jugend gegen Gewalt und Rassismus)]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="VEILCHEN" pc_alldayevent="0" pc_contemail="post@dasveilchen.net" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2105" pc_eventDate="2004-05-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="4 euro" pc_informant="nomi" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2004-05-10 13:14:16" pc_title="THE BEAUTIFUL KANTINE BAND" pc_topic="0" pc_website="http://dasveilchen.net">
		<text>
<![CDATA[*ROCK´N´ROLL HAT UNSEREM LEBEN NEUEN SINN GEGEBEN*<br/><br/>LIVE - THE BEAUTIFUL KANTINE BAND<br/><br/>DJS - THOMAS BERNHARD, SUSIS EXFREUND<br/><br/>Es ist nicht Surf, es ist nicht Punk, es ist nicht Schlager &#8211; es ist vielmehr die Synergie aus harten Surfbeats, scheppernden Gitarrensounds, sanften Tremoli und mehrstimmigen Gesängen, die den Sound der Band um Kapellmeister Beautiful Kantine so unverwechselbar macht...<br/><br/>http://www.beautiful-kantine.at/]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2673" pc_eventDate="2005-03-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="Euro 8 before/ Euro 10 after 24h" pc_informant="guido12" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2005-03-02 14:13:45" pc_title="Nuit Française" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://postgarage.at/images_dynam/events/flyer_12%5B1%5D.31.jpg"></img><p><b>FLOOR I/ 1èré étage: HOUSE<br>Simon/off (Houseverbot/ Berlin)<br>Cheever (Spiral First/ Paris)<br>Stephane S. (RoSy/ Graz)</p><p>FLOOR II/ 2ème étage: DISCO<br>Prince Albert<br>g.r.a.m.</p><p>artistes de video: decollage</b></p><p>Bienvenue à la Nuit<br>Française&#8230;Willkommen zur französischen Nacht<br>Für den schon sehnsüchtig erwarteten Frühling möchten wir von le RoSy euch einladen mit uns eine Nacht in Frankreich zu verbringen.<br>Die letzten warmen Sonnenstrahlen des Tages in einem der unzähligen Straßencafés in Paris genießen oder die heißen französischen Nächte bis zur Ekstase auskosten, le RoSy holen euch den Duft der Stadt der Liebe am 12.03.2005 in le Postgarage.<br><br>Zur Hilfe eilen uns les grandes dames von FlowerPower, die den Frühling in Form von Blüten herbeizaubern.<br>Für la musique de House am Mainfloor sorgen Michelle CHEEVER und Monsieur SIMON/OFF und damit es auch musikalische Abwechslung gibt, haben wir diesmal einen 2. Floor geöffnet auf welchem euch PRINCE ALBERT und DJ g.r.a.m. mit Discomusik schmeicheln.<br>Für les images françaises sind unsere artistes de video zuständig -decollage in ihrer reinsten Form.<br>Unsere unwiderstehlichen GoGo Tänzer heizen euch im französischen Stil ein und bringen die Stimmung zum Höhepunkt.<br>Welcome are girls who like girls who like boys who like boys who like girls&#8230;und für die originellsten Outfits françaises erwartet euch ein Freigetränk.</p><p>www.rosy.at</p><p><b>Doors open: 22h/ Admission AK: Euro 8 before/ Euro 10 after 24h</b></p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="die brücke" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="3839" pc_eventDate="2006-07-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="subice" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2006-07-25 16:35:27" pc_title="Wiener Tschuschenkapelle spielen in der brücke" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[falls wers noch nicht weis:<br/><br/>Programm: Konzert<br/>Termin: 28.07. 2006, 20 Uhr<br/>Veranstaltungsort: DIE BRÜCKE, Grabenstrasse 39a, A-8010 Graz<br/>Info, Kartenverkauf: Tel. 0316 - 672248 oder Online Kartenbestellung <br/><br/><br/>--------------------------------------------------------------------------------<br/><br/>Was macht die Wiener Tschuschenkapelle, wenn ein &#8222;Betriebsausflug&#8220; nach Graz ansteht? Ganz klar: Sie spielen in der Brücke . Ein Grenzen sprengender Abend voller originell arrangierter, mit Humor und Charme vorgetragener Musik ist damit so Gut wie gesichert. <br/><br/>Die &#8222;Tschuschen&#8220;, bekannt durch Auftritte in Funk und Fernsehen, stehen seit mehr als 15 Jahren als Garanten dafür, das im Zeitalter der Worldmusic das Multikulturelle nicht zu einem langweiligen, oberflächlichen crossover degradiert wird. Das Liedgut des Balkans, des Mittelmeeres, türkisch-orientalische Weisen, griechischer Rembetiko stehen ebenso auf dem Programm wie Ausflüge nach Russland oder Bosnien. Natürlich wird auch das Wiener Lied gestreift &#8211; schließlich heißt es ja auch zu Recht &#8222;Wiener Tschuschenkapelle&#8220;. <br/><br/>Freuen Sie sich auf einen vergnüglichen und zugleich niveauvollen Abend ohne Berieselung und oberflächlichen Klamauk in der Brücke . Einfach gute Musik. Vergessen Sie Pleskavica und Slivo &#8211; die Wiener Tschuschenkapelle führt Sie in Gegenden, die viel mehr zu bieten haben! <br/><br/>Die Wiener Tschuschenkapelle ist: <br/><br/>Slavko Ninic : Moderation, Gesang, Gitarre <br/><br/>Mitke Sarlandziev: Akkordeon <br/><br/>Hidan Mamudov: Klarinette, Saxophon, Gesang <br/><br/>Maria Petrova: Percussion <br/><br/>Jovan Torbica: Kontrabass <br/><br/><br/><br/>und der link zur kabölln:<br/><br/>www.tschuschenkapelle.at]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="SUB" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="25200" pc_eid="3779" pc_eventDate="2006-06-24" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="ryan" pc_startTime="15:00:00" pc_time="2006-06-23 10:22:38" pc_title="Graffiti Art and Sub-Cultures" pc_topic="0" pc_website="http://spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Street-art Skills und mehr! Schablonenworkshop mit sigma, fnord und rend!<br/>Unsere wird die Gestaltung von Fassade und Innenbereichen im SUb,<br/>Übungsflächen und dem Community-Bus .. Kommen, gestalten und nen netten<br/>nachmittag mit farben, früchten und musik im sub verbringen<br/>>> vorschlag für die subfassade:<br/>http://system11.com/tpl_img/118/draft_03.jpg ]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="Universität Graz" pc_alldayevent="1" pc_contemail="alternativreferatgraz@gmx.at" pc_contname="Alternativreferat ÖH Uni Graz" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5511" pc_endDate="2008-04-25" pc_eventDate="2008-04-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="for free!!!!!!" pc_informant="Alternativreferat" pc_startTime="0:00:00" pc_time="2008-04-09 12:54:10" pc_title="Aktionsreihe &quot;Migration und Asyl&quot;" pc_topic="0" pc_website="oeh-ref-alternativ.uni-graz.at">
		<text>
<![CDATA[14. bis 25. April 2008 - Aktionstage zum Thema "Migration und Asyl"<br/><br/>Wie sich im letzten Gemeinderatswahlkampf zeigte, sind Migration und Asyl brisante Themen. Doch worüber, oder besser gesagt: über wen wird da eigentlich gesprochen? Um diese Frage zu klären, veranstaltet die ÖH Uni Graz eine Aktionsreihe.<br/>Zwei   Workshops,   eine   Buchpräsentation,    ein Vortrag   und  mehrere   Filmvorführungen    warten darauf, von Dir besucht zu werden - detaillierte Infos unter <br/>http://oeh-ref-alternativ.uni-graz.at oder http://oehweb.uni-graz.at/~frauen/<br/><br/>Das Programm:<br/>Mo, 14.4.2008      17:00   HS.44.11<br/>(Humboldtstraße 48, 1.Stock)<br/>Buchpräsentation mit der Autorin Mary Kreutzer &#8222;Ware Frau - Auf den Spuren moderner Sklaverei von Afrika nach Europa&#8220;<br/><br/>Di, 15.4.2008      19:30   ÖH<br/>(Schubertstraße 6a, 2. Stock)<br/>Film &#8222;Die Liste &#8211; ein Fremdenrechtskrimi&#8220;<br/><br/>Mi, 16.4.2008   15:30    SR 33.1.090<br/>(Wallgebäude, Merangasse 70, 1.Stock)<br/>Workshop &#8222;Stationen einer Flucht&#8220;<br/><br/>Fr, 18.4.2008      19:00   HS. 01.14<br/>(Hauptgebäude)<br/>Vortrag und Diskussion von und mit Mag.a Katica<br/>Stanic &#8222;Junge bildungserfolgreiche Frauen mit<br/>Migrationshintergund in Österreich"<br/><br/>Mi, 23.4.2008      15:30   SR.11.06<br/>(Heinrichstraße 36, Erdgeschoß)<br/>Workshop &#8222;Rechtsweg Asyl&#8220;<br/><br/>Do, 24.4.2008      20:00   ÖH<br/>(Schubertstraße 6a, 2.Stock)<br/>Film &#8222;Fremde Haut&#8220;<br/>_________________________________________<br/>Die Teilnahme an allen Veranstaltungen ist kostenlos. Bitte melde Dich für die Workshops unter alternativreferatgraz@gmx.at an.<br/>]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6185" pc_eventDate="2008-12-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="spektral" pc_startTime="16:30:00" pc_time="2008-12-02 01:05:38" pc_title="VGT- Pelz Symposium" pc_topic="0" pc_website="www.spektral.at">
		<text>
<![CDATA[<br/>Anlässlich des 10jährigen Jubiläums des Pelzfarmverbotes in Österreich gibt es einen Demozug durch Graz (siehe www.vgt.at), der uns zum Spektral führt. Ab 16:30 bieten wir einiges an Hintergrundwissen rund um&acute;s Thema Pelz. Leckeres veganes Essen inklusive!<br/><br/><br/><br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="3373" pc_eventDate="2006-02-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 8 (inkl. Workshop)" pc_informant="guido12" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2006-01-19 13:54:18" pc_title="Primavera Latina - Fiesta Mascara" pc_topic="0" pc_website="http://postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://postgarage.at/images_dynam/events/primavera_fr3.jpg"></img><p><b>WORKSHOPS:<br>20:30h Rueda De Casino<br>21:30h Latin-Mix/ Salsastic [Conny&Dado]</p><p>22:00h Fiesta Mascara mit Salsa-Shows: Salsastic [Conny&Dado] und mehr</p><p>DJs<br>DJ Jorge [Floridita/ Wien]<br>DJ El Ritmo [Havanna/ Graz]</b></p><p>Dresscode: maskiert<br>Alle BesucherInnen in Carneval-Outfit nehmen an einer Verlosung teil!</p><p><b>Workshops ab: 20:30h/ Party-Beginn: 22h/ Admission AK: ¤ 8 (inkl. Workshop)<br>VVK ¤ 6 in allen Geschäftsstellen der Steiermärkischen<br>VVK ¤ 5 in allen Geschäftsstellen der Steiermärkischen für spark7-members<br>Kartenvorverkauf: Salsastic (www.salsastic.at), TS Kern-Theissl (www.kern-theissl.at), Havanna</b></p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="6052" pc_eventDate="2008-11-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei!!" pc_informant="sophie" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2008-10-29 14:24:17" pc_title="Sonntags Abstrakt - live: Ciao Merlin CD Präsentation [A] " pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Ciao Merlin CD Präsentation [A]<br/><br/>Beginn: 20:30 / 2nd floor (Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Eintritt frei!<br/>bar special: alle Cocktails ¤ 4.-]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="les viperes, kunsthaus graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="houseverbot@hotmail.com" pc_conttel="" pc_duration="32400" pc_eid="2139" pc_eventDate="2004-06-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="euro 0.-" pc_informant="houseverbot" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2004-05-24 00:24:34" pc_title="minimal housing #4        /bratislava spezial" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[mike pop (studio bratislava)<br/>step (shellbeach)<br/>puschmann (houseverbot)<br/>ma' jule (houseverbot)<br/><br/>mike pop aka dj poprednny, produzent, dj und veranstalter aus bratislava, resident im u-club.<br/>mitgestalter der vitalen tschechischen minimal-szene und gründer des labels studio bratislava, auf dem seine aktuelle ep erscheint.<br/>erst kürzlich zu gant im tresor in berlin und bekannt für sehr präzise sets.<br/><br/>eintritt frei.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="ska" pc_alldayevent="0" pc_contemail="klub@live.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6879" pc_eventDate="2009-07-24" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="pitralon" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2009-07-24 12:03:12" pc_title="Electronic Summer Breeze" pc_topic="0" pc_website="www.skaklub.at">
		<text>
<![CDATA[FR , 24.7.09 ELECTRONIC SUMMER BREEZE  <br/>FREE ELECTROPARTY mit den DJ`s<br/><br/>ELWOOD , SHINE , PIT & more<br/><br/>minimal , d&b , techno<br/><br/>START : 22.00 uhr<br/> <br/>  ]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="KrautKOOPf - Lager" pc_alldayevent="0" pc_contemail="foodkoop.graz@gmail.com" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="25200" pc_eid="7829" pc_eventDate="2010-10-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="amritin" pc_startTime="16:00:00" pc_time="2010-10-03 21:20:30" pc_title="KrautKOOPf &amp;#8211; Lager &amp;#8211; Eröffnung &amp;#8211; Fest" pc_topic="0" pc_website="http://foodkoop.spektral.at">
		<text>
<![CDATA[<br/>&#8222;if there's no good food, it's not my revolution&#8220;<br/><br/>Wir, die KrautKOOPf, eröffnen unser Lager und feiern das bei Maroni und Sturm, Hermax-Bier, Musik und guter Laune mit unseren ErzeugerInnen und InteressentInnen.<br/>Komm vorbei!<br/><br/>Was ist KrautKOOPf? <br/>Wir kaufen gemeinsam - möglichst regional, bio und fair und möglichst direkt bei den ErzeugerInnen - ein, lernen die ErzeugerInnen kennen und unterstützen sie, verteilen die Produkte selber und genießen gemeinsam gutes Essen<br/>Der Kostenfaktor ist nicht die einzige Motivation dabei, es geht uns um den Aufbau einer unabhängigen Alternative zum Einzelhandel, aber vor allem um gutes Essen, bei dem klar ist wo es herkommt, wie es produziert wurde und wer es angebaut hat. <br/>Da wir jetzt ein Lager haben, bestellen wir jede Woche online und verteilen die Produkte jeden Freitag von 16-19h.<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="6970" pc_eventDate="2009-10-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="VVK: ¤ 8.- AK: ¤ 10.- VVK bei den Bands" pc_informant="sophie" pc_startTime="18:30:00" pc_time="2009-09-18 13:40:14" pc_title="Core Night 1 - metal Konzert" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Corpse for Breakfast<br/>Before Sunset<br/>Forever in Decay<br/>Beneath Dying Skies<br/>Counterweight<br/>Feisty Prey<br/>Ivory<br/><br/>Einlass: 18:30 / 2nd floor (Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Eintritt: VVK: ¤ 8.- AK: ¤ 10.-<br/>VVK bei den Bands]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="spektral/ galerie lendluft" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="lendluft@spektral.at" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7956" pc_endDate="2010-12-17" pc_eventDate="2010-12-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="Njet" pc_informant="Emil_Rodriguez" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2010-11-25 03:01:12" pc_title="Vernissage: Das Hühnchen und das Klebeband" pc_topic="0" pc_website="www.spektral">
		<text>
<![CDATA[Ausstellung der belgischen Künstler_innen Thomas Viaene & Oshin Albrecht.<br/><br/>Teetassen, Pölster & nervöse Bilder verändern die Wahrnehmung. Eine Wanderung durch  die Unsicherheit erweckt die schlafende Entscheidung.<br/><br/>Thomas Viaene lässt durch schlaflose Pölster den Betracher_innen die versteckte Verbindung zwischen Massenmedien und  primitiven Ritualen entdecken.<br/>Die Künstlerin Oshin Albrecht entwirft durch zerbrechende Teetassen und PosterPuzzlecollagen Bilder von spontaner Unsicherheit und nervösen Entscheidungen.<br/><br/>Am 3 Dezember ist die Vernissage<br/>mit Mc Broco<br/>Ear mob<br/>Jacky DJ-set<br/><br/>und<br/>bis zum 17ten in der galerie lendluft zu sehen.....<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Non-stop-Kino" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@hazissa.at" pc_contname="Christine Bramerdorfer" pc_conttel="0316/68 09 56" pc_duration="54000" pc_eid="2151" pc_endDate="2004-06-04" pc_eventDate="2004-06-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="&amp;#8364; 10.-" pc_informant="hazissa" pc_startTime="11:00:00" pc_time="2004-06-01 10:32:31" pc_title="&quot;Was geht´s mich an?&quot; Sexualisierte Gewalt - DAS Tabu unserer Gesellschaft?" pc_topic="0" pc_website="www.hazissa.at">
		<text>
<![CDATA[Internationale Fachtagung und Event<br/>3. Juni 2004 ab 11:00 Uhr im Non-stop-Kino am Hauptbahnhof Graz <br/>Tagungsbeitrag inklusive Abendprogramm: 10,00 &#8364; <br/>Ort: Non-stop-Kino am Hauptbahnhof Graz <br/><br/>11:00 Uhr: Doors open <br/>- Infotische mit Kontaktmöglichkeit zu relevanten Institutionen <br/>- Permanent: &#8222;Non-stop&#8220; Zeichenperformance von: Mag.art  Dieter Puntigam:  <br/>  <br/>13:30 Uhr: Begrüßung: Mag.a Yvonne Seidler <br/>Offizielle Eröffnung der Tagung durch: <br/>Stadträtin Tatjana Kaltenbeck-Michl LAbg. Michaela Halper in Vertretung von Landesrat Dr. Kurt Flecker, Landesrat Mag. Wolfgang Erlitz <br/>  <br/>14:30 Uhr &#8211; 15:30 Uhr <br/>Referat Dipl.Päd. Gisela Braun: "So hab ich mir das nicht vorgestellt..." <br/>Die Gefühle der Kinder und die Strategien der Täter <br/>  <br/>16:00 Uhr &#8211; 17:00 Uhr <br/>Referat Prof. Dr. Luise Hartwig: &#8222;Kinder in Gewaltbeziehungen&#8220; <br/>Sexueller Missbrauch und Jugendhilfe<br/>  <br/>17:00 Uhr &#8211; 18:30 Uhr <br/>Podiumsdiskussion<br/>Gisela Braun<br/>Dr. Luise Hartwig<br/>Mag.a Ingrid Krammer, Leitung Jugendamt im Magistrat Graz<br/>DSA Kerstin Grabner, GF Beratungsstelle TARA<br/>DSA Joachim Voitle, GF Männerberatungsstelle<br/>Dr. Rainer König-Hollerwöger, Autor<br/> <br/>Moderation: Jörg Martin Willnauer: <br/>Kabarettist, Musiker, Schauspieler, Radio- und Bühnenmoderator <br/>  <br/>19:30 Uhr <br/>Video &#8222;Rhythmen der Gewalt&#8220; von Klaus KARASU Schrefler http://karasu.mur.at/violence<br/>20:30 Uhr <br/>Head-phones Konzert mit MIKA<br/> (Achtung: &#8364; 50.- Einsatz für Head-phones) <br/>  <br/>anschl.: <br/>DJ&#8217;s und Party <br/>mit gott.lieb und I-man, Wien<br/><br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="j" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="2961" pc_eventDate="2005-07-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="AK. 4,--" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2005-07-06 21:40:58" pc_title="SEYSMO / OHRWERK / SOON A.K.A. MICHI SCHIMPL" pc_topic="0" pc_website="explosiv.at">
		<text>
<![CDATA[Fr. 08. Juli<br/>Alternative@Stage<br/><br/>Bands: SEYSMO (A); OHRWERK (A); SOON A.K.A. MICHI SCHIMPL(A)<br/><br/>SEYSMO<br/>Rock Coverband aus Graz<br/>www.seysmo.com<br/><br/>OHRWERK (A)<br/><br/>SOON A.K.A. MICHI SCHIMPL(A)]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="2359" pc_eventDate="2004-10-23" pc_eventstatus="1" pc_fee="8 Euro/ 1 Euro Ermäßigung für spark7 members" pc_informant="guido12" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2004-10-05 15:07:04" pc_title="Saint Privat" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://postgarage.at/prog/sp_flyer_front.jpg"><b><p>Waldeck presents: Saint Privat Live</p><p>DJ`s<br>Waldeck vs. Foxy Twins</p></b><p>Der Wiener Klaus Waldeck fabriziert elektronische Klänge mit viel Seele, sodass er außerhalb Österreichs gerne mit Massive Attack verglichen wird. Sein neuestes Projekt nennt sich Saint Privat. Gemeinsam mit Sängerin Valerie erarbeitete er glamouröse  an französische Chansons gemahnende  Melodien mit 60ies Flair, die fürs Debüt Riviera mit sparsam eingesetzten Elektroniksounds angereichert wurden.<br>So entführen Saint Privat akustisch in eine längst vergessene Welt, die man aus italienischen und französischen Kinoklassikern kennt, eine Welt voll barockem Lebensgefühl, spontaner Lebensfreude und funkensprühendem Hedonismus.<br>Die Foxy Twins (aka Gundacker & Wimmer), derzeit eines der innovativsten DJ-Kollektivs in Wien, zeichnen sich durch ihren enorm druckvollen Sound, gebügelte Hemden und die Tatsache, dass sie stets im Duo auflegen (...."Twins") aus. Deep, spontan und trotzdem ungeheuer präzise: "Musik die unter die Haut geht ..." (Waldeck).</p><p><a href="http://www.soulseduction.com" target=_blank>www.soulseduction.com</a></p><p><p>Doors open: 22h/ Admission AK: 8 Euro<br>1 Euro Ermäßigung für spark7 members</p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="orpheum graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="948" pc_eventDate="2003-03-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="vvk: 16  ? // ak: 18 ? // spark 7: 13 ?" pc_informant="rockandroland" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2003-01-31 20:05:47" pc_title="Live: Jimi Tenor &amp; Big Band (Kitty Yo, Fin)" pc_topic="3" pc_website="http://www.orpheumgraz.com/">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.zeiger.com/programm/images/Tenor01.jpeg.jpg">http://www.jimitenor.com/<br>Ab ca. 23:00h: After Concert Hang-Out im Vipers im Thienfeld.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="ppc graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="irieman@ithiopiasound.com" pc_contname="irieman" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4566" pc_eventDate="2007-05-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="6,-" pc_informant="bcm" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-05-10 16:38:23" pc_title="Bass Culture" pc_topic="0" pc_website="http://www.ithiopiasound.com">
		<text>
<![CDATA[B A S S  C U L T U R E<br/>roots reggae dancehall<br/><br/>:::::: walk out ::::::::<br/>:::::: vibz bruck out ::<br/><br/>))))))) Sat. 12.05 ((((((((<br/>))))))) PPC Graz City (((((<br/>))))))) ENTRY 6,- (((((((((<br/><br/>LADYZ ENTER FOR FREE TILL 11.30<br/>so girly - walk out early <br/><br/>soundZ<br/>CULTURE ROCK <br/>feat. Flo, SenC & Rossi<br/>+++++++++++++++++++++++<br/>ITHIOPIA SOUND<br/>feat. Irieman & Thalaman<br/><br/>memba irieman sayzo:<br/>nice to be important <br/>but also<br/>important to be nice<br/><br/>www.ithiopiasound.com<br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="p.p.c" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="1374" pc_eventDate="2003-06-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="vvk spark 7: 7 / vvk: 8 / ak: 10" pc_informant="tantalus" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2003-06-02 08:08:51" pc_title="Fetish69 &amp; Reflector" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Fetish 69: 'Atomized'<br/>Seit den Spät Achtzigern steht der Name der Graz-Wien-Formation für eine unheilbare Vorliebe für Durchgebrannte, Outcasts und Freaks.<br/>Vision diesmal:Die aktuellen Faszinationen und Unernehmungen der Mitglieder zu verschmelzen.Und das reicht vom Sleazy Listening-Sounds von Binder&Krieglstein bis zu dem Soloprojekt des Drummers<br/><br/><br/>Reflector:<br/>Reflector ist eine zwei-mann-formation, die seit 1997 in graz existiert.musik und texte sind eine metaphorisch, konzeptionelle erzählung von lebenssituationen und sind unterlegt von schweren gitarrenparts und vielschichtigen rhytmusstrukturen]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Dom im Berg" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4410" pc_eventDate="2007-04-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2007-03-29 08:28:45" pc_title="springseven graz Release Sesssion" pc_topic="0" pc_website="www.springseven.at">
		<text>
<![CDATA[springseven graz Release Sesssion<br/>Lineup<br/><br/>Bugz In The Attic (London/UK)<br/>DJ Seiji (London, SLO)<br/>Zeiger Sound System (Graz, A)<br/>Visuals: OchoReSotto (Graz)<br/>+ Special Guests<br/><br/><br/>Offizielle Releaseparty für das<br/>springseven graz Festivalprogramm 2007<br/><br/>Inklusive Videopräsentation des Bugz In The Attic Live-Videos. Aufgenommen im Rahmen von springsix im Dom im Berg.<br/><br/>www.domimberg.at<br/>www.springseven.at<br/>www.springfestival.at<br/>http://www.bugzintheattic.co.uk]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="&lt; rotor &gt;" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="7523" pc_eventDate="2010-06-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="meev" pc_startTime="15:00:00" pc_time="2010-04-29 12:06:01" pc_title="Annenviertel: Workshop" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[ANNENVIERTEL! - Die Kunst des urbanen Handelns<br/>www.rotor.mur.at<br/><br/>---<br/><br/>Offene Workshops mit Menschen aus dem Viertel, die spezielle Fähigkeiten weitergeben.<br/>Projektleitung: Gunda Bachan / Die Villa, in der wir wohnen<br/>Anmeldung unter 0699 17 05 16 76 oder gunda@mur.at<br/>Die Teilnahme ist kostenlos. Falls nicht anders angegeben sind alle Materialien vorhanden.<br/><br/>---<br/><br/>Workshop 2<br/>Tareri asechnagortutjun / Buchstaben sticken<br/>WANN: Samstag, 19. Juni, 15:00 - 18:00 Uhr<br/>WO: < rotor >, Volksgartenstraße 6a<br/>LEITUNG: Marianna Asatrjan aus Graz<br/>EMPFOHLEN ab 11 bis 99 Jahre<br/><br/>Armenien hat eine ausgeprägte Tradition des handwerklichen Schaffens. Marianna Asatrjan hat mit 14 Jahren das Alphabet ihrer Muttersprache hier in Österreich gestickt. Bring dein Lieblingskleidungsstück (Jeans, T-Shirt usw.) oder auch ein Tischtuch mit, auf welches du immer schon verschlungene Buchstaben sticken wolltest.<br/><br/>---<br/><br/>< rotor > Verein für zeitgenössische Kunst<br/>Volksgartenstraße 6a, 8020 Graz<br/>0316 / 688 306, rotor@mur.at<br/>www.rotor.mur.at]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="NonStop Kino" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4181" pc_eventDate="2006-12-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2006-12-22 14:22:11" pc_title="The Babies (HR) &amp; Posch Band R'n'R Circus" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[THE BABIES (HR)<br/>Die kroatischen Aushänge-Garage-Rock&#180;n&#180;Roller sind unterwegs, um ihren zweiten Kracher "Not Coming Home" zu promoten. Für die Produktion dieser schweißtreibenden Platte zeichnet Garage-Guru TIM KERR verantwortlich. In ihrer Heimat bereits gefeiert, haben auch THE BABIES bereits wiederholt den Kontinent betourt und Shows mit den reunionierten MC 5, NASHVILLE PUSSY oder ZEKE gerockt. Das Zagreber Trio versteht es, Bier in Sekundenschnelle in Schweiß umzuwandeln und das Publikum auf eine musikalische Reise in die Zeit von STOOGES und Co. zu entführen.<br/><br/>www.thebabies-hr.com<br/>www.ripitup.at/booking_mp3.htm<br/><br/><br/>POSCH BAND R'N'R CIRCUS (A)<br/>It's only Rock'n'Roll, but we like it! Die Band durchschreitet mit ihrem Set einige Dekaden der Rock'n'Roll-Geschichte. Mit verschiedenen GastsängerInnen wird Kult-Bands wie The Damned, The Stooges, Motörhead, Sex Pistols u.s.w. Tribut gezollt.<br/><br/><br/>+ DJ murphy morphine & denim demon<br/>noise: Teen Beat * 60's Garage * Punk * other trash<br/><br/>+ special movies:<br/>Repoman: Die Geschichte eines jungen Punkers aus L.A., der sich von einem versoffenen Typen anwerben läßt, um als Repoman im Auftrag von Kreditinstituten die Autos zu klauen, für die noch Raten zu zahlen sind.<br/><br/>Rare Punk Clips from the 70's and 80's<br/><br/>Info-Website:  www.ripitup.at]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Arcadium" pc_alldayevent="0" pc_contemail="offfice@luvnet.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="50400" pc_eid="5100" pc_eventDate="2007-12-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤7&lt;23.00&gt;¤9" pc_informant="luv" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-11-28 16:10:51" pc_title="luv presents Misc." pc_topic="0" pc_website="www.myspace.cm/luvmusick">
		<text>
<![CDATA[Mainfloor<br/><br/>Misc. - live<br/>[Sender / Cereal/Killers / Köln / DE]<br/>www.myspace.com/miscdot<br/><br/>Cheever<br/>[Spirals1st / Graz]]<br/>www.myspace.com/SpiralsFirst<br/><br/>Tuca<br/>[luv, in dust we trust / Graz]<br/>www.myspace.com/onkeltuca<br/><br/>Illinoise<br/>[luv, artist in resistance / Graz]<br/>www.myspace.com/illi_noise<br/><br/><br/>Visuals:<br/><br/>VJ azz<br/>[luv / Wien]<br/>www.myspace.com/vj_azz<br/><br/><br/>Red Box<br/><br/>Simon/off - live<br/>[Plainaudio, Winterstrand / Graz]<br/>www.myspace.com/simonoff<br/><br/><br/>b.l.o. & feelipa & zvonko<br/>[disko404 / Graz]<br/>www.myspace.com/disko404<br/><br/>Raz Marty & Christo FX<br/>[el rakkas / Graz]<br/>www.rakkas.org<br/><br/><br/>Anschließende Afterhour/Red Box<br/><br/>Bitz<br/>[Houseverbot / Graz]<br/>www.myspace.com/djbitz<br/><br/>Sebastian Feyerabend<br/>[landlordbeats / Graz]<br/>www.myspace.com/sebastianfeyerabend ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Stallbastei" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@djprozac.at" pc_contname="Benjamin Tanil" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2744" pc_eventDate="2005-04-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="10 ¤" pc_informant="Prozac" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2005-04-11 23:40:22" pc_title="Exclusive Hardstyle Convention - First Strike" pc_topic="0" pc_website="www.djprozac.at">
		<text>
<![CDATA[Youth & Culture präsentiert:<br/><br/><br/>EXCLUSIVE HARDSTYLE CONVENTION  -  FIRST STRIKE<br/><br/>LineUp:<br/>BLUTONIUM BOY [Blutonium Records / Germany]<br/>DJ MNS [www.djmns.com / Austria]<br/>DJ PROZAC [www.djprozac.at / Austria]<br/><br/>Doors / Start:<br/>21.00 Uhr / 22.00 Uhr<br/><br/>Flyer Front --> http://www.djprozac.at/images/EHC_frontW.jpg<br/><br/>Flyer Back --> http://www.djprozac.at/images/EHC_backW.jpg]Flyer Back<br/><br/><br/>DJ Session One aka Blutonium Boy - neben Lady Dana und Technoboy - einer DER Hardstyle DJs Europas gibt erstmals in Graz ein Gastspiel. Auf seinem eigenen Label "Blutonium Records" veröffentlicht er seine Tracks. Zuletzt landete er mit seinen Nummern "Make It Loud" und "Florkilla" einen Hit nach dem anderen.<br/>1985 startete er seine DJ Karriere in einem kleinen Club im Süden Deutschlands. Ab 1996 ging es mit seiner Karriere steil bergauf. Blutonium Boy dreht seine Platten in der ganzen Welt - Afrika, Australien, Asien, in vielen europäischen Ländern und in den USA. Mittlerweile wird er auf der ganzen Welt vermarktet und ist auf ca. 5 Millionen Tonträgern (Vinyls, Compilations, Maxi CDs...) weltweit erhältlich.<br/>DJ MNS ebenfalls Produzent und Resident DJ in der Bollwerkgruppe darf auf diesem Event endlich seine Liebe zum Hardstyle zelebrieren. Für ein gelungenes WarmUp wird DJ PROZAC sorgen.<br/><br/>Als besonderen Kick servieren wir euch dieses Event in einer Location die einen extremen Kontrast zu den elektronischen Beats der DJs steht. Fast auf der Spitze des Grazer Schloßbergs befindet sich in einem Teil der Grazer Stadtmauer die Stallbastei. Gebaut im finsteren Mittelalter wurden diese Katakomben teilweise als Gefängnis genutzt.<br/><br/>Die Location erreicht man ganz einfach: Beim Uhrturm vorbei, die Straße hinauf Richtung Schloßbergrestaurant und neben dem Souvenierladen rechts zum Eingang in die Stallbastei.<br/>Folge einfach dem Licht des Skybeamers!]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Architekturzeichensäle" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="8707" pc_eventDate="2012-05-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="jota" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2012-05-22 15:57:13" pc_title="Banale Digitale Vernissage" pc_topic="0" pc_website="http://banale.xarch.at/digitale/">
		<text>
<![CDATA[DIE BANALE IST EIN EINWÖCHIGES AUSSTELLUNGS- PROJEKT DER GRAZER ARCHITEKTURZEICHENSÄLE.<br/><br/>Ziel ist es eine außeruniversitäre Diskussionsplattform zu schaffen auf der junge Architekten, Kreative aus der Umgebung sowie eine breite Öffentlichkeit in Kontakt treten. Über die reine Objektschau hinaus geben Podiumsgespräche und legendäre Partys Gesprächsstoff und Anlass zu geselligen Zusammenkünften im Rahmen der Ausstellung.<br/><br/>AUSTELLUNG 28.Mai - 2.Juni in den Architekturzeichensälen der Schlögelgasse 9<br/><br/>Vernissage: 30.Mai 19 Uhr mit Brötchen, Musik und Getränken<br/>Finissage: 2. Juni 21 Uhr ]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="7442" pc_eventDate="2010-04-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="15:00:00" pc_time="2010-04-10 18:31:32" pc_title="Siebdruck WS - Spring-Shirts-Special" pc_topic="0" pc_website="http://www.spektral.at/">
		<text>
<![CDATA[Frühling wird&#8217;s! Die Ärmel werden kürzer und somit ist&#8217;s Zeit sich der individuellen Gestaltung zu widmen: Siebdruckworkshop mit Schwerpunkt T-shirt Druck (vom Unikat bis zur Großserie). Eigene grafische Ideen und zu Bedruckendes mitbringen immer willkommen! Faire T-shirts zum Kauf vorhanden! Einsteigen jederzeit möglich!]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="SUBLIME - Aflenz Kurort" pc_alldayevent="0" pc_contemail="unitedfrequency@hotmail.com" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="13500" pc_eid="851" pc_endDate="2002-12-22" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-12-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="U.Torn" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2002-12-16 00:39:50" pc_title="SUBLIME |&gt;Christmas Party: THE TARANTINOS (UK), SISTA SADIE" pc_topic="8" pc_website="www.sublime.at">
		<text>
<![CDATA[Die legendären TARANTINOS (UK) kommen wieder ins SUBLIME Aflenz Kurort <br><br>

SUBLIME CHRISTMAS PARTY<br>

Wann? So 22.12.2002 20h<br>
Was? live: The TARANTINOS (UK)<br>
           SISTA SADIE (GRAZ)<br>
Wo? SUBLIME AFLENZ KURORT<br><br>

Da es nur 200 limitierte Karten gibt,möglichst rasch zugreifen, wer will.....
<br>
1.) Karte kaufen im Sublime (KLaus)<br>

2.) Karten vorbestellen unter: <br>
                  unitedfrequency@hotmail.com<br><br>



Das wird sicher "FETTER SPASS FÜR ALLE"<br> wie die SISTA SADIE
Sängerin TANJA SAEDIE so schön sagt!!!<br><br>

bis dann frohes fest ansonsten,<br><br>

das SUBLIME TEAM<br><br>




>>THE TARANTINOS<< <br><br>



Enjoy the original Sounds from the Tarantino movies with this very special musical review<br> Like no other director around Quentin Tarantino manages to combine the `zeitgeist` of the age with classic 70s and 80s soundbites.<br>
They perform songs such as : Miserlou, Girl, Son Of A Preacherman, Jungle Boogie, <br>Street Life, Hooked On A Feeling and also songs by Fat Boy Slim, Eminem and Grand Master Flash & The Furious Five ! <br>The show includes dance choreography, movie dialogue and they also re-enact classic scenes from the films........including Live Gunfire!!<br> <br>


>>Sista Sadie<<<br><br>



"... fetter Spass für alle ..."
 <br><br>

look at: <br>

 <a href="http://www.sublime.at" target=_blank>www.sublime.at</a>  <br>
 <a href="http://www.thetarantinos.com" target=_blank>http://www.thetarantinos.com</a><br>  
]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="veilchen im forum stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="2616" pc_eventDate="2005-01-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei!!" pc_informant="t-." pc_startTime="22:00:00" pc_time="2005-01-26 17:00:05" pc_title="DJs WANTED PARTY II" pc_topic="0" pc_website="http://dasveilchen.net/">
		<text>
<![CDATA[<img src="images/_teaser/djs_wanted_p2big.gif" alt=""><br><br>M.A.R.S.<br>(soundsilo/Graz)<br><br>Steve Stoner vs Kasimirz<br>(rosy/Graz) | (galaga deluxe/Graz)<br><br>Nu.ance | Rhytmix San Pedro<br>(artquitects/Graz) | (cream art collective/Wien)<br><br>Jiri Huske | Gabriel Wagner<br><br>Eintritt frei!!<br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="5959" pc_eventDate="2008-10-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei!!" pc_informant="sophie" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2008-09-18 12:33:32" pc_title="Sonntags Abstrakt - Live: Rued (Pays Cage) [A] " pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Live: Rued (Pays Cage) [A]<br/><br/>Beginn: 20:30 / 2nd floor (Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Eintritt frei!<br/>bar special: alle Cocktails ¤ 4.-<br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="celery's | dreihackengasse 42 | 8020" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9900" pc_eid="268" pc_endDate="2002-07-10" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-07-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-07-09 02:58:47" pc_title="school is out party @ celery's" pc_topic="13" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[80ts rock, pop, ska
mit dj zagumag]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Mezzanin" pc_alldayevent="0" pc_contemail="andreastift@hotmail.com" pc_contname="Andrea Stift" pc_conttel="069919227194" pc_duration="7200" pc_eid="6528" pc_eventDate="2009-05-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei" pc_informant="minamon" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2009-04-17 18:27:20" pc_title="Unterweger&amp;Stift: Kneipenkur" pc_topic="0" pc_website="http://www.andreastift.at">
		<text>
<![CDATA[Unterweger & Stift: Die Kneipentour der Literatur featured diesmal Charly Kreiner. Musik kommt von den empty cans. ]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="sub" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="christian.sundl@kim-pop.org" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6299" pc_eventDate="2009-02-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="turbo" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2009-01-29 16:13:19" pc_title="Die Eternias, Goldsoundz, Bryant K." pc_topic="0" pc_website="www.wilhelmshowmethemajorlabel.com">
		<text>
<![CDATA[Live:<br/>Die Eternias (Wien, Seayou Records)<br/>Goldsoundz (Graz, Wilhelm show me the Major Label)<br/><br/>und als DJ: Bryant K. aus New York City<br/><br/>www.myspace.com/goldsoundzhelpsyou<br/>http://www.myspace.com/eterrrnia]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="The Bang Bang Club" pc_alldayevent="0" pc_contemail="christian@black-kiwi.at" pc_contname="Christian" pc_conttel="06603102772" pc_duration="28800" pc_eid="8823" pc_eventDate="2012-12-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="3¤ (frei bis 22 Uhr)" pc_informant="Black_Kiwi" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2012-11-26 18:16:08" pc_title="Black Celebration V" pc_topic="0" pc_website="http://www.black-kiwi.at/black-celebration">
		<text>
<![CDATA[In der fünften Ausgabe von Black Celebration wird eine Woche vor dem Verderben mit einer Auswahl an Bassmusik, Techno, Minimal und House gefeiert. Begleitet von apokalyptischen Visuals wird der im Untergrund liegende The Bang Bang Club zur letzten Begegnungsstätte für Liebhaber elektronischer Tanzmusik.<br/><br/>Black Celebration (Graz/Vienna)<br/>http://soundcloud.com/black-celebration]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7583" pc_eventDate="2010-05-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="antifa-graz" pc_startTime="14:00:00" pc_time="2010-05-24 19:09:36" pc_title="2. Grazer Kameraprozession" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Sa 29.5.: 2. Grazer Kameraprozession<br/><br/>Da die 1. Grazer Kameraprozession leider wegen Regens vorzeitig abgebrochen werden musste, gibts einen neuen Termin für alle, denen der Überwachungsstaat am Herzen liegt:<br/><br/>Wir rufen zur 2. Grazer Kameraprozession auf, um unsere spirituelle Verbundenheit mit dem Überwachungsstaat und seinen Instrumentarien zu zeigen:<br/><br/>Samstag, 29.5.2010<br/><br/>Beginn: 14 Uhr vor dem Grazer Dom<br/><br/>Weiße Oberbekleidung erwünscht!<br/><br/>Diese Aktion soll Ausdruck der Gläubigkeit sein, mit der immer mehr Menschen Ja sagen zu Überwachungskamera, Richtmikrophon und präventivem Generalverdacht. Wir sind die Avantgarde einer gar nicht mehr so neuen, aber schönen Welt, in der der satanische Kult der Grundrechte ausgelöscht ist. Mit Gebeten, Liedern und Ikonen wollen wir unsere Vision der Öffentlichkeit vermitteln.<br/><br/>Die Jünger und Jüngerinnen der Heiligen Kamera]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="sPEKTRAL" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6121" pc_eventDate="2008-11-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="maliah" pc_startTime="15:00:00" pc_time="2008-11-18 13:05:01" pc_title="Schmuck Werkstätte" pc_topic="0" pc_website="www.spektral.at">
		<text>
<![CDATA[ Carmen weiht uns in die Geheimnisse der Schmuckherstellung ein! Mit einfachen Mitteln (Hammer, Zange, Draht) entwerfen wir unseren eigenen Schmuck. Mit gehäkeltem, gebogenem und geklopftem Kupferdraht fassen wir Steine ein und geben ihnen Formen (schneiden, schleifen, polieren). Viele Materialien stehen zur Verfügung aber der Kreativität für Selbstmitgebrachtes sind keine Grenzen gesetzt. <br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="SUB" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2799" pc_eventDate="2005-05-21" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="flomo" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2005-05-07 18:04:12" pc_title="Schwimm, Ente" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Schwimm, Ente! <br/><br/>DIE See-D releaseparty der weltberühmten "bis doux de pâte"<br/><br/><br/>bands:<br/>bis doux de pâte (CD-release!!)<br/>  -postmodern groove punk, graz<br/>nautilus<br/>  -skimrock, münchen<br/><br/>djs:<br/>stella diver<br/>bene (pflanzengasse)<br/><br/>badezeug und gummiboote einpacken!!<br/><br/>Eintritt frei!!<br/><br/>Enten saufen den ganzen Abend frei!!<br/>(bis doux ente - gibts prozente)<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="KRISTALLWERK" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="0316 - 84 60 94" pc_duration="0" pc_eid="2493" pc_endDate="2004-12-04" pc_eventDate="2004-12-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="0:00:00" pc_time="2004-12-01 14:42:59" pc_title="jungwild04 festival" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[jungwild ist ein Festival, in dem sich junge KünstlerInnen mit einem  gesellschaftspolitisch relevanten Thema auseinandersetzen. <br/>  <br/>jungwild steht für die Präsentation  junger internationaler Theaterkunst. <br/>  <br/>jungwild ist darüber hinaus  ein Forum, in dem junge Grazer  KünstlerInnen ihre Kurzfilme bei film&chips,  ihre Installationen in  vier Kunstcontainern, ihre Musik in live acts , etc. präsentieren können. <br/>  <br/>jungwild bringt junge KünstlerInnen unterschiedlicher  Szenen zusammen. <br/><br/><br/><br/>TaO!, LAUT und theaterland steiermark präsentieren: <br/>------------------------------------------------------------------------ <br/>jungwild festival programm - 1. - 4. dez <br/>theater_ kurzfilme_ videoinstallationen_ kunstcontainer_live acts_ dj&#8217;s <br/>KRISTALLWERK: Viktor Franz-Strasse 9 / Graz-Gösting   <br/>Kontakt: 0316 - 84 60 94 <br/>  <br/>mi 1. dez <br/>18:00    Eröffnung <br/>19:00    short cuts <br/>              10 junge Theatergruppen kämpfen um den Förderpreis für junges Theater <br/>22:30    Bekanntgabe des Jurybeschlusses - Preisverleihung <br/>              (Es geht um &#8364; 4000  Produktionskostenbeitrag für die Siegergruppe) <br/>23:00    lada taiga (live) - charming retrorock  /  DJ simon-off (houseverbot/park) <br/>24:00    Film&Chips <br/><br/>do 2. dez <br/>18:00    Cor Akor &#8222;An meine Schwester&#8220;(Deutschland-Berlin) <br/>20:00    drahtseilakt &#8222;Fallobst - oder wie Vladimir seinem Topf entkam&#8220;(Österr.-Graz) <br/>22:00    Evrybaby &#8222;The pieces from FamilyAlbum&#8221;(Tschechien-Pilsen) <br/>23:00    wintermute (live) - electropop  /  DJ mixi/ furth van der ham  (vorraum stadtpark) <br/>24:00    Film&Chips <br/><br/>fr 3. dez <br/>18:00    open space  - Diskussion mit Kunstschaffenden, Politikern und <br/>              FestivalteilnehmerInnen zum Thema: <br/>              Welche Bedingungen brauchen junge Künstler und welche haben sie in der Realität? <br/>20:00    Coverless  &#8222;Puzzle&#8221; (Dänemark-Kolping) <br/>22:00    Tyan &#8222;Antigone &#8211; Projekt&#8221; (Tschechien-Pilsen) <br/>23:00    attraktive dekorprägung (live) &#8211; ostnuklearerposaunenhiphop <br/>               DJ bitz (houseverbot)  /  DJ cheever (spiralfirst) <br/>24:00     Film&Chips <br/><br/>sa 4. dez <br/>18:00    open space <br/>20:00    Druga scena Prvega odra Maribor &#8220;Once upon a time...&#8221;(Slowenien-Maribor) <br/>22:00    the kubrik (live)  - melodic emorock <br/>              DJ m.a.r.s. (soundsilo)  /  DJ birnbauer (shellbeach) <br/>24:00    Film&Chips&Fiesta <br/><br/>Eintritt: <br/>jungwild Tageskarte 9&#8364;,--/ ermäßigt für < 26, >65, Arbeitssuchende: &#8364;3,-- <br/>jungwild Festivalpass: 30&#8364;,--/ ermäßigt für < 26, >65, Arbeitssuchende: &#8364;9,-- <br/><br/>Das Kristallwerk liegt nur einen jungwildsprung vom Stadtzentrum entfernt ... <br/>Buslinie 40:  von Volksgartenstrasse Richtung Gösting ~ 9&#8217; <br/>Buslinie 52:  von Hauptbahnhof Richtung Andritz ~ 7&#8217; <br/>Buslinie N3:  01:14 Uhr an Jakominiplatz 01:30 Uhr <br/>                         02:14 Uhr an Jakominiplatz 02:30 Uhr <br/>Buslinie 40:  04:54 Uhr an Jakominiplatz 05:03 Uhr <br/>                         05:14 Uhr an Jakominiplatz 05:23 Uhr <br/>Buslinie 52:  05:30 Uhr an Hauptbahnhof 05:37 Uhr <br/><br/>per fahrrad in ~10&#8217;_per pedes in ~30&#8217;_per taxi um ~10&#8364;]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="SUb" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="6637" pc_eventDate="2009-05-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2009-05-13 13:04:30" pc_title="Les Trucs / Sex Jams" pc_topic="0" pc_website="http://subsubsub.at/">
		<text>
<![CDATA[...LifeAin'tNoPicnic.NoItIs.Concerts presents...<br/>...KONZERT...mit...<br/><br/>LES TRUCS(frankfurt)<br/>SEX JAMS(wr. neustadt)]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="of" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="5776" pc_eventDate="2008-07-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 5.-" pc_informant="sophie" pc_startTime="23:00:00" pc_time="2008-06-17 11:32:27" pc_title="Sommer·[pause] Special: The Fuck You Disco wird 1 - HörSpiel wird 2 1/2" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Kid Parachute<br/>Con-Fused,<br/>Han<br/>Ingwer<br/><br/>Visuals by Örban Aichkatz und ana weniger<br/>mit In die, Haus, bank, Sprechgesang, Ählektro und sowieso<br/>Nach zweieinhalb erfolgreichen Jahren unzähligen Konzerten und Clubbings ist es an der Zeit zu feiern - natürlich incl. Geburtstagsüberraschung.<br/><br/>Beginn: 23:00 / 2nd floor (Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Eintritt: ¤ 5.-<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Orpheum" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="66" pc_endDate="2002-06-15" pc_endTime="23:00:00" pc_eventDate="2002-06-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="EUR 31,-" pc_informant="nina" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2002-05-24 16:32:05" pc_title="Motörhead" pc_topic="12" pc_website="www.orpheumgraz.com">
		<text>
<![CDATA[Was zum Teufel ist ein Motörhead? Eigentlich ein amerikanisches Slangword für Geschwindigkeitssüchtige. Andererseits steht dieser Name für eine Band der Superlative. Motörhead sind für's Rockbiz, was der Fiat Multipla für Industriedesigner ist: Die häßlichste Band der Welt. Nebenbei wird ihnen auch noch nachgesagt, sie seien die lauteste, schnellste und untalentierteste Band der Welt.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Museumsakademie Joanneum. Kompetenzzentrum für Museologie &amp; Kunst" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@museumsakademie-joanneum.at" pc_contname="Museumsakademie Joanneum. Kompetenzzentrum für Museologie &amp; Kunst" pc_conttel="tel. 0043/(0)316/8017-9805" pc_duration="10800" pc_eid="3443" pc_endDate="2006-05-20" pc_eventDate="2006-05-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="MuAk" pc_startTime="18:00:00" pc_time="2006-02-09 08:27:09" pc_title="Beam me up, Scotty! Multimediale Informations- systeme im Museum" pc_topic="0" pc_website="www.museumsakademie-joanneum.at">
		<text>
<![CDATA[Das IT&Kommunikationsteam um Sabine Suppan arbeitet seit einiger Zeit an einem interaktiven Multimedia-Guide für das Kunsthaus Graz sowie für die Alte Galerie. In einer zweitägigen Veranstaltung werden ausgehend von diesem Projekt die Möglichkeiten multimedialer Informationssysteme im Vergleich zu herkömmlichen Audioguide-Systemen und personellen Vermittlungsformen erörtert, Fragen der Bedienbarkeit und schließlich vor allem das Verhältnis von Technik und Inhalt diskutiert.<br/><br/>mit: Mag. Katrin Bucher, Kuratorin, Kunsthaus Graz I DI Christian Fröhlich, Institut für Architektur und Medien TU Graz I Orhan Kipcak, Leiter der Klasse für Informationsdesign, FH Joanneum, Graz I Sabine Suppan, Leiterin Technische Abteilung, Landesmuseum Joanneum, Graz<br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="TaL-Theater am Lend" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@theater-teig.at" pc_contname="" pc_conttel="0650 / 2663580" pc_duration="0" pc_eid="7357" pc_eventDate="2010-04-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="rollett" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2010-03-15 14:04:51" pc_title="heldInnen" pc_topic="0" pc_website="www.theater-teig.at">
		<text>
<![CDATA[nach dem Stück &#8222;helden&#8220; von Ewald Palmetshofer<br/>und einem Stück Realität von 5heldInnen<br/>eine Produktion von t&#8217;eig und uniT<br/>präsentiert von: 5heldInnen<br/><br/>MIT: Anna Wagner, Mona Kospach, Eduard Haberl, Gerhard Prossliner, Peter Harter<br/>REGIE: Thomas Sobotka // AUSSTATTUNG: Markus Boxler // DRAMATURGIE: Alexandra Rollett // THEATERPÄDOGIK: Karin Gschiel // LICHT: Eugen Schöberl<br/>Premiere: 21. April 2010; 20:00 Uhr, TaL - Theater am Lend, Wienerstraße 58a, 8020 Graz<br/>weitere Aufführungen: 23., 24., 28., 29., 30. April sowie 1., 5., 6. und 7. Mai 2010, jeweils 20:00 Uhr<br/>Karten: info@theater-teig.at, Tel.:+43 (0) 650 / 2663580<br/>weitere Informationen: www.theater-teig.at, www.heldinnen.at<br/><br/>Judith und David haben alles und von allem genug. Im postideologischen Vakuum &#8222;engagieren&#8220; sich die beiden Geschwister gegen die pseudoliberale Attitude ihrer ewig-jugendlichen Eltern und gegen die Wohlstandsmüdigkeit der eigenen Generation - um endlich rauszukommen aus dieser Schaumstoffzelle, raus &#8222;aus dieser emotionalen Umlaufbahn um sich selber&#8220;.<br/>Die 5 DarstellerInnen spielen nicht nur &#8222;helden&#8220;, sondern auch sich selbst: In welcher Realität lässt sich das Leben besser faken? Welche Skills bremsen und welche braucht man, um die Welt zu coachen?]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="7118" pc_eventDate="2009-11-21" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="15:00:00" pc_time="2009-11-17 12:49:02" pc_title="Filz meets Nähwerkstatt" pc_topic="0" pc_website="spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Lass dich von Stoffen und bunter Schafwolle inspirieren! Ob Hut, Tasche, Schmuck, Schlüsselanhänger - ob nassgefilzt oder mit der Nadel, angenäht oder angeklebt - deiner Kreativität sind keine Grenzen gesetzt. Material ist vorhanden, Spezialwünsche mitbringen. Komm ins neu-eröffnete Traumwerk und lass deine Träume Gestalt annehmen. Hier gibt es viiiel Raum zum Werken! Mit Malika und Helga.]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="SUB - Kaiser Franz Joseph Kai 66" pc_alldayevent="1" pc_contemail="flowing999@yahoo.com" pc_contname="Flo" pc_conttel="0699/1218122" pc_duration="16200" pc_eid="843" pc_endDate="2002-12-16" pc_endTime="18:00:00" pc_eventDate="2002-12-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="koax" pc_startTime="13:30:00" pc_time="2002-12-12 07:17:04" pc_title="SUB - Flohmarkttage 14/15/16.12." pc_topic="4" pc_website="http://www.comyounite.org">
		<text>
<![CDATA[tratschen, trödeln, träumen...<br>
ab Samstag 13:30 kann jeder der will das SUB als interstellare Flohmarktinstallation beanspruchen...<br>
feilschen, tauschen, loslassen...<br>
3 Tage hindurch durch die Klamottenkiste...<br>]]>		</text>
		<tag name="news"/>
	</event>
	<event location_name="Die Brücke" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@bruecke-graz.com" pc_contname="" pc_conttel="0316 - 67 22 48  " pc_duration="5400" pc_eid="6811" pc_eventDate="2009-08-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="websession" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2009-06-24 14:51:17" pc_title="Kino-Dienstag: Sein Oder Nicht Sein" pc_topic="0" pc_website="http://bruecke-graz.com">
		<text>
<![CDATA[TO BE OR NOT TO BE - Ernst Lubitsch, USA 1942, 94 Min.<br/>Mit: Jack Benny, Carole Lombard, Robert Stack u.a.<br/><br/>Hitler ganz, ganz allein in Warschau, eine in schräge Liebeshändel verstrickte Schauspieltruppe und ein echt falscher Doppelagent mit echt richtigem Bart (oder umgekehrt?). Kurz und gut: DER wohl heilloseste und komischste Versuch in klassischer &#8222;Diktaturverarsche&#8220;. Führermotto: &#8222;Ich heil mich selbst!&#8220;<br/>]]>		</text>
		<tag name="film"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="28800" pc_eid="3862" pc_eventDate="2006-09-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="AK: 11¤ VVK: 10¤ bei allen Geschäftsstellen der St" pc_informant="guido12" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2006-08-10 12:27:04" pc_title="Russendisko &amp; Lesung Wladimir Kaminer und Yuriy Gurzhy" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Wladimir Kaminer<br/>Yuriy Gurzhy<br/>Krendel<br/><br/>So wie einst um den Kamin, so versammelt sich ein entspannungsfrohes Publikum, um sich zu erwärmen, jetzt um den Kaminer, den jungen Russen Wladimir Kaminer. Man liest und liest und lässt es sich in seinen Geschichten wohl sein und macht seine leicht somnambulen Ausflüge in die Wirklichkeit erheitert mit.<br/>Die inzwischen legendäre Russendisko, wurde 1999 von Kaminer gemeinsam mit Yuriy Gurzhy gegründet und findet regelmäßig in Berlin sowie im ganzen Europa statt. Mit den Hits aus dieser Tanzveranstaltung sind bisher 3 CDs (auf Trikont und Russendisko Records) erschienen.<br/>2006 ist ein von Yuriy Gurzhy und Lemez Lovas (OiVaVoi, London) zusammengestellter Sampler zur zeitgenössischen jüdischen Musik geplant, der auf dem Münchner Trikont veröffentlicht wird.]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="Gewerkschaft der Eisenbahner" pc_alldayevent="0" pc_contemail="graz@attac-austria.org" pc_contname="attac graz" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="1727" pc_eventDate="2003-11-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="diane" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2003-11-20 21:28:07" pc_title="Forum attac  Das Grünbuch der EU über Dienstleistungen in allgemeinem Interesse" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Forum attac<br/>Das Grünbuch der EU über Dienstleistungen in allgemeinem Interesse<br/>Mit Claus Faber<br/><br/>Während die STOPP GATS-Kampagne auf einen Stopp der GATS-Verhandlungen <br/>hinarbeitete, verstärkte die EU, unbemerkt von der Öffentlichkeit, ihre <br/>Bemühungen die Liberalisierung und Privatisierung öffentliche <br/>Dienstleistungen in Europa voranzutreiben. Claus Faber, Mitarbeiter der <br/>GdE und Mitglied von attac, hat sich das Grünbuch und seine die <br/>Auswirkungen auf die öffentlichen Dienste genauer angesehen.<br/>VeranstalterInnen: attac, GdE]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="6682" pc_eventDate="2009-05-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="freee" pc_informant="t-." pc_startTime="19:00:00" pc_time="2009-05-19 11:50:12" pc_title="Vokü + Filme zur &amp;#8222;fortress Europe&quot; &amp; Menschenrechten" pc_topic="0" pc_website="spektral.at">
		<text>
<![CDATA[In der Doku &#8222;Harraga&#8220;, von Annika Lems und Christine Moderbacher, geht es um das Schicksal von 2 Bootsflüchtlingen zwischen Tunesien und Italien. Khaled und Ghabsi &#8211; der eine hat &#8222;es geschafft&#8220;, der andere nicht &#8211; erzählen von ihrer Reise und ihrem Leben. (www.agit-doc.org/harraga).<br/><br/>Die brandneue Doku von Sihem Bensedrine handelt von Folter & der aktuellen Menschenrechtssituation im Tunesien des Diktators Ben Ali.]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Orpheum" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="13500" pc_eid="674" pc_endDate="2002-11-19" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-11-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="Vorverkauf:  19,-- / Abendkassa:  23,--" pc_informant="nina" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2002-10-18 13:11:34" pc_title="Bananafishbones" pc_topic="11" pc_website="www.orpheumgraz.com">
		<text>
<![CDATA[Man hat es mit den Bananafishbones zu tun, genauer gesagt mit A Town Called Seven, denn so sind die Geschichten gestrickt, die das Bad Tölzer Trio auf seinem fünften Album erzählt.<br>
Damit nicht genug, schnell wird der Hörer mit einem wilden Stilmix aus Indie-Rock, Alternative, Western und Psychobilly - Spacerock konfrontiert, der keine Grenzen und erst recht keine Gnade kennt. Was schon die Polydor-Alben Viva Conputa (1999) und My Private Rainbow (2000) auszeichnete, gilt auch für A Town Called Seven: Die Bananafishbones sind Meister der makaberen Erzählungen, in kraftvolle Songs verpackt und voll von schlafwandlerisch schönen Pop-Hooks und knackigen Riffs.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="4886" pc_eventDate="2007-10-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="AK: ¤ 8 vor / ¤ 10 nach 23:00" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-09-20 13:13:55" pc_title="disko404 - The Bug [Ninja Tune, Rephlex, Klein / UK]" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[The Bug [Ninja Tune, Rephlex, Klein / UK]<br/>Aaron Spectre live [Rag&Bone, Ad Noiseam / U$A]<br/>Dubway [cfsn, dubstepforum.com / HR]<br/><br/>Raz Marty & Christo FX [el rakkas]<br/>Any Maniac DJ-Set [disko404]<br/>Kulix [disko404]<br/><br/>on screen: kilmou [disktree]<br/>devil&#180;s sweet smile [depattern]<br/><br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="KPÖ Bildungszentrum" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="6466" pc_eventDate="2009-03-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="nix" pc_informant="kpbild" pc_startTime="10:00:00" pc_time="2009-03-24 11:05:38" pc_title="&quot;Das Kapital&quot; für EinsteigerInnen - Seminar mit Michael Heinrich" pc_topic="0" pc_website="http://bildungsverein.kpoe-steiermark.at">
		<text>
<![CDATA[Das Marxsche &#8222;Kapital&#8220; ist nach wie vor die umfassendste Analyse des Kapitalismus, die existiert. Es wird nicht nur die kapitalistische Wirtschaft analysiert, sondern allgemeiner die kapitalistische Art und Weise der Vergesellschaftung. Dementsprechend geht es im &#8222;Kapital&#8220; nicht nur um enggefasste &#8222;ökonomische&#8220; Zusammenhänge, sondern auch darum wie die kapitalistische Gesellschaft ihren Mitgliedern erscheint, welche &#8222;Fetischismen&#8220; und &#8222;Mystifikationen&#8220; sie hervorbringt, und welche gesellschaftliche Kämpfe vor diesem Hintergrund stattfinden. Allerdings ist das &#8222;Kapital&#8220; keine leichte Kost. Die Bände zwei und drei wurden von Engels aus dem Marxschen Nachlass herausgegeben, man merkt ihnen an wie unfertig und fragmentarisch sie sind. Und beim ersten Band, sind die Schwierigkeiten gleich im ersten Kapitel konzentriert, was viele LeserInnen schnell abschreckt. In dem Seminar soll das &#8222;Kapital&#8220; zunächst in die Entwicklung der Marxschen Theorie eingeordnet und ein Überblick über die Gesamtargumentation der drei Bände gegeben werden. Dann wird es um einen Einstieg in die Lektüre des ersten Kapitels gehen, wobei insbesondere diskutiert werden soll, was es mit abstrakter Arbeit, Geld und Fetischismus auf sich hat. Vorkenntnisse werden nicht vorausgesetzt; die SeminarteilnehmerInnen sollten aber über ein Exemplar des ersten &#8222;Kapital&#8220;-Bandes verfügen (am besten die Ausgabe Marx Engels Werke Bd. 23, Dietz-Verlag).<br/><br/> <br/><br/> <br/><br/>Das Seminar dauert zwei Tage (Samstag 10-16 Uhr, Sonntag 10-16 Uhr). Die Teilnahme ist kostenlos!<br/><br/>Anmeldung bitte an bildungsverein@kpoe-steiermark oder telefonisch unter 0316/225931.<br/><br/>Kinderbetreuung ist möglich! Dafür bitten wir aber um möglichst frühe Anmeldung.]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="CAFE PRO&amp;ST" pc_alldayevent="0" pc_contemail="kontakt@effet.info" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="2807" pc_eventDate="2005-05-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="brt" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2005-05-16 18:41:57" pc_title="Mellow Lounge feat. PUMA KING" pc_topic="0" pc_website="http://g24.at/images/flyer.jpg">
		<text>
<![CDATA[Mellow Lounge feat. PUMA KING live im CAFE PRO&ST<br/>meeting greeting speaking<br/>smokin' laughin' drinkin' thinkin'<br/>(sterzreggae meets rocksteady)<br/>special guest CJ: brrrrrrrt<br/><br/><br/><br/>Die Musiker<br/>Alexander Swaton &#8211; guitar<br/>Jakob Karasconyi &#8211; sax<br/>Jorge Moser &#8211; bass<br/>Norbert Wallner &#8211; drums<br/>Heinz Wallner &#8211; percussion<br/>Christoph Postl - keys]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6000" pc_eventDate="2008-10-21" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="maliah" pc_startTime="13:30:00" pc_time="2008-10-06 19:43:19" pc_title="Vorstellung des Vinzimarkt Graz und Exkursion zum Sturzplatz" pc_topic="0" pc_website="www.spektral.at">
		<text>
<![CDATA[VORSTELLUNG DES VINZIMARKT GRAZ UND EXKURSION ZUM STURZPLATZ<br/><br/>Heidi Anderhuber, Leiterin des Vinzimarktes in Graz, kommt auf einen Kaffee ins Spektral und erlaeutert uns ihr Projekt. ueber die Anfaenge, bewaeltigte Huerden und Lebensmittelspenden will geplaudert werden. Um 14:30 radeln wir dann zum Recyclingcenter Sturzgasse und erleben in einer Betriebsfuehrung hautnah was mit Weggeworfenem passiert, wie Siedlungsmuell verwertet wird. Fahrrad bitte mitbringen; Kinder und Haustiere zu Hause lassen. ]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="explosiv / Schützgasse 16 / 8020" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="20700" pc_eid="248" pc_endDate="2002-08-26" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-08-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="18:00:00" pc_time="2002-07-22 01:00:05" pc_title="Boarderline @ explosiv" pc_topic="12" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[PROPAGANDHI (CDN)<br>
TRIAL BY FIRE (USA)<br>
ANTI MANIAX (A)<br>
SICK OF SILENCE (A)<br>
PLEDGE ALLIANCE (A)<br>
RED LIGHTS FLASH (A)<br>
<br>
PROPAGANDHI<br>
Eigentlich sinnlos, über diese geniale Band noch eine Beschreibung abzuliefern, fassen wir es also kurz: Musikalisch wird ein schneller Mix aus Punkrock und Hardcore geboten (wobei einem auch Ska oder Reggae- töne unterkommen können), doch den wichtigeren Part spielen bei PROPAGANDHI sicher die textlichen Inhalte wie Tierrechte, Sexismus, Rassismus, Kapitalismus..... Mehr gibts eigentlich nicht zu sagen, am besten hingehen und selbst ein Bild machen.<br>
<a href="http://www.propagandhi.com" target="_blank">www.propagandhi.com</a><br>
<br>
TRIAL BY FIRE<br>
Hier erwartet uns melodischer Hardcore der Extraklasse. Musikalisch erinnern die 4 Jungs aus Washington DC stark an KID DYNAMITE oder STRIKE ANYWHERE. In sehr intelligenten Texten wird lautstark Kritik an der Gesellschaft geübt und am Stuhl der kapitalistischen Weltherrschaft gesägt. Nach zahlreichen Touren durch die USA u.a. mit AVAIL & STRIKE ANYWHERE werden TRIAL BY FIRE, mit ihrem ersten Full Lenght Album Ringing The Dawn (Jade-Tree Records) nun erstmals Europa in den Arsch treten und bei dieser Gelegenheit auch in Graz halt machen. Mensch darf auf jeden Fall gespannt sein!<br>
<a href="http://www.tbfdc.com" target="_blank">www.tbfdc.com</a><br>
<br>
ANTI MANIAX<br>
Braucht mensch in Graz wohl nicht mehr vorzustellen, für jene, die bislang noch nicht das Vergnügen hatten, eine ihrer energiegeladenen Liveshows mitzuerleben, sei erwähnt, dass sich bei ihrer Musik, eingängige, sofort ins Ohr gehende Ska-Parts und druckvolle Hardcore-Passagen unglaublich gut ergänzen, was das Ganze sehr abwechslungsreich gestaltet, sodass garantiert für jede/jeden was dabei ist.<br>
<a href="http://www.antimaniax.com" target="_blank">www.antimaniax.com</a><br>
<br>
SICK OF SILENCE<br>
Geniale Mischung aus Emo, Noise und Hardcore, obwohl es sehr schwierig ist, diese Band in irgendeine Sparte "einzuordnen". Die Grazer sind sicher zu den politischsten Bands zu zählen, denn auch hier nehmen die Texte einen sehr hohen Stellenwert ein. Wer auf politischen, anspruchsvollen Hardcore steht, wird hier sicher auf seine Kosten kommen.<br>
<a href="http://www.sickofsilence.com" target="_blank">www.sickofsilence.com</a><br>
<br>
PLEDGE ALLIANCE<br>
Politischer Schrei Metal/HC Gewitter aus Graz <br>
<br>
RED LIGHTS FLASH<br>
Die zur Zeit wahrscheinlich bekannteste österreichische Punkband wird an diesem Tag nach längerer Graz- Konzertpause wieder einmal das Publikum ihrer Heimatstadt begeistern. Präsentieren werden sie auch diesmal wieder ihre Version von melodischem Hardcore, der besonders durch den dreistimmigen Gesang auf- und gefällt.<br>
<a href="http://www.redlightsflash.com" target="_blank">www.redlightsflash.com</a><br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="p.p.c." pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@vipers.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="1650" pc_eventDate="2003-10-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="gregor" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2003-10-12 15:39:35" pc_title="KLUB KOBRA" pc_topic="3" pc_website="www.vipers.at">
		<text>
<![CDATA[der legendäre Klub Kobra öffnet, wie jeden donnerstag, seine pforten ...<br/>diesesmal empfangen uns:<br/><br/>live: big john (soul movers alacurtis mayfield, barry white) <br/>djs: shakin' masjus (6ts beat freakbeat indie), marek (pop) <br/>8mm movie show von mr.resotto (sex, violence and heimat trash movies)<br/><br/>Eintritt (AK): Euro 5,--]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="PPC" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4970" pc_eventDate="2007-10-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="9.- / 6.-" pc_informant="skillz" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-10-13 18:27:42" pc_title="Deep Medi Night" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Dubstep Floor<br/>Mala - Digital Mystikz (DEEP MEDi Musik, London, UK)<br/>Hijak (DEEP MEDi Musik, London, UK)<br/>Kromestar (DEEP MEDi Musik, London, UK)<br/>Quest (DEEP MEDi Musik, London, UK)<br/>hosted by MC Sgt Pokes<br/>Warm up: El Rakkas (Graz/A)<br/><br/>2nd Floor: Reggae, Roots, Dub<br/>Ithiopia, the everblazing vibzmachine (Graz/A)<br/>Culture Rock (Graz/A)<br/><br/>www.myspace.com/deepmedi<br/>www.myspace.com/malamystikz<br/>www.dmzuk.com<br/>www.rakkas.org<br/>www.ithiopiasound.com]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="4950" pc_eventDate="2007-11-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-10-11 12:54:42" pc_title="Phono Records Party - Luna C [Kniteforce UK]" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Luna C (Kniteforce UK)<br/>Jade (BSE Rec., Moving shadow)<br/>SlickDevlan ( Disko404, phono records)<br/>BeaTrip (Freakbeatz, phono records)<br/><br/>visuals: rec 7<br/>Luna C<br/>Luna C ist einer der großen Pioniere des Breakbeat Hardcore, Rave und Gründer des legendären Labels "Kniteforce", das mittlerweile seit über 14 Jahren besteht. Der erste Release "Luna-C Project 1" zählt mittlerweile als absoluter Klassiker des Happy Hardcore, "Piano Progression" und "Six Days" gelten als Hymnen.<br/>Seit 1995 bereist er als DJ die ganze Welt und hat unter anderem auch den legendären Club "Milk" in Mannheim bespielt, der als Wegbereiter von Breakbeats und damit Jungle- und Drum&#180;n&#180;Bass in Deutschland gilt.<br/>Der Name "Luna-C" wurde zum Synonym für vielseitige DJ Sets, in denen er vollkommen ungeniert Breakbeat Hardcore, Happy Hardcore, Oldschool und Drum and Bass vermischt und auch einige Remixes mit Wiedererkennungsfaktor einbaut.<br/><br/><br/>Jade<br/>Jade, das ist Gabor Simon aus Budapest, der neuen, jungen Hauptstadt des Drum and Bass in Mitteleuropa. Das erste Mal kam er 2000 mit Drumandbass in Kontakt. Nachdem er sich schon mehrere Jahre in unterschiedlichen Genres als Produzent versucht hatte, beeinflusste Drum and Bass seine Produktionen wesentlich und er begann an darken, technoiden Sounds zu basteln. Über die Jahre hin perfektionierte er seine Technik gemeinsam mit seinem Freund Matt-U, mit dem er dann 2004 schließlich auch seinen ersten Release "Got Lost" auf Black Sun Empire Recordings feiern konnte. Er und Matt-U arbeiteten weiter zusammen und es folgen Releases auf Labels wie Moving Shadow, und 1210 Recordings. Einer der größten Erfolge der beiden war unter anderem der Pulp Fiction &#8211; Remix, der 2005 die Tanzflächen auf den Parties regelmäßig beben ließ.<br/>Jade ist auch mit Soloproduktionen erfolgreich, die unter anderem auf Citrus, 1210 oder dem Label von Black Sun Empire erschienen sind. Mit Sicherheit gehört Jade zu einem der aufstrebensten Newcomern der letzten Zeit.<br/><br/>SlickDevlan<br/>Ursprünglich aus der Drum and Bass Szene kommend, hat SlickDevlans Stil Grenzen hinter sich gelassen und spielt alle Arten von Sound, abhängig von der jeweiligen Nacht. Es erwartet euch eine basslastige Auswahl von Dubstep, Electro, Breakbeats, Jungle und Drum and Bass.<br/><br/>BeaTrip<br/>DJ BeaTrip ist bereits seit vielen Jahren präsent in Graz. Durch die Freakbeatz Veranstaltungen, diverse Auftritte bei Disko404 und vielen anderen Events ist er bekannt für seine gewagten Mischungen aus Drum and Bass, Happy Hardcore und Acid Tekkno. Locations wie die Postgarage, das PPC und das Arcadium hat er bereits zum Beben gebracht. Sein Motto lautet: "Alles was Spaß macht wird gespielt." Enjoy the Beat Trip.<br/><br/><br/>Beginn: 22:00 / 2nd floor (Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Eintritt: AK: ¤ 5 vor / ¤ 7 nach 23:00<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="vipers im thienfeld / mariahilferstr2 / 8020" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9900" pc_eid="724" pc_endDate="2002-11-13" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-11-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="freier eintritt!" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-10-30 18:51:19" pc_title="evel entertainment presents: topless party | thienfeld" pc_topic="8" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<table border=0 cellpadding=0 cellspacing=0 width=100% bgcolor=#FFFF66>
<tr><td align="right">
<b>_dj evel knievel</b><br>
<br>
der unermüdliche kämpfer für den hammond-geschmack wird uns nun alle 2 wochen mittwochs beehren.. 
do not miss it!! 
</td><td align="left">
<img src="images\_content\evilKnievel\Poster_3851.jpg" alt="" border=0>
</td>
</tr></table>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6104" pc_eventDate="2008-11-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="maliah" pc_startTime="18:00:00" pc_time="2008-11-18 12:46:46" pc_title="Offenes Spektral Treffen" pc_topic="0" pc_website="www.spektral.at">
		<text>
<![CDATA[spektral sieht sich als offenes Projekt - jeder kann hier eigene Ideen (weiter)entwickeln, Wissen jeder Art in Form von Workshops weitergeben, selbst im Tun Lernen, sich durch die Infoladen-Bibliothek lesen, kreativ die Werkstätte im Keller nützen, Veranstaltungen betreuen, einfach nur gemütlich abhängen und das Internet nützen, und Vieles mehr! Wir treffen uns zum Austausch und besprechen was es zu tun gibt. Spektraler Herbst 2008 - mit Dir jetzt noch besser! <br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="De-Zentrale" pc_alldayevent="0" pc_contemail="rotcrowd@hotmail.com" pc_contname="KSV &amp; KJÖ Graz" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="2112" pc_eventDate="2004-06-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="nixi" pc_informant="hw" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2004-05-11 15:05:37" pc_title="Hudriwudri oder Relevanz kommunistischer Politik gestern, heute, morgen. Fragen zum Selbtverständnis junger Linker." pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Diskussion über Strategie und Taktik der systemüberwindenden Linken. Fragen der Weltanschauung, der Philosophie und der Ökonomie sollen diskutiert werden.<br/><br/>Kurzes Einleitungsreferat: Hanno Wisiak.<br/><br/>Texte zur Vorbereitung:<br/><br/>Karl Marx, Friedrich Engels: Manifest der Kommunistischen Partei<br/>http://www.ml-werke.de/marxengels/me04_459.htm<br/><br/>Friedrich Engels: Die Entwicklung des Sozialismus von der Utopie zur Wissenschaft <br/>http://www.ml-werke.de/marxengels/me19_189.htm<br/><br/>W.I.Lenin: Drei Quellen und drei Bestandteile des Marxismus<br/>http://www.ml-werke.de/lenin/l_19_003.htm<br/><br/>J.W. Stalin: Anarchismus oder Sozialismus?<br/>http://www.marxistische-bibliothek.de/stalinanarchismus.html<br/>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Grazer Innenstadt" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="72000" pc_eid="7141" pc_eventDate="2009-11-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="turtle" pc_startTime="18:00:00" pc_time="2009-11-25 10:46:58" pc_title="Vorbereitungstreffen KlimaAktionstag in Graz" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[18 Uhr im Krebesenkeller, sackstraße.]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="generalmusikdirektion" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@generalmusikdirektion.at" pc_contname="Wolfgang Sucher" pc_conttel="0664 450 88 99" pc_duration="18000" pc_eid="6402" pc_endDate="2010-01-01" pc_eventDate="2009-03-20" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 7,4, halber Eintritt von 22-23 und von 2-3 Uhr" pc_informant="pr@generalmusikdirek" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2009-03-04 14:38:27" pc_title="Studio74 - celebrate the golden times of disco!" pc_topic="0" pc_website="http://www.studio74.at">
		<text>
<![CDATA[Das Studio 74 - 74 leitet sich von der Hausnummer der GMD ab - ist das wohl authentischste Remake des Studio 54, eines der berühmtesten Nachtclubs der 70er Jahre in New York.<br/><br/>Als Dekoelemente wurden neben den Glitzervorhängen auch die Lightpoles und der &#8222;Man in the Moon" - bei uns allerdings ohne Kokainlöffel - nachgebaut. Dazu gibt es beste Discomusik aus den 70er Jahren.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="&lt; rotor &gt; association for contemporary art" pc_alldayevent="0" pc_contemail="rotor@mur.at" pc_contname="" pc_conttel="0316 / 688306" pc_duration="28800" pc_eid="1125" pc_endDate="2003-04-19" pc_eventDate="2003-04-04" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="10:00:00" pc_time="2003-04-02 19:34:05" pc_title="Balkan Konsulat: Prag" pc_topic="3" pc_website="rotor.mur.at">
		<text>
<![CDATA[>> Balkan Konsulat proudly presents: Prag<br/><br/>KünstlerInnen: Jirí Cernický (CZ), Oskar Dawicki (PL),<br/>Richard Fajnor (CZ), Frantiek Kowolowski (CZ),<br/>Kunst-Fu (SLK), Ján Mancuka (CZ), Markéta Othová (CZ),<br/>Reinigungsgesellschaft (D)<br/>Display Gallery Prague (special guest)<br/>Kurator: Michal Kolecek<br/><br/>Der tschechischen Gegenwartskunstszene fehlt ein gemeinsames, vereinendes Merkmal bzw. eine etwas auffälligere Note, die sie im Rahmen eines erweiterten kulturellen Kontextes spezifiziert.<br/>Die Prager Kunstszene, und teilweise die gesamte tschechische Kunstszene, bezieht sich vor allem auf ihre eigene Situation und reflektiert daher nicht den sozialen Status der Gegenwartskunst und der dynamischen Veränderungen auf institutioneller Ebene. Trotzdem ist es möglich, durch genaue Beobachtung auch am Rande der unterschiedlichen ästhetischen Formen der Kunstwerke die Struktur sozialer Mechanismen in der tschechischen Kunst zu erkennen. Diese Bewegung unter der Oberfläche repräsentiert keinen spektakulären Inhalt, sondern präsentiert eine gewisse Form der Koexistenz von Realität. Das Kunstwerk steht für ein fiktives Dokument im Rahmen einer mehrdeutigen Haltung zur Realität, die den Prozess einer permanenten Konfrontation mit den üblichen Kontexten aufbricht als auch reale Kohärenzen aufdeckt. Der Prager Teil des Balkan Konsulats fokussiert speziell auf die subtile "Andersheit" der tschechischen bildenden Kunst in Bezug auf das soziale Umfeld, und diese "Andersheit" wird von speziellen Ansätzen von KünstlerInnen der Nachbarländer mit historisch zeitgleichen Erfahrungen komplementiert.<br/><br/>Ausstellung: 1.3.. - 19.4.2003<br/>Dienstag - Freitag, 10.00 bis 18.00 Uhr<br/>Samstag, 10.00 - 13.00 Uhr]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="4902" pc_eventDate="2007-10-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-09-20 13:55:09" pc_title="Russian Style Discoteka - Live: Russkaja" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Live: Russkaja<br/>DJ Krendel<br/>Russkaja - "Vollgas" auf Russisch!<br/><br/>Es ist wie ein Orkan, der mit Vollgas vom Osten kommend auf einen zurast und einen packt. Gnadenlos. Was hinter diesem "Naturphänomen" steckt, ist nichts anderes als die Gruppe RUSSKAJA. Ein irres Ensemble mit sieben irren Musikern aus Russland und Österreich, die wie ein Orkan aufspielen, einen mitreißen und das Publikum ekstatisch zum Tanzen bringen. Denn Ska wird von RUSSKAJA so kraftvoll russisch interpretiert, dass man glaubt, als wäre man an einer wodkagefüllten Sputnikrakete festgeschnallt und durchbricht damit die Schallmauer. Und weil der Wodka bei den Konzerten von RUSSKAJA auch mit Vollgas rinnt, kann spätestens bei der Zugabe jeder fließend Russisch und weiß, was es bedeutet am Roten Platz Pogo zu tanzen.<br/><br/>Einlass: 22:00 / 1st floor<br/>Eintritt: AK: ¤ 8<br/><br/>¤ 1,50 Ermäßigung für spark7 members<br/>¤ 1 Ermäßigung für StudentInnen mit Ausweis]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="3530" pc_eventDate="2006-03-31" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2006-03-15 12:28:15" pc_title="IG filmabend &gt; spektral" pc_topic="0" pc_website="spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Projezieren, diskutieren, inszenieren, nicht genieren<br/>Junge Filmschaffende zeigen ihre Werke!<br/>Kuration Wolfgang Lukas (igfilmen.at)]]>		</text>
		<tag name="film"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage 2nd Floor" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="info@screaming-bonsai.com" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="8907" pc_eventDate="2013-05-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="10¤" pc_informant="s_Poiler" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2013-04-26 15:06:26" pc_title="CONNECTED" pc_topic="0" pc_website="http://www.screaming-bonsai.com">
		<text>
<![CDATA[<FONT SIZE=5>&#10006; MIKE VÄTH (Nachstromschallplatten)</FONT><br><FONT SIZE=3>&#10006; DJDAN@WORK (Electrochuchi)<br>&#10006; S_POILER (Screaming Bonsai)</FONT><br><br><a href="http://screaming-bonsai.com/flyer/18.05.2013_Connected_1.jpg"><img src="http://screaming-bonsai.com/flyer/18.05.2013_Connected_1.jpg" width="550" height="778" border="0" align="center" class="text"> </a><br><br><br>MIKE VÄTH // <A href="http://www.nachtstromschallplatten.com">www.nachtstromschallplatten.com</A><br>&#10140; <A href="https://soundcloud.com/mike-vaeth">https://soundcloud.com/mike-vaeth</A><br>--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------Mike Väth, DJ, Digitalkünstler und Kommunikationsdesigner. Der 1967 geborene Frankfurter trat erstmals Anfang der 1990er Jahre als Künstler in Erscheinung. 1993 gründete er die Künstlervereinigung Pro Väth als multimediales Projekt aus Licht, Musik, Raum, Bild und Wort. 1996 folgte die Ausstellung Genesis - Visionäre Schöpfungsgeschichte in der Frankfurter Digital ART Gallery. Gemeinsam mit dem Künstler Andrea Chiappa präsentierte Väth 1997 die Ausstellung Tightrope Walk (Gratwanderung). Später wandte sich Väth auch der Musikproduktion zu. Gemeinsam mit den Musikern René Walliczek und Paul Schulte gründete er 1999 den Live Act Mike Väth Project. Im gleichen Jahr erschienen erste Singles auf dem Plattenlabel Macrolon. Nach einer musikalischen Pause war Väth ab Mitte der 2000er Jahre als DJ aktiv. Für mehrere Jahre war er bei Datapunk tätig. 2009 gründete er Audionatica sein eigenes Musiklabel Gon Records. Der Grazer Musikwelt nicht ganz unbekannt, erfreuen wir uns  über die neuesten Klangerlebnisse. <br><br><br>DJDAN@WORK // <A href="http://www.electrochuchi.ch">www.electrochuchi.ch</A><br>&#10140; <A href="https://soundcloud.com/djdan-work">https://soundcloud.com/djdan-work</A><br>--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------Mit seinen Schweizer Minimal Techno seit über 20 Jahren im Bizz, ist er ein Garant für positive Vibes. Nicht nur an den Decks, sondern auch durch grandiose Produktionen, geniesst er seit Jahren hohes Ansehen  unter den Schweizer Partyfreaks. Immer am Ball bleibend, kreiert er seine Sets mit viel Hingabe zum Detail.<br><br><br>s_Poiler // <A href="http://www.screaming-bonsai.com">www.screaming-bonsai.com</A><br>&#10140; <A href="https://soundcloud.com/s_poiler">https://soundcloud.com/s_poiler</A><br>--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------Als Musiker, DJ und Veranstalter ist er seit über 10 Jahren tätig und bereits mit zahlreichen Größen wie Oliver Koletzki, Max Cooper, Dominik Eulberg, Nathan Coles, Lexy, Max Bett, Uto Karem,  Uto Karem, Lexy, Nathan Coles, Max Bett, Ricardo Tobar oder Andy Kohlmann zusammen aufgetreten. Er ist verantwortlich für die Veranstaltungen "Das Karussell", welches die Aspekte einer Ausstellung, Performance und Clubnacht miteinander in Verbindung bringt, sowie mehrere Veranstaltungen unter dem Namen "Screaming Bonsai" und "Cloud Nine". Musikalisch serviert er euch eine Mischung aus Progressive-Techhouse beeinflusst von Dubstep, Breaks, Trance und Goa.<br><br>--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------Eintritt: 10¤ // Start: 22:00<br>Postgarage 2nd Floor // Dreihackengasse 42 // 8020 Graz<br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Buchhandlung Moser" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5224" pc_eventDate="2008-01-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="skillz" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2008-01-18 08:55:32" pc_title="Georg Dox im Gespräch mit Frido Hütter" pc_topic="0" pc_website="http://www.buchmoser.at/">
		<text>
<![CDATA[Am Freitag, dem 18. Jänner 2008 wird Georg Dox in der Buchhandlung Moser zu Gast sein. Um 19.30 Uhr wird er im Gespräch mit Frido Hütter von der Kleinen Zeitung sein neuestes Buch &#8222;Kampf um den Kreml.&#8220; präsentieren.<br/>Im Westen zunehmend mit Skepsis beobachtet, im eigenen Land für seinen Kurs gefürchtet und bewundert, hat Wladimir Wladimirowitsch Putin dem Land seinen Stempel aufgedrückt.<br/><br/>Georg Dox schildert den Aufstieg des ehemaligen KGB-Agenten an die Staatsspitze und liefert spannende Hintergrundberichte: von den dramatischen Geiselnahmen im Moskauer Dubrowka-Theater und in Beslan, dem Untergang des Atom-U-Boots &#8222;Kursk&#8220; bis zur Zerschlagung des &#8222;Jukos&#8220;-Konzerns des russischen Öl-Milliardärs Michail Chodorkowski.<br/><br/>Georg Dox wurde 1956 in Linz geboren und studierte Russistik und Kunstgeschichte an der Universität Wien. Nach einem Studienaufenthalt in Moskau war er bei verschiedenen österreichischen Tageszeitungen journalistisch tätig. Seit 1991 ist er mit Unterbrechungen ORF-Korrespondent in Moskau. <br/><br/>Georg Dox<br/>&#8222;Kampf um den Kreml&#8220;<<br/>Ecowin, 2008<br/>ISBN 978-3-902404-53-4<br/>¤ 19,95]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6003" pc_eventDate="2008-10-23" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="maliah" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2008-10-06 19:50:11" pc_title="Weltwirtschaftskrise Hallo!" pc_topic="0" pc_website="www.spektral.at">
		<text>
<![CDATA[WELTWIRTSCHAFTSKRISE HALLO!<br/><br/>Die seit ueber 2 jahren in Vortraegen skizzierte Weltwirtschaftskrise ist nun endlich taufrisch eingetroffen. Wer mehr darueber erfahren moechte als ZIB und Standard uns verraten &#8211; Hintergruende, Auswirkungen und Ausblicke &#8211; ist herzlich eingeladen vorbeizukommen. Fuer jeden verstaendlich erlaeutert, duerfen auch kritische Fragen gestellt werden. ]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="2876" pc_eventDate="2005-06-21" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei" pc_informant="t-." pc_startTime="19:00:00" pc_time="2005-06-08 21:59:44" pc_title="Ich bin eine Architekt.*" pc_topic="0" pc_website="http://forum.mur.at/">
		<text>
<![CDATA[Architektur-Diskussion / cheap 4<br/>Ich bin eine Architekt.*<br/>DI, Dr., Arch. und wie?<br/><br/>cheap _Veranstaltungsreihe zu den Produktionsverhältnissen im Architektur-Business. Diplom-Ingenieurin werden ist nicht schwer... Infos und Storys, Do&#180;s and Don&#180;ts , Tipps und Tricks aus der Architekturkiste für ArchitektInnen, Teams, TheoretikerInnen, Wettbewerbsjunkies und die, die es werden wollen.<br/>(* Francoise-Hélène Jourda)<br/>Mit: Doris Hallama, Architektin, Nicole Lam, Architektin; Jasmin Leb-Idris, Architektin (Leb-Idris Architekten); Nicole Pruckermayr, Künstlerin (Inst. f. zeitgen. Kunst, TU Graz), Moderation: Heidi Pretterhofer, Architektin (Pretterhofer&#8220;Spath Arquitectos, Wien)]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Dezentrale" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="2103" pc_eventDate="2004-05-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="hw" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2004-05-07 14:42:07" pc_title="Auf dem Weg zur Supermacht. Die Militarisierung der Europäischen Union" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[B U C H P R Ä S E N TAT ION<br/><br/>mit Gerald Oberansmayr<br/><br/>Die EU ist kein Friedensprojekt. Das beweist Gerald Oberansmayr in seinem soeben erschienen<br/>Buch.<br/>Darin deckt er den Widerspuch zwischen den Sonntagsreden der hohen Politik und der realen<br/>Entwicklung der Europäischen Union auf. Faktenreich werden verschiedene Aspekte der<br/>EU-Militarisierung analysiert : die historisch Entwicklung, die Debatte um die EU-Verfassung,<br/>der Aufbau der Interventionstruppen, die Rüstungsprojekte für Angriffskrieg und Massenvernichtung<br/>und die EU-Rüstungsindustrie. Einen breiten Raum nehmen die wirtschaftlichen<br/>und politischen Hintergründe der EU-Militarisierung ein. Trotz des gebotenen Pessimismus<br/>in der Analyse vertritt der Autor einen begründeten Optimismus im Handeln. Die Mächtigen<br/>sind nicht allmächtig. Der Prozess der Herausbildung einer militärischen Supermacht steckt<br/>voller Widersprüche - genügend Möglichkeiten für Friedens-, globalisierungskritische und<br/>Sozialbewegungen, dem Rad der Militarisierung in die Speichen zu greifen.<br/>Bei der Buchpräsentation besteht die Gelegenheit zur Diskussion mit dem Autor.<br/>Der Autor<br/>Gerald Oberansmayr, Jahrgang 1963, studierte Sozialwirtschaft an der Universität Linz. Er ist<br/>langjähriger Mitarbeiter und Aktivist der Friedenswerkstatt Linz und Redakteur der friedenspolitischen<br/>Zeitung guernica.<br/><br/>Gerald Oberansmayr<br/>Auf dem Weg zur Supermacht<br/>Die Militarisierung der Europäischen Union<br/>Wien: Promedia 2004, 144 Seiten, 9,90 Euro<br/>Bestellungen bitte an:<br/>Friedenswerkstatt Linz, Waltherstr. 15b, A-4020 Linz<br/>Tel. (0732) 77 10 94, e-mail friwe@servus.at<br/>Nähere Informationen: www.friwe.at<br/>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Hauptbrücke" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5591" pc_eventDate="2008-05-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="maliah" pc_startTime="11:00:00" pc_time="2008-04-29 08:56:52" pc_title="1. Mai - Her mit dem schönen Leben" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Die Prekarisierung der Arbeits- und Lebensverhältnisse macht uns alle Tage zu schaffen - wir haben die Nase voll! Feiern wir so oft es geht! <br/><br/>Her mit dem schönen Leben, ohne Ausbeutung, ohne Angst, ohne Unterdrückung, ohne Unsicherheiten, hier und überall! <br/><br/>Der 1. Mai ist unser Tag, deshalb: buntes Mai-Frühstück und Aktionen auf der Hauptbrücke 11:00 ! <br/><br/>bring mit: Frühstück, Freunde, Liegestühle und gute Laune!<br/><br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Arcadium - Das Sounddepartment" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9900" pc_eid="795" pc_endDate="2002-11-21" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-11-21" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei bis 22 Uhr!" pc_informant="nina" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-11-20 18:57:07" pc_title="Live!-Club mit 3 Feet Smaller und Sugar 4 Lucy" pc_topic="12" pc_website="www.arcadium.at">
		<text>
<![CDATA[3 FEET SMALLER, die deklarierten "Bowlingpunks" aus Wien, sorg(t)en mit ihren Live-Auftritten - letztes Jahr eröffneten sie den zweiten Tag des "Two Days A Week"-Festivals in Wiesen - und ihrem unbekümmerten Cd-Debüt "Damn, We Need A Title For This Record" (Pate Records/Ixthuluh) für Furore. 3 FEET SMALLER machen sich ihren eigenen Reim auf Neo-Punk/Core-Sounds a la GREEN DAY, NO-FX und Co, ihre Songs strotzen dabei vor Energie und Einfällen, sodass live der Party nichts im Wege steht.<br>
[www.3feetsmaller.com]<br>
<br>
2nd Floor: Futurepop<br>
Alternative Electronic und Synthiepop]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="SKA" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@theater-teig.at" pc_contname="Theater t'eig" pc_conttel="+43 650 2663580" pc_duration="7200" pc_eid="7090" pc_eventDate="2009-11-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="rollett" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2009-11-10 09:42:33" pc_title="Remember tserO" pc_topic="0" pc_website="http://www.theater-teig.at">
		<text>
<![CDATA[Remember tser0 - message to a future me<br/><br/>Eine Theaterproduktion von t'eig<br/><br/>Frag dich nicht, wer du bist. Du wirst es ohnehin vergessen. Du bist nur ein Moment, eine 10-Minuten-Existenz. Frag dich lieber, was du tun wirst. Und vor allem: ob du Rache nimmst. Denn: wie kannst du vergeben, wenn du dich nicht erinnerst zu vergessen.<br/><br/>t&#8217;eig erzählt mit 2 Darstellern die Geschichte eines Mannes, welcher der Zeit abhanden gekommen ist. Antero- und retrograde Amnesie: keine Vergangenheit &#8211; keine Zukunft &#8211; keine Identität. Ein Moment nach dem anderen. Nicht austauschbar, da der Augenblick sofort verschwindet, sobald der nächste eintritt. Und doch tauchen immer wieder Erinnerungsfetzen auf. Sie erzählen von Mord und Verrat, Liebe und Eifersucht. Es sind uralte Geschichten und Geschichten von nächster Woche. Alles, was je stattgefunden hat, alles, was je stattfinden wird, trifft sich im Gedächtnis eines Menschen, der keinen Unterschied mehr machen kann zwischen Freund und Feind, Plan und Tat, Wunsch und Notwendigkeit. Eine Orestieparaphrase zwischen Groschenkrimi und Klassiker, Film noir und Hollywoodthriller, Site-specific-Performance und Amphietheater, Auftragsmord und Tantalidenfluch.<br/><br/>mit: Karin Gschiel und Christian Ruck // Regie: Thomas Sobotka // Ausstattung: Markus Boxler // Dramaturgie: Alexandra Rollett // Licht: Eugen Schöberl, Patrick Suppan<br/><br/>Premiere:  26. November 09; 20:00 Uhr; <br/>SKA, Grabenstraße 8, 8010 Graz<br/>weitere Vorstellungen: 29., 30. November 2009 sowie 2., 3., 6., 7., 8., 10., 13., 14. Dezember 09; jeweils 20:00 Uhr<br/>Karten und Infos:  +43 650 2663580, info@theater-teig.at<br/>http://www.theater-teig.at<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@lastrada.at" pc_contname="" pc_conttel="0316/695580" pc_duration="5400" pc_eid="3815" pc_endDate="2006-08-01" pc_eventDate="2006-07-31" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="LaStrada" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2006-07-18 10:52:08" pc_title="Das Wunder von Bamba" pc_topic="0" pc_website="www.lastrada.at">
		<text>
<![CDATA[Toto der Gute ist ein Waisenkind, das sich in der Gesellschaft von Außenseitern und Gescheiterten zu einem freundlichen und hilfsbereiten Menschen entwickelt. Als ihre Gemeinschaft von außen bedroht wird, verleiht eine Fee Toto die Gabe, Wunder zu tun. Und plötzlich verändert sich alles. Basierend auf Vittorio de Sicas Film &#8222;Das Wunder von Mailand&#8220; entwickelt das Ensemble Materialtheater aus dieser Situation ein poetisches, kraftvolles  Drama, dessen subtiler Humor mit den Mitteln von Objektheater, Schauspiel und Körpertheater umgesetzt wird. Großes Theater der Innenwelten.]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Non Stop Kino" pc_alldayevent="0" pc_contemail="felfer@gmx.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5122" pc_eventDate="2008-01-04" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="bubbla" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-12-18 15:38:45" pc_title="Kingston Rockers Club unity special" pc_topic="0" pc_website="http://www.myspace.com/locosoundsystem">
		<text>
<![CDATA[UNITY TOUR<br/><br/>Die Idee besteht daraus das sich 3 Soundsysteme aus <br/>verschiedenen Bundesländern gegenseitig einladen, wobei <br/>jedes Soundsystem eine Veranstaltung organisiert und dadurch <br/>kommt die Tour zustande. Da die Organisation bei den <br/>Soundsystemen liegt werden die Veranstaltungen mit viel Geduld <br/>zum Detail, guter Promo und mit originalem Jamaika Flair ausgeführt.<br/><br/>Ziel ist es die österreichische Reggae und Dancehall Szene, die <br/>mittlerweile schon sehr ausgereift, aber über ganz Österreich <br/>verstreut ist, zu vereinen und näher zu bringen, gleichzeitig dem <br/>Publikum die unterschiedlichen Facetten des Reggae & Dancehall's <br/>näher zu bringen. Diese Tour ist mittlerweile schon die dritte, die <br/>über das Jahr 2007 verteilt mit den unterschiedlichsten österreichischen <br/>Soundsystemen, in verschiedenen Städten stattfindet. Am 4. Jänner macht <br/>die Unity Tour Stopp in Grazer Non Stop Kino. <br/><br/><br/><br/>Line up:<br/>Trichromatic Sound (Wien)<br/>Rootsrunna Sound (St. Pölten)<br/>Loco Sound (Graz)<br/>Ras Zango & Backyard Walker (Graz)<br/><br/>Entry: 5¤/ 4¤ spark7<br/>Open doors 22:00 oder 10:00 pm ;-)<br/>Screening: the harder they come<br/>Ort: NonStop Kino Graz, Europaplatz 2, 8020 Graz<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="8254" pc_eventDate="2011-05-24" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei" pc_informant="frentzen" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2011-05-24 18:40:27" pc_title="[[[Altar:Thron]]]" pc_topic="0" pc_website="http://www.myspace.com/altargegenthron">
		<text>
<![CDATA[[[[Altar:Thron]]] + Schnapsladen<br/>DJ Irina Karamarkovic<br/><br/>[[[Altar:Thron]]] sind Markus Krispel (ehemals Ron Bop, Die Vögel) und Franz Cavagno (bass, gitarre, gesang, gesang), und aus dem Doom/AvantRock Trio "Ader Rebell" hervorgegangen. Nunmehr mittelfristig verstärkt durch Drumcomputer wurden die bei Ader Rebell komponierten Songs für [[[Altar:Thron]]] (Althar gegen Thron) adaptiert und neue komponiert. Auf alle Fälle Rock, laut und hart, unverwechselbarer Gesang mit isländisch/deutschen Texten.<br/><br/>Mittwochs Exakt<br/>Postgarage, Dreihackeng. 42, 8020 Graz]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="parkhouse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@parkhouse.at" pc_contname="office@parkhouse.at" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5740" pc_eventDate="2008-06-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="desein" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2008-06-11 13:04:04" pc_title="millions of dreads LIVE" pc_topic="0" pc_website="www.parkhouse.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.parkhouse.at/data/imgpack/program08/millions.jpg"  alt="image" > <p>millions of dreads ist reggae-feeling auf 'steirisch'- karibik-soundz gemixt mit roots, reggae, ragga, dub und drum&#8217;n&#8217;bass-begeisterte guests, die keine sekunde lang still stehen...</p><h3>Peter Lessing - Lead Vocals, Guitar,Klaus Fürstner &#8211; Drums, Martin Riegelnegg &#8211; Keyboard, Konstantin Zwitter (Mr. Bomba Samurai) - Vocals, Percussion, Richard Fuhrmann -  Guitar, Backing Vocals, Stefan Padinger - Bass, Backing Vocals,  Sonja Saroff &#8211; Backing Vocals, Sarah Kriebernegg &#8211; Backingvocals, Bernhard Neumaier &#8211; Possaune, Pechmann Markus &#8211; Trompete</h3><h4>ersatztermin: do, 19.06.08</h4>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Non Stop Kino" pc_alldayevent="0" pc_contemail="murphy.morphine@gmx.at" pc_contname="Murphy" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4406" pc_eventDate="2007-03-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="frei" pc_informant="MurphyMorphine" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-03-28 12:22:25" pc_title="Mods vs. Rockers" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA["MODS vs. ROCKERS"<br/>A Tribute to the Infamous Sixties Subcultures<br/><br/>Fr, 30.03.07, 22.00<br/>Non Stop Kino Graz<br/><br/>Listen to: <br/>early "Beatlesque" Beat, Soul Stompers, R'n'B Shakers, Raunchy Rock & Roll, <br/>Driving Surf Beats, Wild & Savage Garage, FratRock & other Trash!!!<br/><br/>Those tunes will make you jump & shout, shake your hips and move your feet!!!! <br/><br/>served by Djs from all over Austria:<br/><br/>Little Eloise & the Soul Sisters (Vienna)<br/>Beatboy in the Jet Age (Graz)<br/>Murphy Morphine (Graz) <br/>Wailin Wazoo (Köflach) <br/><br/>On the BIGscreen: The cult movie "QUADROPHENIA" and other EYECATCHERS!!!<br/><br/>Admission?<br/>FREE<br/><br/>DON'T MISS IT!!!!]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="IEM CUBE" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="4140" pc_eventDate="2006-12-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="ca. 12¤" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2006-12-05 13:50:11" pc_title="Perlonex meets Charlemagne Palestine" pc_topic="0" pc_website="http://iem.kug.ac.at">
		<text>
<![CDATA[Ignaz Schick (D) - sine waves, objects, turntables<br>Jörg Maria Zeger (D) - processed guitars<br>Burkhard Beins (D) - drums, percussion, objects<br>Charlemagne Palestine (USA) - piano<br><br>[  Am iem findet vor dem Konzert von 16-17 Uhr ein Workshop mit Perlonex statt.  ]<br><br><b>PERLONEX</b> Das 1998 gegründete Berliner Trio Perlonex entwickelte eine sehr eigene Spielart elektro-akustischer Musik. Ausdifferenziertes Klangmaterial auf Basis analogen und digitalen Instrumentariums, ausgebreitet in langen Entwicklungsbögen und quasirepetitiven Loops mit feinsten kontrapunktischen Schichtungen und stufenlosen Verschiebungen, minimalistisch und beatarm im Duktus und gleichsam ausgeklügelt strukturiert und pulsierend: "... a group settling somewhere in the no-man's-land of electro-acoustic improvisation, industrial, noise & electronica ..." Perlonex veröffentlichte bereits mehrere Tonträger, tourte ausgiebig durch Europa und die USA und ist auf zahlreichen einschlägigen Festivals für zeitgenössische und experimentelle Musik vertreten. 2004 gewann das Trio zwei Altmeister für gemeinsame CD-Aufnahmen: Keith Rowe und Charlemagne Palestine. Mit letzterem ist Perlonex nunmehr auch auf Tour und zu Gast bei "open music"<br><br><b>Charlemagne Palestine</b> ist neben La Monte Young, Riley, Glass, Reich und Conrad einer der Begründer der <b>Minimal Music</b>. Seine erste musikalische Erfahrung machte er während seiner Kindheit als Sänger von Borduntönen im Synagogenchor. Wenig später spielte er bei Aufführungen Carillon - ein physisch sehr herausforderndes Instrument, zumal es mit den Fäusten zu schlagen ist. 15 Jahre später setzte er diese Technik bei seinen oftmals exzentrischen Performances auf dem Bösendorfer Imperial oder mächtigen Orgeln wieder ein. Seltsame Kleidungsstücke, ausgestopfte Spielzeuge, Napoleon Cognac und eine Unmenge an Zigaretten dienten Charlemagne Palestine als Requisiten für seine obsessiv-schamanistische Klang-Suche und erzielten Kultstatus - so auch seine multimedia performances, Videos, Gemälde und Skulpturen. Seine Bordunakkorde und Vorliebe für resonierende Obertöne sowie die reine Physikalität der Klänge wiederum waren richtungsweisend und später von großem Einfluss u. a. auf Glenn Branca und Sonic Youth.<br><br><br>Burkhard Beins http://www.burkhardbeins.de/groups/perlonex.html<br>Charlemagne Palestine http://www.charlemagnepalestine.org<br><br><img src="http://www.openmusic.at/poster/20061205_perlonex.jpg" alt=""><br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Murpromenade" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="+43/316/2003-4010" pc_duration="25200" pc_eid="1512" pc_endDate="2003-08-17" pc_eventDate="2003-08-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="11:00:00" pc_time="2003-07-28 22:54:31" pc_title="La_Mur: Das Floß" pc_topic="3" pc_website="access.graz03.at">
		<text>
<![CDATA[Sonnendeck, Schanigarten, Schwimmbad: Überraschende Strandsituationen an der Murpromenade.<br/><br/>Urlaubsbibliothek, Audiothek & Liegestühle für sonnige Ferienstunden in der Stadt auf der Murpromenade, Höhe Altes Bootshaus (zwischen Andreas-Hofer-Platz und Tegetthofbrücke<br/><br/>Im Rahmen von access.all.areas.<br/><br/>Termine<br/>26. - 29. Juni 2003, Do - So 11:00 - 18:00 Uhr<br/>1. - 31. Juli 2003, Di - So 11:00 - 18:00 Uhr<br/>1. - 24. August 2003, Di - So 11:00 - 18:00 Uhr]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Gräz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="schwerster-unfug@freenet.de" pc_contname="schwerster-unfug@freenet.de" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="3556" pc_eventDate="2006-03-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="schwerster-unfug" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2006-03-19 19:33:47" pc_title="Konzert im K1-Beisl" pc_topic="0" pc_website="http://www.schwerster-unfug.at.tt">
		<text>
<![CDATA[25.3. - JimBob-SoliKonzert im K1-Beisl:<br/><br/>die gamprigen jünger - seltsame musik von seltsamen leuten aus einem seltsamen kaff<br/>flower violence - crüst aus koro¨ka]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="filmzentrum rechbauerkino | rechbauerstraße 6" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="13500" pc_eid="652" pc_endDate="2002-10-24" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-10-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2002-10-12 16:15:20" pc_title="midnight movies | rechbauerkino" pc_topic="19" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<table border=0 cellpadding=0 cellspacing=0 width=100% bgcolor=#FFFF66><tr>
<tr><td COLSpAN=2><img src="http://g24.at/images/_content/midnight_movies_2002.gif" alt="" border="0"></td></tr>
<tr><td><b>datum</td><td>20.00 | 22.00</b></td></tr>
<tr><td>Samstag,12.10.2002</td><td>x | <b><a href="http://www.macguffin.at/MMavalon.htm" target="_blank">Avalon</a></b> (Japan/Polen 2001, Farbe, OmU, 103min)</td></tr>
<tr><td>Sonntag,13.10.2002</td><td>x | <b><a href="http://www.macguffin.at/MMavalon.htm" target="_blank">Avalon</a></b> (Japan/Polen 2001, Farbe, OmU, 103min)</td></tr>
<tr><td>Montag,14.10.2002</td><td>x | <b>Sneak Preview</b></td></tr>
<tr><td>ienstag,15.10.2002</td><td>x | <b><a href="http://ww.macguffin.at/MMderroterausch.htm" target="_blank">Der rote Rausch</a></b> (BRD 1962, SW, DF, 88min)</td></tr>
<tr><td>Mittwoch,16.10.2002</td><td>x | <b><a href="http://www.macguffin.at/MMtheisle.htm" target="_blank">The Isle</a></b> (Südkorea 2000, Farbe, DF, 82min)</td></tr>
<tr><td>Donnerstag,17.10.2002&nbsp;</td><td>x | <b><a href="http://www.macguffin.at/MMeltopo.htm" target="_blank">El Topo</a></b> (Mexiko 1969, Farbe, DF, 125min)</td></tr>
<tr><td>Freitag,18.10.2002</td><td><b><a href="http://www.macguffin.at/MMhenker.htm" target="_blank">Henker</a></b> (BRD 2002, Farbe, DF, 89min) | <b><a href="http://www.macguffin.at/MMcrimeisking.htm" target="_blank">Crime is King</a></b> (USA 2001, Farbe, DF, 125min)</td></tr>
<tr><td>Samstag,19.10.2002</td><td><b><a href="http://www.macguffin.at/MMdastribunal.htm" target="_blank">Das Tribunal</a></b> (USA 2002, Farbe, DF, 124min) | <b><a href="http://www.macguffin.at/MMmonday.htm" target="_blank">Monday</a></b> (Japan 1999, Farbe, OmU, 100min)</td></tr>
<tr><td>Sonntag,20.10.2002</td><td><b><a href="http://www.macguffin.at/MMderroterausch.htm" target="_blank">Der rote Rausch</a></b> (BRD 1962, SW, DF, 88min) | <b><a href="http://www.macguffin.at/MMflickeringlights.htm" target="_blank">Flickering Lights</a></b> (Dänemark/Schweden 2000, Farbe, DF, 109min)</td></tr>
<tr><td>Montag,21.10.2002</td><td><b><a href="http://www.macguffin.at/MMcrimeisking.htm" target="_blank">Crime is King</a></b> (USA 2001, Farbe, DF, 125min) | <b><a href="http://www.macguffin.at/MMcenteroftheworld.htm" target="_blank">The Center Of The World</a></b> (USA 2001, Farbe, OF, 86min)</td></tr>
<tr><td>Dienstag,22.10.2002</td><td><b><a href="http://www.macguffin.at/MMtheisle.htm" target="_blank">The Isle</a></b> (Südkorea 2000, Farbe, DF, 82min) | <a href="http://www.macguffin.at/MMtristana.htm" target="_blank">Tristana</a> (Frankreich/Italien/Spanien 1970, Farbe, OmU, 95min)</td></tr>
<tr><td>Mittwoch,23.10.2002</td><td><b><a href="http://www.macguffin.at/MMmonday.htm" target="_blank">Monday</a></b> (Japan 1999, Farbe, OmU, 100min) | <b><a href="http://www.macguffin.at/MMdastribunal.htm" target="_blank">Das Tribunal</a></b> (USA 2002, Farbe, DF, 124min)</td></tr>
<tr><td>Donnerstag,24.10.2002</td><td>Abschlussveranstaltung<b>COMIC-PRÄSENTATION</b> | <b><a href="http://www.macguffin.at/MMjinroh.htm" target="_blank">Jin-Roh</a></b> (Japan 1998, Farbe, OmU, 98min, Animationsfilm)</td></tr>
</tr></table>
<BR>
<a href="http://www.macguffin.at/" target="_blank">www.macguffin.at</a>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="7531" pc_eventDate="2010-06-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="meev" pc_startTime="14:00:00" pc_time="2010-04-29 12:21:57" pc_title="Annenviertel: Workshop &quot;Art Working with Communities&quot;" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[ANNENVIERTEL! - Die Kunst des urbanen Handelns<br/>www.rotor.mur.at<br/><br/>---<br/><br/>Workshops mit KünstlerInnen<br/><br/>---<br/><br/>Workshop 10<br/>Art Working with Communities<br/>Wann: Freitag, 18. Juni, 14:00 bis 18:00<br/>Wo: < rotor >, Volksgartenstraße 6a<br/>Leitung: Jeanne van Heeswijk aus Rotterdam<br/>Anmeldung erforderlich unter: 0316 / 688306 oder rotor@mur.at<br/><br/>Jeanne van Heeswijk betreibt ein Atelier in Rotterdam, von dem aus die Künstlerin in zahlreichen Städten rund um den Globus Kunstprojekte unter Beteiligung zahlreicher Menschen realisiert hat. Sie befasst sich dabei u.a. mit der Reaktivierung oder Neuschaffung von sozialen Knotenpunkten. Der Workshop bietet die Möglichkeit, Strategien der renommierten Künstlerin unmittelbar kennen zu lernen.<br/><br/>---<br/><br/>< rotor > Verein für zeitgenössische Kunst<br/>Volksgartenstraße 6a, 8020 Graz<br/>0316 / 688 306, rotor@mur.at<br/>www.rotor.mur.at<br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="sPEKTRAL" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6120" pc_eventDate="2008-11-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="maliah" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2008-11-18 13:04:21" pc_title="Chilli Jam Lounge + Tauschfest" pc_topic="0" pc_website="www.spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Alle haben so viel schöne Kleidung, Musik und Mehr, die sie doch nicht mehr tragen, hören oder spielen. Tu dir selbst einen Gefallen und erfreue die anderen noch viel mehr. Schenken und beschenkt-werden ist voll geil, also bring alles was dir einfällt und verTAUSCHE wenn du willst ! <br/><br/>Nach dem Motto "Musik selber machen statt kaufen2 bildet die "chilli jam lounge" den musikalischen Rahmen. Aus dem sub bekannt und weltberühmt ist das "jamming", die improvisierte, spontan komponierte und dadurch authentischste Musik. Bring Dein Musik- oder Klanginstrument oder einfach nur zwei Ohren die erfrischt werden wollen. <br/><br/>Wie immer inklusive leckerem Essen, glitzernder Deko und lieben Leuten. <br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="4500" pc_eid="8233" pc_endDate="2011-06-30" pc_eventDate="2011-05-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="9:00:00" pc_time="2011-05-11 13:33:41" pc_title="Guten Morgen - Yoga" pc_topic="0" pc_website="http://www.spektral.at/">
		<text>
<![CDATA[Kraftvolle Übungen für einen guten Start in den Tag und in die Woche. Erst wird tief durchgeatmet, dann gelockert, gedehnt, gekräftigt, schließlich meditiert und entspannt. Danach gibt&#8217;s Yoga-Brunch! Jeden Montag Morgen im spektral - wenn&#8217;s schön ist im Stadtpark!]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Orpheum" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="2710" pc_eventDate="2005-03-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2005-03-21 13:48:02" pc_title="TOCOTRONIC" pc_topic="0" pc_website="http://www.orpheumgraz.com/">
		<text>
<![CDATA[TOCOTRONIC<br/>Support: La Grande Illusion<br/> <br/><br/>www.tocotronic.de<br/><br/><br/>Vorverkauf: Es gibt noch ein paar Restkarten direkt beim Orpheum.<br/><br/>mail: karten-orpheum@theater-graz.com <br/>Tel:  316 71 34 73 - 9014]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Landesmuseum Joanneum" pc_alldayevent="0" pc_contemail="wilhelmshowmethemajorlabel@gmx.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="6702" pc_eventDate="2009-06-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="5 Euro" pc_informant="turbo" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2009-05-28 00:48:39" pc_title="Noise Party mit Don Vito, Magic Barbecue &amp; Black Fox Dance" pc_topic="0" pc_website="www.wilhelmshowmethemajorlabel.com">
		<text>
<![CDATA[NOISE PARTY<br/>am 8.Juni 21:00 5 Euro<br/><br/>DON VITO (D) www.myspace.com/donvitorockt<br/>MAGIC BARBECUE (F)<br/>BLACK FOX DANCE www.myspace.com/blackfoxdance<br/><br/>im Landesmuseum Joanneum, Neutorgasse 45]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="WUK" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="3741" pc_eventDate="2006-06-04" pc_eventstatus="1" pc_fee="10/9" pc_informant="skillz" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2006-06-03 14:07:33" pc_title="Venetian Snares &amp; Mu-Ziq in Wien" pc_topic="0" pc_website="http://www.interferenz.at">
		<text>
<![CDATA[Interferenz: PLANET Mµ 100 LIVE TOUR<br/>feat. Venetian Snares (live) & Mµ-ZIQ (live), Wolloff (live), Sepix (DJ)<br/><br/>4.06.2006<br/>WUK Saal<br/>10/9 vvk Wien Xtra Jugendinfo (T 1799), clubticket.at, BA CA Filialen zuzüglich Spesen<br/>21:30 Einlass<br/>23:00 band on stage<br/> <br/>  Musik<br/><br/>Planet mµ feiert 100!<br/><br/> Das legendäre Label von und mit µ-ZIQ Mann Mike Paradinas hat uns nun 100 Releases lang mit elektronischer Musik von eher gemütlich blubbernd bis hin zu mächtig verrückt krachend beglückt &#8211; gefeiert wird das mit Mastermind Paradionas aka mkt krachend beglückt &#8211; gefeiert wird das mit Mastermind Paradionas aka mµ-ziq und dem großen Venetian Snares!!<br/><br/> Venetian Snares:<br/><br/>Unglaublich aber wahr: der Mann heißt wirklich Funk. Aaron Funk. Mr. Funk rockt, dass es nur so kracht &#8211; schon seine Optik unterstreicht den eher an Metal gemahnenden Habitus. Weirde Breakbeats, Noiseattacken, Sprachsamples, alles aufbauend auf dem einzigartigen und Namensgebenden Snare &#8211; Sound.<br/><br/>Breakcore der Extraklasse, unerreicht weird und heftig und auf gar keinen Fall zu verpassen.<br/><br/> µ-Ziq ist das anspruchvollste Pseudonym des bescheidenen Mike Paradinas, der mit nicht mehr als zwei kleinen Boxen und einem Computer eine breakbeat-mäßige Musik von geradezu grotesker Dynamik fabriziert, voller Klangfülle und ungewöhnlicher Lebendigkeit.<br/><br/>Obwohl er häufig in einem Atemzug mit sogenannten Drill-and-Bass-Leuten wie Squarepusher oder Wabi Sabi genannt wird, handelt es sich bei Paradinas um einen der faszinierendsten musikalischen Allrounder, ganz gleich, in welche Ecke man ihn stellt. Er wirft mit seinen Erzeugnissen sämtliche Dance-Music-Konventionen über den Haufen: Hyperspeed-Breaks krachen in verschlungene Loops und wogende Klangwellen. Dies geschieht in einer Art und Weise, wie es zuvor nie zu hören war und wohl auch sonst nie mehr zu hören sein wird... zumindest nicht bis zum nächsten Mu-Ziq-Album oder -Remix. (Mike McGonigal)<br/><br/>Interferenz widmet sich als über den Sommer ausgetragener Club im Wiener WUK musikalischen Grenzfällen aus verschiedensten Lagern. Wolfgang Ofner und Stefan Parnreiter, seit Jahren für innovatives Booking bekannt, bearbeiten als Interferenz Noise, Rock, Break- und Grindcore, Dub, Dubstep, Grime, HipHop, Drum&#8217;n&#8217;Bass &#8211; kurz: alles was laut, krachig, interferierend, verstörend und trotzdem tanzbar ist. Definitiv schluss mit Kindergeburtstag &#8211; der Club der etwas heftigern Sorte ist da!]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Parkhouse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@parkhouse.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="3834" pc_endDate="2006-07-28" pc_eventDate="2006-07-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="desein" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2006-07-25 13:47:44" pc_title="DJ LINE . marS" pc_topic="0" pc_website="www.parkhouse.at">
		<text>
<![CDATA[marS | soundsilo > electro - housige vibes  zum abheben und abtanzen in gewohntem soundsilo - stilmix.]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Café Edith" pc_alldayevent="1" pc_contemail="office AT abgelehnt-festival PUNKT at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4368" pc_eventDate="2007-03-23" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="brt" pc_startTime="0:00:00" pc_time="2007-03-17 21:42:29" pc_title="ABGELEHNT - mehr als ein Gegenfestival" pc_topic="0" pc_website="http://abgelehnt-festival.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="/images/postcalendar/nicht_fuettern.png" align="right" width="147" height="128" hspace="5"><em>Abgelehnte Filme der Diagonale 2007, Aktionen und Kaffee...</em><br><br>Jeden Tag von 14 - 18 uhr Programm in der Grazer Innenstadt.<br><br>Ab <strong>20uhr ABGELEHNTER Feierfilmabend im melancholischten Café</strong> der ehemals ehemaligen Kulturhauptstadt. <br><br><a href="http://abgelehnt-festival.at/program">detailliertes Programm</a>]]>		</text>
		<tag name="film"/>
	</event>
	<event location_name="Heineken Greenclub" pc_alldayevent="0" pc_contemail="spoiler@screaming-bonsai.com" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5655" pc_eventDate="2008-05-17" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="s_Poiler" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2008-05-16 15:21:27" pc_title="Sound Xplosion Vol1" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Dr. Dezi-Pill<br/>Optimus Prime<br/>s_Poiler<br/><br/>minimal house electro breaks goa]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="forum@mur.at" pc_contname="Silvia Freidinger" pc_conttel="82 77 34" pc_duration="0" pc_eid="2346" pc_eventDate="2004-10-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="syv" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2004-10-05 11:22:57" pc_title="There must be an alternative - Eröffnung" pc_topic="0" pc_website="http://forum.mur.at">
		<text>
<![CDATA[Eine Ausstellung kuratiert von Oliver Ressler<br/>Künstler(-gruppen): Bernadette Corporation (USA/F), bureau d'études (F), Etcétera (Argentinien), Aernout Mik (NL), Oliver Ressler (A), The Yes Men (USA)<br/><br/>There is no alternative&#8221;, behauptete die frühere britische Premierministerin Margaret Thatcher in Hinblick auf die ökonomischen Ungerechtigkeiten in den 80er Jahren, während die politisch gewollten Umstrukturierungsprozesse zum Vorteil von transnationalen Konzernen und dem Großkapital fortgesetzt wurden. In den letzten Jahren gelang es der internationalen, so genannten Anti-Globalisierungsbewegung und den Sozialforen, die kapitalistischen Herrschaftsprozesse öffentlich in Frage zu stellen. &#8220;There must be an alternative&#8221; war aus so manchem Forum zu vernehmen und bildet auch den Rahmen für die künstlerischen Beiträge dieser Ausstellung. Sie versammelt künstlerische Positionen der Analyse und Kritik bestehender (Wirtschafts-)Systeme, des Widerstandes dazu und fokussiert Ansätze zu möglichen Alternativen zum Kapitalismus.<br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Ska" pc_alldayevent="0" pc_contemail="skala@stubenmusicstudio.com" pc_contname="skaLA" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="7505" pc_eventDate="2010-05-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="EUR 5,00" pc_informant="marty" pc_startTime="23:00:00" pc_time="2010-04-26 19:15:36" pc_title="skaLA #.02: dubsquare records labelnight" pc_topic="0" pc_website="http://skala.stubenmusicstudio.com">
		<text>
<![CDATA[<b>skaLA #.02</b><p>dubsquare records releaseparty / labelnight mit<p><b>IZC</b> (dubsquare / sub.fm - wien)<br><b>Boris</b> (dubsquare - wien)<br><b>El Rakkas</b> (dubsquare / lodubs - graz)<br> <b>Element012</b> (stubenmusicstudio - graz)<br><b>Ambient Projection</b> (graz)<p>28.5.2010<br>ska / grabenstraße 8 / graz<p><br><a href="http://www.dubsquare.net" target="_blank">dubsquare.net</a><br><a href="http://www.myspace.com/djizc" target="_blank">myspace.com/djizc</a><br><a href="http://www.myspace.com/elrakkas" target="_blank">myspace.com/elrakkas</a><br><a href="http://www.myspace.com/element012" target="_blank">myspace.com/element012</a><p><a href="http://skala.stubenmusicstudio.com" target="_blank">skala.stubenmusicstudio.com</a><p><a href="http://www.rakkas.org" target="_blank">rakkas.org</a><br><a href="http://www.stubenmusicstudio.org" target="_blank">stubenmusicstudio.org</a><br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="HS 11.03 | KF-Uni Graz, Institut für Geografie" pc_alldayevent="0" pc_contemail="rotcrowd@hotmail.com" pc_contname="KSV Graz" pc_conttel="71 24 79" pc_duration="10800" pc_eid="1114" pc_eventDate="2003-04-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="nixi" pc_informant="hw" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2003-04-01 21:17:26" pc_title="AUFSTAND DER VERNUNFT" pc_topic="3" pc_website="www.derfunke.at">
		<text>
<![CDATA[Alan Woods, Ted Grant: "Aufstand der Vernunft. Marxistische Philosophie und moderne Wissenschaft"<br/><br/><br/>Buchpräsentation der Intiative marxistisch-leninistische Bildung<br/><br/>in Kooperation mit<br/>dem KSV Graz,<br/>der Zeitschrift "Der Funke" und<br/>der Fakultätsvertretung NAWI.<br/><br/><br/>Alan Woods und Ted Grant legen mit ihrem Buch "Aufstand der Vernunft" eine kritische Bestandsaufnahme der modernen Naturwissenschaft vor. Mit ihrer Arbeit appellieren die beiden dafür, der enormen Spezialisierung in der Wissenschaft eine verstärkte Interdisziplinarität und Universalität entgegenzusetzen sowie die modernen Naturwissenschaften mit einer materialistischen und dialektischen Philosophie zu verknüpfen.<br/><br/>Die Debatten um die Bedeutung von Genen, die angeblich sogar für Kriminalität verantwortlich zeichnen sollen, oder um den Ursprung des Kosmos, in denen nicht selten Gott eine triumphale Wiedereinsetzung auf einen Thron aus mathematischen Formeln feiert, beweisen nur: Die Wissenschaft agiert in keinem gesellschaftlichen Vakuum, sie muss vor dem Hintergrund gesamtgesellschaftlicher, ökonomischer und politischer Machtverhältnisse betrachtet werden.<br/><br/>Die Analyse der Autoren beschränkt sich jedoch nicht auf die gesellschaftliche Einbettung der Wissenschaft. Ihr zweites Augenmerk gilt deren philosophischen und methodologischen Grundlagen. Sie nehmen dabei Bezug auf jene Ideen, die Friedrich Engels vor über 160 Jahren in seiner "Dialektik der Natur" präzisiert hatte. In der Dialektik - als Logik der Bewegung, des Prozesses, der Interaktion und des Widerspruchs - fand er dabei den Schlüssel für die Erklärung von Kosmos, Natur und Gesellschaft.<br/><br/>Gerade die Ende des 20. Jahrhunderts entstandene Chaos- und Komplexitätstheorie scheint eine Renaissance, ja Untermauerung der Grundbehauptungen der Dialektik zu bedeuten. Mit dem Buch "Aufstand der Vernunft" wird der detaillierte Versuch unternommen, die Ergebnisse dieser neuen Forschungszweige mit der dialektischen Philosophie in Bezug zu setzen.Weitere Themen und Wissenschaftsbereiche, die auf ihren ideologischen Gehalt und auf die Leistungsfähigkeit der dialektischen Methode hin untersucht werden, sind: Kosmologie und Urknalltheorie, Atomphysik und "Kopenhagener Interpretation", Genetik, Mathematik, Geologie sowie die Evolutionstheorie.<br/><br/>Die Autoren: <br/>Alan Woods, geboren 1944 in Swansea/Wales, studierte Russisch an der Sussex University. Mit 16 Jahren wurde er Mitglied der britischen Labour Party, wo er sich bald zum Marxisten entwickelte. In den vergangenen 30 Jahren publizierte er als verantwortlicher Redakteur der marxistischen Homepage www.marxist.com mehrere Bücher, darunter "Bolshevism. The Road to Revolution".<br/>Ted Grant emigrierte 1934 nach Großbritannien, wo er seither eine wichtige Rolle in der marxistischen Bewegung spielt. Mit seinen Artikeln und Büchern prägte der Mitbegründer der trotzkistischen Militant Tendency nachhaltig die theoretische Entwicklung des Trotzkismus in Großbritannien. 1983 wurde er wegen seiner Positionen aus der Labour Party ausgeschlossen. Seine ausgewählten Schriften wurden 1989 in dem Buch "The Unbroken Thread" veröffentlicht. Seit 10 Jahren Mitherausgeber des Magazins "Socialist Appeal". <br/><br/><br/>das Buch ist zum Sonderpreis von 30 Euro bei der Veranstaltung erhältlich.<br/>Im Handel: 42,90 Euro.<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Graz, Geidorf Kino, 0316-32 10 03" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="3581" pc_endDate="2006-04-27" pc_eventDate="2006-04-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="mm" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2006-03-27 19:12:28" pc_title="Tintenfischalarm" pc_topic="0" pc_website="www.tintenfischalarm.at">
		<text>
<![CDATA[TINTENFISCHALARM<br/>ein Film von Elisabeth Scharang<br/><br/>Ein junges Mädchen erfährt im Alter von 12, dass es ein Junge ist. Mit 26, nach Jahren der Selbstzerstörung, beginnt sie zu fragen, warum sie, als Mensch mit nicht eindeutigem Geschlecht, in einem Frauenkörper gezwungen wurde. <br/>Alex Jürgen ist intersexuell. Ein Zwitter. Ein Mensch, der die penible Einteilung der Welt in männlich und weiblich durcheinander wirft. <br/>TINTENFISCHALARM ist die dreijährige Reise durch Alex&#8217; dramatische Vergangenheit hin zu eigenen Ansichten und Freunden. Aus einem Dokumentarfilmprojekt über Intersexualität entsteht die Geschichte über einen Menschen, der durch seinen Witz bezaubert und seine Sicht der Welt erstaunt. <br/><br/>Die Band Garish hat den Soundtrack zu Tintenfischalarm gestaltet. <br/><br/>Zum Thema Intersexualität: <br/>Eines von 2000 Babys kommt mit nicht eindeutigem Geschlecht auf die Welt. Intersexuell geborenen Säuglingen wird in der Regel operativ ein bestimmtes Geschlecht zugewiesen. Zu 90% das weibliche, weil die Chirurgie damit bessere Ergebnisse erzielt als mit der Vermännlichung. &#8222;Den Zwitter vereindeutigen&#8220; nennt die Medizin die dazu notwendigen Prozeduren. Niemand kann garantieren, dass das medizinisch hergestellte Geschlecht und die psychische Geschlechtsidentität später zusammenpassen.<br/><br/><br/>Am 7.April startet "Tintenfischalarm" in den österreichischen Kinos, in Graz im Geidorf Kino. <br/><br/>        www.tintenfischalarm.at]]>		</text>
		<tag name="film"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="4322" pc_eventDate="2007-04-07" pc_eventstatus="1" pc_fee=" ¤ 5, free entry till 22:30
¤ 1 Ermäßigung für sp" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-03-07 12:52:11" pc_title="Phat Deluxe presents: Hip Hop Classics" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Dj Mezuian (Mez&#180;n&#180;Crash productions)<br/>Dj Zaid (Phat Deluxe)<br/><br/>Doors open: 22:00 / 2nd floor<br/>(Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Admission: ¤ 5, free entry till 22:30<br/>¤ 1 Ermäßigung für spark7 members<br/> ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="954" pc_eventDate="2003-02-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="frentzen" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2003-02-06 12:36:52" pc_title="CHEAP VS. PARARECORDINGS" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[CHEAP VS. PARARECORDINGS:<br><br>trotz der kampfansage ein abend, an dem das gemeinsame vor das trennende gestellt werden soll. die beiden wiener elektronik- und entertainmentlabels schicken jeweils ein pferd aus ihrem stall ins rennen: phillip quehenberger einerseits, villalog andererseits. bei quehenberger wird harsche elektronik und trashiger punkrock komprimiert, villalog versuchen der kombination electronic-kraut-dub eine neue bedeutung zu geben. anlass der gegenüberstellung: aktuelle veröffentlichungen auf beiden seiten: phillip quehenberger: qbbq & villalog: tandoori chicken neunmarkneunzig / roter planet. außerdem noch labelresidents on decks: curtis & erdem tunakan<br><br><b>persönlicher kommentar im <a href="http://g24.at/modules.php?op=modload&name=Journal&file=index&jop=browse&mode=view&id=4">frentzen user journal</a></b>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Kottulinsky" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="8244" pc_eventDate="2011-05-21" pc_eventstatus="1" pc_fee="FREI bis 23:00 Uhr, danach EUR 4,-" pc_informant="DorianPearce" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2011-05-13 02:51:58" pc_title="Four Elements prädestiniert U.N.I.T.Y." pc_topic="0" pc_website="www.kottulinsky.at">
		<text>
<![CDATA[LIVE: LOKI DA TRIXTA (USA), JAPANDREW (USA), DA HEIMLEITA & JOHNNY HONOLULU (AT) & special surprise acts!<br/><br/>Am 21.05.2011 bringt Four Elements (in Koop. mit  Tiefparterre) das letzte Eis zum Schmelzen und lädt mit einem gewaltigen Line-Up zur (komm-) U.N.I.T.Y.  Veranstaltung ins Kottulinsky.<br/><br/>Die zwei Schwergewichte der US-amerikanischen HipHop & Mashup Club-Szene, LOKI DA TRIXTA (New York) und JAPANDREW (Chicago), werden mit ihren energiegeladenen Freestyle-Raps und DJ Performances dem Publikum ordentlich einheizen. Unterstützung erhalten die beiden von den lokalen Aufguss-Zeremonienmeistern, JOHNNY HONOLULU und DA HEIMLEITA (Funk Off!), mit einer kochenden Mixtur aus Funk, Soul, HipHop, Groove, funky Breaks, Uptempo u.v.m.!<br/><br/>> > > Freier Eintritt mit einem Butterbar-Stempel (Fr. 20.05. Vorabend @ Postgarage) auf dem Kottulinsky-Veranstaltungs-Flyer!!!<br/><br/><br/>LINKS:<br/>http://lokidatrixta.bandcamp.com<br/>www.fourelements.at <br/>www.kottulinsky.at]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="musichouse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="15300" pc_eid="434" pc_endDate="2002-09-26" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-09-26" pc_eventstatus="1" pc_fee=" 5" pc_informant="t-." pc_startTime="19:30:00" pc_time="2002-09-05 16:37:19" pc_title="newborn, fallen into ashes | musichouse" pc_topic="12" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[ newborn<br>
 fallen into ashes<br>
 +support...<br>
<br>
<a href="http://www.donoteatmyfriends.net/" target="_blank">www.donoteatmyfriends.net</a>
<br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@spektral.at" pc_contname="" pc_conttel="0316 - 89 09 85" pc_duration="28800" pc_eid="4455" pc_endDate="2007-04-29" pc_eventDate="2007-04-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="frei" pc_informant="I" pc_startTime="15:00:00" pc_time="2007-04-09 00:15:34" pc_title="Ausstellung Sergej Vutuc + Filjio @ Spektral" pc_topic="0" pc_website="http://www.spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Fr, 27.-So, 29. April, 15:00-23:00<br/><br/>Ausstellung Sergej Vutuc + Filjio<br/><br/>Es ist die erste Zusammenarbeit der beiden Künstler. Im Mai findet ein größere<br/>Ausstellung in Stuttgarts Skateboard Museum statt. Filjio und Sergej verbindet die Straße und die Lebensbegegnung mit Urbanität<br/>und dem Alltag. Es sind Fragmente von Sichtweisen, der inneren und äußeren Welt. Die Grenze des Banalen, tief verwurzelt in unserem Lebensystem.<br/><br/>http://sergraphie.com<br/>http://filjio.com<br/>http://art-of-asfalt.com<br/><br/>Jeden Tag mit Veganem Buffet, Drinks, Musik + Videos.<br/><br/>Eröffnung: Fr, 27.April 15 Uhr]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Kunstsalon 4" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="1221" pc_eventDate="2003-05-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="freiwillige spenden" pc_informant="terrr" pc_startTime="17:00:00" pc_time="2003-05-03 12:17:46" pc_title="Chris Scheuer Weissgoldscheibe" pc_topic="3" pc_website="http://www.kanalattacke.org/artikel.php?idArticle=158">
		<text>
<![CDATA[Am <b>8. Mai 2003</b> findet um <b>17.00</b> in der <b>Bürgergasse 4 / 3 Stock / Tür XVIII</b> im <b>Kunstsalon 4</b> die Vernissage <b>Weissgoldscheibe</b> des bekannten Künstlers <b>Chris Scheuer</b> statt. Ausgestellt werden Werke seiner letzten Schaffungsperiode, der Trend zur Reduktion wurde fortgesetzt und erweitert. <br><br>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Stadthalle Graz | Messeplatz 1 | 8010 Graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="2700" pc_eid="882" pc_endDate="2003-01-11" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2003-01-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="8 Euro Vvk | 10 Euro Ak" pc_informant="GoaNative" pc_startTime="23:00:00" pc_time="2003-01-04 16:31:19" pc_title="Graz 2003 Eröffnungsfest - The cutting edge of japanese underground" pc_topic="10" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<img src='http://www.zeiger.com/images/graz03_logo.gif'>
<br>&nbsp;<br>
---= programm =---
<br>&nbsp;<br>
live: gocco + goro (japanese drum group)
<br>&nbsp;<br>
dj and live combined: dj kensei + dj knoto
<br>&nbsp;<br>
dj kuniyuki (aka kuni, koss)
<br>&nbsp;<br>
dj ebz (aka ebizoo)
<br>&nbsp;<br>
dj utsumi (aka izzy)
<br>&nbsp;<br>
dj artman (aka k.u.d.o.)
<br>&nbsp;<br>
live: ubartmar.com
<br>&nbsp;<br>
]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2576" pc_eventDate="2005-01-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="gratis aber nicht umsonst" pc_informant="hw" pc_startTime="10:00:00" pc_time="2005-01-11 17:26:24" pc_title="Seminar: Grundlagen marxistischer Theorie und Praxis, 1. Tag" pc_topic="0" pc_website="www.kominform.at">
		<text>
<![CDATA[Samstag, 15.1. 2004<br/>10:00 Eröffnung<br/>10:30 Referate mit anschließenden Diskussionen <br/><br/>Was ist, was kann marxistische Philosophie?<br/>Theorie und politische Aktion<br/>Nina Hager (Stellvertretende Vorsitzende der Deutschen Kommunistischen Partei) <br/><br/>Marxistische Philosophie und Praxis heute<br/>Prof. Hans Heinz Holz (einer der bedeutendsten marxistischen Philosophen der Gegenwart) <br/><br/>Marxismus, Femnismus, antipatriarchaler Kampf<br/>Prof. Kornelia Hauser (Soziologin, Universität Innsbruck) <br/><br/>18:00 Abschließende Diskussion<br/>19:00 Politisches Liedgut und mehr mit Chris 4er Peterka<br/><br/>*************************************<br/><br/>Praxis ohne Theorie ist bloßes Herumtappen, genauso wie Theorie ohne Praxis gegenstandslos ist. Will sich die Linke den Problemen des heutigen Kapitalismus in adäquater Form stellen können, muss sie sich ihrer eigenen Voraussetzungen vergewissern, ihre eigene Theoriegeschichte kennen und sich produktiv aneignen. Deshalb lädt der Kommunistische StudentInnenverbandam 15. und 16. Jänner 2005 zu einem zweitägigen Seminar mit Vorträgen zu Grundlagen des Marxismus: Philosophische Fundamente, Politische Ökonomie, antipatriachale Strategien, Sozialismusperspektiven. <br/><br/> <br/>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="kueche@spektral.at" pc_contname="Tom" pc_conttel="0676/7221647" pc_duration="0" pc_eid="8180" pc_eventDate="2011-04-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="Tomá" pc_startTime="15:00:00" pc_time="2011-04-04 12:33:45" pc_title="VoKü @ spektral" pc_topic="0" pc_website="www.spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Ausschließlich von Freiwilligen betrieben freut sich die VolxKüche über jeden Beitrag: Mitkochen, servieren, abwaschen - alles gern gesehen. Schreib an kueche@spektral.at und gib was du gern gibst!<br/>Kochen 15:00, Essen ab 18:00 Uhr.<br/><br/>Food is vegan.<br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="SUb" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="1901" pc_eventDate="2004-02-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:30:00" pc_time="2004-02-11 02:47:27" pc_title="HC GEMÜSE" pc_topic="3" pc_website="comyounite.org">
		<text>
<![CDATA[a trador like judas<br/>drowing in november]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Sublime" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2388" pc_eventDate="2004-10-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2004-10-16 16:45:52" pc_title="NIVIT party" pc_topic="0" pc_website="www.sublime.at">
		<text>
<![CDATA[Sublime |>16.10 1st NIVIT party: De Huuffe(ch); Dj CUTEX, Dj SINZ, Dj ORTIZDe Huuffe(ch); Dj CUTEX, Dj SINZ, Dj ORTIZ<br><br>Im Musikklub SUBLIME - Aflenz Kurort präsentiert der einzige steirischeSnowboardbekleidungshersteller NIVIT seine neue Kollektion. Live Acts derHip Hop Party sind DE HUUFFE aus der Schweiz, DJ CUTEX (wien), DJ SINZ(bruck) und DJ ORTIZ (aflenz). Bei der Verlosung während der Veranstaltungsind coole Preise zu gewinnen.Bürgeralm, wir Snowboarder wären bereit............<br><br><pre>Was? 1st NIVIT party     www.NIVIT.at     präsentiert von:     www.THE MESSAGE.at     live on stage:     www.DE HUUFFE.ch     Dj&#180;s:     Dj Cutex (wien)     Dj Sinz (bruck)     Dj Ortiz (aflenz)Wann? 16.10.04 ab 20hWo? Sublime - Aflenz Kurort      www.sublime.at </pre>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="&lt; rotor &gt; association for contemporary art" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="0043 / 316 / 688306" pc_duration="10800" pc_eid="1636" pc_eventDate="2003-11-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="10:00:00" pc_time="2003-10-06 15:49:53" pc_title="&gt;&gt; Balkan Konsulat: SARAJEVO" pc_topic="3" pc_website="rotor.mur.at">
		<text>
<![CDATA[>> Balkan Konsulat proudly presents: Sarajevo<br><br><img src="images/_content/balkanConsulat/sarajevo.jpg" border="" alt=""><br><br>Die Sarajevo-Ausstellung des Balkan Konsulats präsentiert eine neue Kunstszene, die sich nach dem Krieg entwickelte. Dies inkludiert bosnische KünstlerInnen, die im Land oder außerhalb leben und deren Arbeiten die soziale und politische Situation Bosniens reflektieren, sowie KünstlerInnen aus der Region, die in unterschiedlicher Weise mit Sarajevo verbunden sind, die Szene beeinflussen oder von ihr beeinflusst sind. Die Existenz dieser Szene ist eng mit den Aktivitäten des 1997 gegründeten Sarajevo Center for Contemporary Art verbunden.<br>Die Arbeiten der KünstlerInnen setzen sich mit Themen auseinander, die für die gegenwärtige Situation des Landes mit seiner Kriegserfahrung spezifisch sind, die aber auch im globalen Kontext Gültigkeit haben: Fragen von Heimat und Dislokation (Sejla Kameric, Danica Dakic), Folgen des Krieges (Vanda Vukicevic), Abgeschlossenheit und Todesangst (Aleksandra Vajd), Befindlichkeiten und Ängste in urbanen Gefügen (Lala Rascic), Isolation und die Unmöglichkeit der Integration in eine vertraute (Slaven Tolj) bzw. fremde Gesellschaft (Kristina Leko). <br><br>Im Balkan Konsulat Café ist ein Archiv eingerichtet. das eine Auswahl an Videoarbeiten, Filmen, Katalogen und KünstlerInnendokus aus und über Sarajevo beinhaltet.<br><br>Lejla Hodzic<br><br>KünstlerInnen: <br>Danica Dakic (Sarjevo/ Düsseldorf)<br>Sejla Kameric (Sarajevo)<br>Kristina Leko (Zagreb)<br>Lala Rascic (Amsterdam/Sarajevo)<br>Slaven Tolj (Dubrovnik)<br>Aleksandra Vajd (Prag/ Maribor)<br>Vanda Vukicevic (Sarajevo/London)<br><br>Kuratorin: Lejla Hodzic (Sarajevo Center for Contemporary Arts) <br><br><a href="http://rotor.mur.at/" target="_blank">rotor.mur.at</a><br><br>Eröffnung: Freitag, 26. September 2003, 20.00 Uhr <br>Ausstellung: 27.9. ? 15.11.2003<br><br>Öffnungszeiten <br>Dienstag - Freitag, 10.00 bis 18.00 Uhr<br>Samstag, 10.00 - 13.00 Uhr<br>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Oper Graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9000" pc_eid="555" pc_endDate="2002-10-18" pc_endTime="22:00:00" pc_eventDate="2002-10-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="peter" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2002-10-01 20:07:49" pc_title="Cabaret | oper" pc_topic="20" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[JOHN KANDER   <br>
 <br>
 Cabaret <br>
<br>
Musical <br>
Buch von Joe Masteroff <br>
Gesangstexte von Fred Ebb <br>
Deutsch von Robert Gilbert <br>
 <br>
Der Amerikaner Clifford Bradshaw kommt ins Berlin der dreißiger Jahre, um Material für einen Roman zu sammeln. Im berüchtigten "Kit-Kat-Klub" verliebt er sich in die Sängerin Sally Bowles. Ihre Beziehung wird bald auf eine harte Probe gestellt, denn die kommenden Ereignisse werfen drohende Schatten voraus. Cliff drängt, Deutschland zu verlassen, doch Sally will ihre Karriere im Cabaret nicht aufgeben...  <br>
Wiederaufnahme   04. Oktober 2002 <br>
   <br>
Musikalische  
Leitung   Michael Brandstätter / Marius Stieghorst 
Inszenierung   John Lloyd Davies 
Bühne und Licht   John Lloyd Davies 
Kostüme   Michaela Mayer-Michnay 
Choreographie   Darrel Toulon 
Chor   Albert Seidl 
   Conférencier    Jesse Webb 
Boris Eder 
Clifford   Jörg Westerkamp 
Ernst Ludwig   Artur Ortens 
Frl. Schneider   Uschi Plautz 
Herr Schultz   Götz Zemann 
Frl. Kost   Gudrun Lercher 
Sally Bowles   Gaby Kosik 
Carry Sass 
Two Ladies   Maria Weiss 
Gaby Kosik 
Angela Schweiger ]]>		</text>
		<tag name="news"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="1179" pc_eventDate="2003-04-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="4 bzw. 6 Euro" pc_informant="skillz" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2003-04-16 01:17:26" pc_title="Osterhasen Underground" pc_topic="3" pc_website="http://postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="images/_content/osterhasenunderground.jpg">]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Afro-Asiatisches Institut" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="3774" pc_eventDate="2006-06-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="lb" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2006-06-19 13:35:15" pc_title="tandem. Polizisten treffen Migranten. - Literarische Protokolle" pc_topic="0" pc_website=" www.aai-graz.at">
		<text>
<![CDATA[Buchpräsentation - Lesung - Diskussion<br/>Seit mehreren Jahren leitet das Internationale Zentrum für Kultur und<br/>Sprachen den Lehrgang "Polizeiliches Handeln in einer multikulturellen<br/>Gesellschaft", bei dem leitende BeamtInnen aus verschiedenen Bereichen<br/>der österreichischen Polizei Menschen mit Migrationshintergrund<br/>begegnen.<br/>"So wie Mathematik und Biologie kann man auch lernen, dass MigrantInnen und Flüchtlinge keine Zahlen und Quoten sind, sondern ein Nervensystem und einen Verdauungsapparat, ein Herz, eine Geschichte, einen Beruf und einen Namen haben" (Dimitré Dinev).<br/><br/>Für den Mandelbaumverlag porträtierten sieben renommierte AutorInnen wie Dimitré Dinev, Erich Hackl, Heinz Janisch jeweils ein sogenanntes Tandem-Paar, das sich in verschiedenen Aktivitäten über Identität, Kulturunterschiede, Vorurteile, Rassismus austauschte. Die entstandenen literarischen Texte sind höchst unterschiedlich und zeigen doch ein eindrucksvolles Bild, das sowohl die sozialen und politischen Probleme abbildet, als auch ein zukunftweisendes Modell für einenschwierigen Dialog aufzeigt.<br/><br/>Es lesen: Dimitré Dinev, Vladimir Vertlib und Renate Welsh-Raba. <br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="parkhouse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@parkhouse.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="4932" pc_eventDate="2007-09-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="freier eintritt" pc_informant="desein" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-09-28 11:15:28" pc_title="autumn soundz: therealdjredstar" pc_topic="0" pc_website="www.parkhouse.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.parkhouse.at/data/imgpack/program07/redstar.jpg"  alt="image redstar"><h3>AUTUMN SOUNDZ - DJ LINE<br></h3>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="3533" pc_eventDate="2006-03-20" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="18:00:00" pc_time="2006-03-15 12:32:10" pc_title="OK &amp;#8211; Computer &gt; spektral" pc_topic="0" pc_website="spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Einführungsworkshop mit Matthias Tipps und Tricks wie Du Dir das Arbeiten mit dem Computer einfacher machen kannst]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="2931" pc_eventDate="2005-06-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="nix" pc_informant="t-." pc_startTime="15:00:00" pc_time="2005-06-22 17:28:47" pc_title="Spektral-Shoperöffnung" pc_topic="0" pc_website="spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Shop der superlative,<br/>Special offers, free welcomedrinks]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Werndorf" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@kunstimgarten.at" pc_contname="Grabmeier" pc_conttel="0676 3940541" pc_duration="7200" pc_eid="7613" pc_endDate="2010-06-02" pc_eventDate="2010-06-02" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 7,-" pc_informant="KiG" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2010-06-02 11:31:59" pc_title="MiG - Musik im Garten" pc_topic="0" pc_website="www.kunstimgarten.at">
		<text>
<![CDATA[Blueskonzert mit der RDM Blues Band<br/><br/>Eintritt:<br/><br/>VVK: ¤ 5,-<br/>AK:  ¤ 7,-<br/><br/>findet bei jedem Wetter statt]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="parkhouse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@parkhouse.at" pc_contname="office@parkhouse.at" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="4815" pc_eventDate="2007-08-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="freier eintritt" pc_informant="desein" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2007-08-15 16:25:52" pc_title="dj dero [tiefparterre . graz]" pc_topic="0" pc_website="www.parkhouse.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.parkhouse.at/data/imgpack/program07/dero.jpg"  alt="image djdero" ><h3>summer soundz - dj line</h3>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="PPC" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="3738" pc_eventDate="2006-06-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="Abendkasse ¤ 14,- | Vorverkauf ¤ 12,- | Raiffeisen" pc_informant="skillz" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2006-06-03 12:23:16" pc_title="Schranz Total" pc_topic="0" pc_website="http://www.janmaruk.com">
		<text>
<![CDATA[Die offizielle Partyreihe zur Schranz Total CD-Serie<br/>Vor der Sommerpause gibt es noch eine Special Edition der Hardtechno-Eventreihe.<br/>Dieses Mal präsentieren Nukleon Productions und Toptrax folgendes Lineup:<br/><br/>ROBERT NATUS<br/>www.robertnatus.de | Germany<br/><br/>BORIS NAUMANN<br/>www.borisnaumann.de | Germany<br/><br/>JAN MARUK<br/>www.janmaruk.com | Austria<br/><br/>STARBURST DJ-TEAM<br/>www.starburst-music.com | Austria<br/><br/>TROJAN<br/>www.janmaruk.com | Austria<br/><br/>Info-Website: www.janmaruk.com<br/>Termine<br/>3. Juni 2006, 22:00 - 6:00 Uhr<br/>Weitere Informationen<br/>Gewinne 1 Playstation 2 inkl. einem brandneuen Spiel<br/>Tickets: Abendkasse ¤ 14,- | Vorverkauf ¤ 12,- | Raiffeisenclub ¤ 11,-<br/>Schranz Total&#8220; Die CD-Serie: www.toptrax.det<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="herbstbar" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="3108" pc_eventDate="2005-10-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:30:00" pc_time="2005-10-07 12:40:02" pc_title="Marek" pc_topic="0" pc_website="steirischerbst.at">
		<text>
<![CDATA[Marek, Konzert<br/><br/>Ein Singer/Songwriter mit Hang zum Überschwang, der sich meist im Generieren von Pathos und dem Ausloten von affektiven Ausnahmezuständen artikuliert. Wir erleben Dilettantismus als Draufgängertum zu unorthodoxen auditiven Freizügigkeiten, was auf Punk-Sozialisation unter bürgerlichen Vorzeichen schließen lässt.<br/>21.30 Uhr Tom Liwa, Konzert<br/>Der vielleicht beste deutsche Singer/Songwriter versteht es, eine Atmosphäre zu kreieren, die in Punkto Intimität ihresgleichen sucht. Er beeindruckt mit beängstigend optimistischer Grundhaltung, die sich in skurrilen Anekdoten und minutenlangen Dialogen mit dem Publikum niederschlägt.<br/>DJ Sinclair]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="dan@inter-act.biz" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="36000" pc_eid="2305" pc_eventDate="2004-11-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="23:00:00" pc_time="2004-09-14 13:23:05" pc_title="EXIT SPACE 5 - Party" pc_topic="0" pc_website="http://exitspace.org">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://g24.at/exitspace5/exitspace5_flyer_back.jpg" border="0"><br><br><b>more info: <a href="http://exitspace.org" target="_blank">http://exitspace.org</a></b>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="5144" pc_eventDate="2008-01-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 5 vor / ¤ 7 nach 23:00" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2008-01-03 14:20:29" pc_title="Balkanica" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Bj nevenko<br/>Bj crna trava<br/><br/>visuals: ortlos<br/>Balkanica, die monatliche Balkan Party in der Postgarage!! Mit Bjs nevenko und crna trava. Ein electro mix aus worldbeats, Orienteinflüssen und südeuropäischen roots. Fat beats and hard drinks included!!<br/><br/>Tür offen: 22:00 / 2nd floor<br/>(Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Eintritt: ¤ 5 vor / ¤ 7 nach 23:00]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Orpheum" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="13500" pc_eid="670" pc_endDate="2002-10-27" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-10-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="VVK:  15,50 - / AK:  17,-- Abendkassa" pc_informant="nina" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2002-10-18 13:02:31" pc_title="Dover" pc_topic="11" pc_website="www.orpheumgraz.com">
		<text>
<![CDATA[Dover sind nicht irgendeine spanische Band. Sie sind das spanische Aushängeschild jener Gitarrenmusik, die in der internationalen Musikszene gemeinhin als Alternative bezeichnet wird. Und sie sind in diesem Genre die erfolgreichste ihres Landes: Allein von ihrem zweiten Album "Devil Came To Me" (1997) wurden mittlerweile in Spanien 500.000 Exemplare verkauft, was das somit fünffach platinveredelte Werk zum erfolgreichsten spanischen Indie-Album aller Zeiten machte.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Hofer Mühle Stainz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="03463 2203-14" pc_duration="5400" pc_eid="3989" pc_eventDate="2006-10-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="LaStrada" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2006-10-02 16:11:37" pc_title="WUMM!" pc_topic="0" pc_website="www.stainz.at">
		<text>
<![CDATA[Wumm! <br/><br/>Was ist ein Schlagzeugtheater? ?WUMM!? führt es vor: ein Zusammenspiel von Bild und Ton, bei dem aus Instrumenten Bühnenbild wird und Musiker sich in Skulpturen verwandeln. Musik,<br/>Bühne, Video, Schattentheater vereinen sich zu einem Gesamtkunstwerk, das lustvoll große Töne spuckt. STUDIO PERCUSSION graz nimmt das Publikum mit in eine Welt aus Bildern und Klängen ? in eine Show mit saugutem Groove.<br/><br/>Wumm! ist eine Koproduktion zwischen STUDIO PERCUSSION graz und dem Festival La Strada.<br/><br/>www.lastrada.at<br/>www.studiopercussion.com<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="wall innenhof" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6632" pc_eventDate="2009-05-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="juno" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2009-05-12 02:30:30" pc_title="Wallkan" pc_topic="0" pc_website="www.ksssg.at">
		<text>
<![CDATA[studentisch-slawistisch-slowenische Balkanparty, Abschlussfest des Kulturfestivals<br/>"Slovenski Dnevi/Slowenische Tage", 27.5. - 29.5.<br/>www.ksssg.at<br/><br/>live - Vesna Petkovic Quartett<br/>on the decks - bj nevenko, bj crna trava (balkanica,postgarage)<br/><br/>freier Eintritt bis 22:00<br/>(danach ¤ 3/4)<br/><br/>Wallkan ist wetterfest!<br/><br/><br/>Program(m):<br/>&#8226; 21:00 Prezentacija delavnic/Präsentation der Workshopergebnisse<br/>&#8226; 22:00 Konc(z)ert: Vesna Petkovi&#263; Quartett<br/>&#8226; Im Anschluss DJ-set: BJ Crna Trava, BJ Nevenko (Balkanica - Graz)]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="4428" pc_eventDate="2007-05-06" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei!" pc_informant="sophie" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2007-04-04 11:59:23" pc_title="Sonntags Abstrakt - live: Kreisky [A]" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[live: Kreisky [A] [DJ CANC]<br/><br/>Kreisky? Kreisky!<br/><br/>Doch täuschen und fürchten Sie sich nicht! Auch wenn das Debüt-Album dieser Wahlwiener Band mit seinen 12 Liedern am 4. Mai dieses Jahres erscheint, also drei Tage nachdem das sogenannte rote Wien fröhliche Urständ&#180; feiert und auch andernorts die untoten Wiedergänger der heimischen Sozialdemokratie sich marschierend ein "Freundschaft" abquälen werden &#8211; diese Band hat damit nichts zu tun. Überhaupt nichts!<br/><br/>"Ich weiche nicht aus, ich weiche nicht aus, ich habe nur Probleme mit der Fragestellung" ("Probleme mit der Fragestellung").<br/><br/>Das Quartett Kreisky, seit Anfang 2005 gemeinsam am Werk, hat sich einem ganz anderen Auftrag gestellt und muss sich dabei nicht das Image einer post-ironischen oder gar ernsthaften Politkapelle in die Quere kommen lassen. Der noble Auftrag, so simpel wie notwendig: Musik machen! Band sein!<br/><br/>"Mit der Musik kamen die Spinner, auf der Suche nach ihrem eigenen Weg, auf der Suche nach ihrem eigenen Stil &#8211; natürlich, und dann seid ihr aufgewacht." ("Mit der Musik kamen die Spinner")<br/><br/>"Wir wollten so einen großen, mythologischen Bandnamen" erzählen Franz Adrian Wenzl (Stimme & Orgel) und Klaus Mitter (Schlagzeug), "so etwas wie Genesis oder Pink Floyd". Musikalisch sind diese beiden noch immer (wieder) durch die popmusikalische Gegend dinosauernden Prog-Kapellen, gegen deren Gigantomie Punk einst die Gitarre auspackte, völlig untaugliche Referenzen. Der Sound von Kreisky ist anders, ganz anders.<br/><br/>Entstanden ist die Band, als Franz Adrian Wenzl und Gitarrist Martin Max Offenhuber ihre langjährige musikalische Duo-Partnerschaft in Richtung Band &#8211; "Rockbesetzung" &#8211; verändern wollten. Dabei kamen sie an einen Punkt, der nicht nur hierzulande viel zu selten erreicht wird: Weg mit dem alten Ballast, sprich den alten Songs, und gleich alles von vorne ganz neu gemacht. Bassist Gregor Tischberger und Klaus Mitter waren die richtigen<br/><br/>Menschen und Musiker zur richtigen Zeit, und das nicht nur, weil man sich schon von der gemeinsamen Arbeit bei dem Electronoise-Outfit Mord kannte. Kreisky gingen unerschrocken daran den Familiennamen des großen Bruno mit neuen Ideen und Sounds zu füllen, die Band zu werden, die sie werden wollten. In einer Wortspende zu den ersten Kreisky-Gigs war von "Jesus Lizard trifft Udo Jürgens" zu lesen. Franz relativiert den Udo Jürgens-Part, auch die Post-Punk-Berserker aus Chicago klangen de facto anders, aber dem speziellen, freien Geist dieser Band Kreisky kommt<br/><br/>erwähntes Zitat schon nahe. Die Musik ist präzise, weitgehend fordernd, ohne Angst vor gewollten Schräglagen und querulierenden Noiseausritten &#8211; auf dem Album reißt die subversive Ballade "Autofahrten" wiederum genau daraus genussvoll aus und auch bei "Halleluja" kann man sich die die Flammenwerfer mühsam in die Höhe haltenden und im Takt schwingenden Fans im abbruchreifen Stadion bildlich vorstellen. Bei aller Sperrigkeit<br/><br/>sind Kreisky dabei überraschend zugänglich (es gibt auch reichlich befriedete harmonische und rhythmische Inseln &#8211; "Nichtschwimmer") weil sich die zwingende Logik dieser Musik auch ohne poppiges Refraindiktat schnell erschließt. Dazu fühlt Wenzl mit seinen Worten "der Sau in jedem von uns" auf die schmerzenden, oft angefaulten Zähne. Er tut das als Sänger und Texter in seiner ganz eigenen Stimmlage, fern von einer ans Schriftdeutsch einer lang geschlossenen Schule angelehnten Sprache und noch viele Welten weiter von den banalen deutschsprachigen Blödheiten, die aus dem Musikfernsehen und dem Jugendradio ans zunehmend unwillige Ohr dringen, entfernt.<br/><br/>"Wir wollen nicht so werden wie die Deppen auf 10 und die nächsten 60 Jahre in Biere weinen." ("Energie").<br/><br/>Das hat psycho-hygenische Aspekte bestätigt Franz. Beim Hören erinnert das daran, dass Lachen mit Zähne zeigen, also Aggression zu tun hat. Oder daran, dass man in einer seltsamen Welt wie der unseren über die Tragödien eigentlich schon herzhafter und leichter lacht als über die Komödien. ("Verschollen in Europa"). Und daran, dass viele solcher "Grenzen" fließend sind. Dabei sind weder Text noch Sänger die Diktatoren dieser Musik.<br/><br/>Das Kreisky-Ganze funktioniert blendend, wenn man sie an ihrem Platz wahrnimmt, als zwei Stilmittel dieser originären und energetischen Musik. Bang your twisted head!<br/><br/>"Ich weiss, dein Part ist nicht dankbar, dein Part ist eher hart, dein Part ist letzen Endes der undankbare Part. (&#8230;) Es tut mir für dich leid, aber wo Woman ist, da ist auch Cry. Es tut mir leid: Cry! Cry! Cry! Cry!" ("Wo Woman ist, da ist auch Cry")<br/><br/>Der Mensch, der da bei Kreisky singt, ist zwar manchmal ausgesucht höflich &#8211; "hier ist alles nur noch Dreck, entschuldigen Sie den Ausdruck", meint er in "Vandalen" &#8211; aber eben im Grunde ein Ungustl. Unterseiten nach oben kehren, in Zahnlücken stochern, in Abgründe schauen. In einer Musiklandschaft, die eigentlich recht sinnentleert vor sich hintut, ist so eine künstlerische Position herzerfrischend. Wie Kreisky sie ins Zentrum einer geilen, effektiven Musik stellen ist einmalig &#8211; gönnen Sie sich das, und keine Angst vor der Mehrheitsfähigkeit!<br/><br/>jeden Sonntag 20:30h/ EINTRITT FREI!!!<br/>2nd floor (Eingang über Rösselmühlpark)<br/>-------------------------------------------------<br/>barspecial: alle cocktails um nur ¤ 4<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Club Fiesta" pc_alldayevent="1" pc_contemail="colorbuster@gmx.at" pc_contname="sassi" pc_conttel="06645054817" pc_duration="9900" pc_eid="51" pc_endDate="2002-06-06" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-06-06" pc_eventstatus="1" pc_fee="herren  45.- :: pärchen  22.- :: damen frei" pc_informant="sassi" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-05-24 14:31:26" pc_title="Klööhn-Lifestyle-Party" pc_topic="10" pc_website="www.fiesta.at">
		<text>
<![CDATA[Klööhn spielt live im derzeit angesagtesten Lifestyle-Club von Graz, im Club Fiesta.
Am do, 6.6. ab 21h, motto: be underweird, ab 22.30h frivoles outfit von nöten, weitere infos zum Clubgeschehen unter www.fiesta.at]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="ppc (Teatro)" pc_alldayevent="0" pc_contemail="phatdeluxe@979fm.at" pc_contname="Zaid" pc_conttel="0650 / 2216226" pc_duration="25200" pc_eid="1049" pc_eventDate="2003-04-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="5,- (vor Mitternacht) /// 8,- (nach Mitternacht)" pc_informant="nina" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2003-03-21 22:27:14" pc_title="Party Up!" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.soundportal.at/img/programm/phatdeluxe/19_4_vorne.jpg" alt="Party Up! Flyer" width="400" height="284" border="1"><br><br>Kenny D / Phlatline (Chemnitz)<br>Raz Q (Berlin)<br>Cut-Ex / Hongkong Rec.  (Wien)<br>Zaid (Phat Deluxe)<br><br>Cheever / Spirals First (Graz)<br>Lenz / Park-Lee (Graz)<br>BernStein (Graz)<br>MC Pimp (Graz)<br><br>Electric Attack! breakdance performance<br><br><i>präsentiert von <a href="ww.979fm.at/?site=programm/phatdeluxe/start" target="blank">Phat Deluxe</a></i>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Veilchen im Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="www.leemusic.org" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="3719" pc_eventDate="2006-06-02" pc_eventstatus="1" pc_fee="4¤" pc_informant="DorianPearce" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2006-05-30 17:14:17" pc_title="* Lee Music Label-Night @ Veilchen *" pc_topic="0" pc_website="www.dasveilchhen.net">
		<text>
<![CDATA[live:<br/><br/>XTATICA [xtatica.com / USA]<br/>WINTERSTRAND [D / A]<br/>SOAP & SKIN [A]<br/>TIMMI DER HUND [A]<br/>SCHAUER [A]<br/><br/>on decks:<br/><br/>SIMON/OFF [Berlin]<br/>LENZ [Graz]<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Stefaniensaal" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="533" pc_endDate="2002-11-10" pc_endTime="15:00:00" pc_eventDate="2002-11-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="peter" pc_startTime="11:00:00" pc_time="2002-09-27 18:09:21" pc_title="Der Titan - Kindertotenlieder | Stefaniensaal" pc_topic="24" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Gustav Mahler "Kindertotenlieder" für eine Singstimme und Orchester - Symphonie Nr. 1 D - Dur "Titan";
Grazer Philharmonisches Orchester - Philippe Jordan (Dirigent); Iris Vermillion (Mezzosopran);<br>
<br>
<br>
Ein Vater der verzweifelt auf sein Kind wartet, mit der fast sicheren Gewissheit, dass es tot ist. Aus Verzweiflung schreibt er Texte, Gedichte -  ein Buch voll. Gustav Mahler hat einige dieser Texte wunderbar vertont. Eine Musik, hoffnungslos, ab und zu ein Hoffnungsschimmer, der sich in Trauer auflöst. <br>
In der ersten Symphonie wird dann die Harmonie wieder hergestellt. Sie zeigt den Einklang mit der Natur. <br>
<br>
Nicht nur für Klassikliebhaber!]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="SKA KLUB" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7957" pc_endDate="2010-12-11" pc_eventDate="2010-12-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="8¤ &lt;24:00&gt;10¤" pc_informant="mal" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2010-11-25 08:50:58" pc_title="Dreamland with Malice in Wonderland Live !!!" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[LIVEACT<br/><br/>----->MALICE IN WONDERLAND<-----<br/>2to6 Records <br/><br/>Malice in Wonderland is a DJ/Producer collective from austria consisting of Gargamel, Jaramogi & Matakana. They have been making music together since early 2003 but after experimenting with various styles they found their musical direction around 2005. 3 different guys and their major musical backgrounds (funk, black/death-metal, idm/ambient) find their way into psychedelic sound. After some years of collecting experience as dj's they started to create music with the need to express their feelings towards the "wonderland" we all live in, trying to create musical mind-trips carried by malicious beats in territories that are shady as well as fair..<br/><br/>The pandemonium of their experiences is reflected in their music...<br/><br/>During the past years they performed on numerous Festivals & Parties in countries such as Austria, Switzerland, Germany, Italy, Hungary, Czech Republic, Slovenia, Slovakia, Lithuania, Brazil, Costa Rica, Guatemala, Mexico, Peru, Bolivia among well known & talented artists like: Logic Bomb, Fungus Funk, Prometheus, Ghreg on Earth, Yab Yum, Electrypnose, Broken Toy, Absolum, Earthling, Kox Box, Ocelot, Younger Brother, Baphomet Engine, Tristan, Dejan, Frantic Noise, Chromatone, Raja Ram, Wrecked Machines, Loopus in Fabula, Joti Shidu, Zik & many more ...<br/><br/>Signed by 2to6 Records in late 2008, The Malicelab initialed a new album which deviated sharply from their old style. more atmospheric trust & new explored knowledge emerged into the conceptual mindtrip "Mad Moments" which has hit the stores in march/09.<br/><br/><br/>DJs:<br/>DJANE NAIMA<br/>Mind funk Records<br/><br/>NOIZE HUNTER<br/>AS Records<br/><br/>POTSK<br/>Last possible solution<br/><br/>GORG SAILER<br/>Analog Fx<br/><br/>Deco by:<br/><br/>°°°PSY OPTIX°°°<br/><br/>°°°PSYLABOR°°°<br/><br/>°°°PSYBABAS°°°<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="sub" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="iladengraz@everymail.net" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="2552" pc_endDate="2005-04-18" pc_eventDate="2005-01-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="I" pc_startTime="17:00:00" pc_time="2004-12-28 18:36:57" pc_title="INFOLADEN geöffnet 17.00-20.00" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[ das gibt&acute;s im infoladen:<br/><br/>I) vertrieb von deutsch- und englischsprachigen büchern und broschüren<br/><br/>II) gratis plakate, zeitschriften, flyer etc.<br/><br/>III) sozialkritische bibliothek mit kostenlosem verleih. werke u.a. zu folgenden themen:<br/><br/>- radikale theorie (marxismen, anarchismen...)<br/>- geschichte der revolutionen und revolten<br/>- revolutionäre (anti)kunst (dada, surrealismus, situationisten etc.)<br/>- feminismen und frauenthemen<br/>- gender/geschlecht<br/>- sex(ualität)/liebe/beziehungen<br/>- lesbischwules/queer/trans<br/>- tierbefreiung/tierrechte/tierethik<br/>- erdbefreiung/ökologie/umweltschutz<br/>- globalisierung(skritik)<br/>- bewaffneter kampf<br/>- rassismen/antifa<br/>- faschismus/nationalsozialismus<br/>- antisemitismus/holocaust<br/>- israel/palästina<br/>- pädagogik/bildung<br/>- linke literatur<br/>....................<br/><br/>Solltest du über bücher verfügen, die du im rahmen der Infoladenbibliothek auch anderen interessierten menschen zugänglich machen möchtest, sag uns bitte bescheid. Je nach inhalt der bücher und dem uns zur verfügung stehendem platz werden wir sie gern in die bibliothek aufnehmen.<br/><br/>IV) RAGE AND REASON DISTRIBUTION:<br/>vertrieb von hc/punk tonträgern, buttons/pins, zeitschriften, broschüren und büchern<br/><br/>V) gespräche und debatten, info-austausch...und manchmal diverse gaumenfreuden...<br/><br/>komm uns doch mal besuchen. <br/><br/>iladengraz@everymail.net]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="1550" pc_eventDate="2003-09-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="peter" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2003-09-01 17:34:58" pc_title="Autumn Concerts - 1-2-3-4" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Alea Quartett spielen Kompositionen von:<br/><br/>Gerhard Präsent - Maximilian Kreuz - gerhard Präsent - Matthew Allen - Mohamed Abdel-Fattah-Charris Efthimiu-Herbert Blendinger]]>		</text>
		<tag name="news"/>
	</event>
	<event location_name="parkhouse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@parkhouse.at" pc_contname="office@parkhouse.at" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5642" pc_eventDate="2008-05-17" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="desein" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2008-05-09 07:35:51" pc_title="chris chronic [tiefparterre.net | graz]" pc_topic="0" pc_website="www.parkhouse.at">
		<text>
<![CDATA[<p><img src="http://www.parkhouse.at/data/imgpack/program08/chronic.jpg"  alt="image" > <br>First DJ gigs and productions in 2003. Expansion of his knowledge regarding DJing, production technics and technology. Founder of the &#8220;DGS&#8221; project, that he ran with hismate Raphael. Later in 2006 it happened, that Chris became part of the www.tiefparterre.net, with the aftereffect, that he could get out there a lot more. He played alongside various DJs like Aphrodite, Freeze, Hextatic, Mirko Machine, Ragga Twins & the almight tiefparterre crew. In 2007 Chronic became part of the &#8220;Bass or die!!!&#8221; Crew, which is well known for playing heavy bass music and just waiting to launch their own clubnight in early fall 2008. </p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="vipers im thienfeld" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9900" pc_eid="736" pc_endDate="2002-10-31" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-10-31" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei !!!" pc_informant="vipers" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-10-31 09:06:38" pc_title="alan brown`s destination: out | thienfeld" pc_topic="10" pc_website="http://www.vipers.at">
		<text>
<![CDATA[_sampler release party<br>
<br>
<table border=0 cellpadding=0 cellspacing=0 width=100% bgcolor=#FFFF66><tr><td>
<td><img src="http://www.vipers.at/files/webmeister_destination_Cover72.jpg" alt="" border=0></td>
<td>&nbsp;</td>
<td>
for those who don&#8217;t know alan &#8220;cukipapa&#8221; brown; he is probably one of the main junctions of the network of djs, producers, promoters, labels and musicians in the field of contemporary sophisticated electronic music. <br>
those from the inner circle now each other, and Alan knows them all. 
</td>
</tr></table>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="celery's | dreihackengasse 42" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9900" pc_eid="456" pc_endDate="2002-09-11" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-09-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="eintritt frei!" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-09-11 12:14:20" pc_title="BAED SEEDS | celery's" pc_topic="20" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<pre>
ein abend von und mit drei kuenstlerinnen aus litauen:

BAED SEEDS
        one song performance + slide show
        from hostel "only for girls" 
     + traditional samogitienian food
        drinks + mp3
        the presentation is a part of continuous
        art project of three artists
        irma stanaityte, jurgita remeikyte and
        alma skersyte from vilnius, lithuania

<a href="http://celerys.org" target="_blank">celerys.org</a>
</pre>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="NonStop Kino" pc_alldayevent="0" pc_contemail="felfer@gmx.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5589" pc_eventDate="2008-05-17" pc_eventstatus="1" pc_fee="3¤" pc_informant="bubbla" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2008-04-27 19:31:26" pc_title="Kingston Rockers Club" pc_topic="0" pc_website="http://www.myspace.com/locosoundsystem">
		<text>
<![CDATA[Kingston Rockers Club<br> reggae-dancehall & movie<br> <br> <br> Line up:<br> Baba Sound (Wien)<br> Dragonfyah Sound (Klagenfurt)<br> Loco Sound (Graz)<br> <br> visuals: Liamar<br> <br> free entry till 23:00<br> <br> <br>  <a href="http://www.bilder-hochladen.net/files/l6a-g-gif-nb.html"><img src="http://www.bilder-hochladen.net/files/l6a-g.gif" alt="Bilder Upload"></a> ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="4324" pc_eventDate="2007-04-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 5 vor / ¤ 7 nach 23:00
¤ 1 Ermäßigung für Stude" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-03-07 12:57:11" pc_title="Balkanica" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Bj Nevenko<br/>Bj crna trava<br/><br/>Balkanica, die monatliche Balkan Party in der Postgarage!! Mit Bjs nevenko und crna trava. Ein electro mix aus worldbeats, Orienteinflüssen und südeuropäischen roots. Fat beats and hard drinks included!!<br/><br/>Tür offen: 22:00 / 2nd floor<br/>(Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Eintritt: ¤ 5 vor / ¤ 7 nach 23:00<br/>¤ 1 Ermäßigung für Student/innen mit Ausweis]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
</export>
