{
    "": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "\"borraville\" / borraweg 27 / schilingsdorf bei gra": "\"Borraville\" / Borraweg 27 / Schilingsdorf bei Gra",
    "\"pekarna\", maribor (slo)": "\"Pekarna\", Maribor (Slo)",
    "\"tivoli\", portoro\u009e (slo)": "\"Tivoli\", Portoro\u009e (Slo)",
    "\"weinhaus sittl\"": {
        "event_postal": "1160",
        "event_location": "\"Weinhaus Sittl\"",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lerchenfelder G\u00fcrtel 51",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wien"
    },
    ". veilchen .": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": ". VEILCHEN .",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    ".veilchen. (im forum stadtpark)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": ".VEILCHEN. (im Forum Stadtpark)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1A",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    ".veilchen. @ forum stadtpark": {
        "event_postal": "",
        "event_location": ".VEILCHEN. @ Forum Stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "// evn kraftwerk theiss/noe //": "// EVN KRAFTWERK THEISS/NOE //",
    "1140 wien": {
        "event_postal": "1140",
        "event_location": "1140 Wien",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hadikgasse 62",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "wien"
    },
    "2880 kirchberg am wechsel": {
        "event_postal": "2880",
        "event_location": "2880 Kirchberg am Wechsel",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Markt 2",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Kirchberg am Wechsel"
    },
    "3 monkeys": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "3 Monkeys",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Elisabethstra\u00dfe 31",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "3bb-farm": {
        "event_postal": "8181",
        "event_location": "3bb-farm",
        "event_street2": "st. ruprecht / r",
        "event_street1": "dietmannsdorf 17",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "8010 graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "8010 Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Heinrichstra\u00dfe 78 A",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "8410 wildon, hauptplatz 53": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "8410 Wildon, Hauptplatz 53",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schloss Wildon, Mitte Markt",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "92,6 fm": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "92,6 FM",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "GRAZ"
    },
    "97,9fm": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "97,9fm",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "< rotor >": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "< rotor >",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Volksgartenstrasse 6a",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "< rotor > / belgiergasse 8/1/ 8020": "< rotor > / Belgiergasse 8/1/ 8020",
    "< rotor > association for contemporary art": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "< rotor > association for contemporary art",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Belgiergasse 8/1",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "< rotor > hinterhof, belgiergasse 8": "< rotor > Hinterhof, Belgiergasse 8",
    "< rotor > verein f\u00fcr zeitgen\u00f6ssische kunst": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "< rotor > Verein f\u00fcr zeitgen\u00f6ssische Kunst",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Volksgartenstra\u00dfe 6a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "<rotor>": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "<rotor>",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Volksgartenstra\u00dfe 6a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "<rotor> belgiergasse 8": "<rotor> belgiergasse 8",
    "<rotor> | belgiergasse 8/1 / 8020": "<rotor> | belgiergasse 8/1 / 8020",
    "@ gustaf, maribor (pekarna)": "@ gustaf, maribor (pekarna)",
    "@ perner isle / hallein (near salzburg)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "@ Perner Isle / Hallein (near Salzburg)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "@ subsub / ljubljana": "@ SubSub / Ljubljana",
    "@spektral": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "@Spektral",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "\\zentrum, judenburg": "\\zentrum, judenburg",
    "a-hofstetten/gr\u00fcnau": {
        "event_postal": "3202",
        "event_location": "A-Hofstetten/Gr\u00fcnau",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Ehem. Landgut Limberger B39",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Hofstetten/Gr\u00fcnau"
    },
    "ab59": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ab59",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendplatz 59",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "abbey - mobile galerie am  eisernen tor": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Abbey - Mobile Galerie am  Eisernen Tor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Herrengasse - Eisernes Tor",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "abschlusskundgenung am hauptplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Abschlusskundgenung am Hauptplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "aflenz - sublime": "Aflenz - Sublime",
    "aflenz/sublime": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "aflenz/sublime",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "afro asiatisches institut": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Afro Asiatisches Institut",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Leechgasse 22",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "afro-asiatisches institut": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Afro-Asiatisches Institut",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Leechgasse 22, 8010 Graz",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "afro-asiatisches institut graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Afro-Asiatisches Institut Graz",
        "event_street2": "Leechgasse 22",
        "event_street1": "Erdgescho\u00df",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "after dark": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "After Dark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstrasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "after dark -\"backstage\"": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "After Dark -\"BACKSTAGE\"",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstra\u00dfe 8",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "after dark / beide floors": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "After Dark / beide Floors",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstr. 8",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "after dark / grabenstra\u00dfe": "after dark / grabenstra\u00dfe",
    "after dark, graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "After Dark, Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstrasse 8",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "after dark/backstage": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "After Dark/Backstage",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstr. 8",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "after sunset": {
        "event_postal": "8045",
        "event_location": "After Sunset",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Radegunderstr. 10",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "aiola island": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Aiola Island",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Murinsel",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "airo tower hotel": {
        "event_postal": "1100",
        "event_location": "AIRO Tower Hotel",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Wien"
    },
    "ajz insel": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Ajz Insel",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Leuzenhofg. 4",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ajz insel leuzenhofg.4 8020 graz": "ajz insel leuzenhofg.4 8020 graz",
    "ak-/\u00f6gb-saal. kosakengasse 8 / 1. stock": "AK-/\u00d6GB-Saal. Kosakengasse 8 / 1. Stock",
    "akademie f\u00fcr angewandte photographie": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Akademie f\u00fcr angewandte Photographie",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Geidorfplatz 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "akw zwentendorf": {
        "event_postal": "3435",
        "event_location": "AKW Zwentendorf",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "AKW Zwentendorf 1",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Zwentendorf"
    },
    "allee 11": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Allee 11",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Max-Mell-Alle 11",
        "event_state": "\u00f6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "alpengasthof krautwasch": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Alpengasthof Krautwasch",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "alte postgarage": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Alte Postgarage",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "alte technik": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Alte Technik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Rechbauerstra\u00dfe 12",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "alte technik, hs i,": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Alte Technik, HS I,",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Rechbauerstr. 12",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "alte technische universit\u00e4t": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Alte Technische Universit\u00e4t",
        "event_street2": "Rechbauerstrasse 12 - 2.Stock",
        "event_street1": "",
        "event_state": "A",
        "event_city": "GRAZ"
    },
    "alte. st.andr\u00e4 volksschule": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ALte. St.Andr\u00e4 Volksschule",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grenadiergasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "alter meindl am griesplatz": "Alter Meindl am Griesplatz",
    "alter schlachthof": {
        "event_postal": "4600",
        "event_location": "Alter Schlachthof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dragonerstra\u00dfe 22",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wels"
    },
    "altes hda": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Altes HDA",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Engelgasse 3-5",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "am grazer hauptplatz vor dem brunnen": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "am Grazer Hauptplatz vor dem Brunnen",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "am schlossberg@schlossbergrestaurant": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "am Schlossberg@Schlossbergrestaurant",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlossberg",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "american roadhouse": {
        "event_postal": "8055",
        "event_location": "american roadhouse",
        "event_street2": "puntigam",
        "event_street1": "puchstrasse 133",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "amerlinghaus, galerie": {
        "event_postal": "1070",
        "event_location": "Amerlinghaus, Galerie",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wien"
    },
    "andreas hofer platz": "Andreas Hofer Platz",
    "andr\u00e4-park": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Andr\u00e4-Park",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kernstockgasse 9",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "andr\u00e4kirche": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ANDR\u00c4KIRCHE",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kernstockgasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "arbeiterkammer, kleiner kammersaal,": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Arbeiterkammer, Kleiner Kammersaal,",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Strauchergasse 32",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "arcadium": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Arcadium",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Griesgasse 25",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "arcadium (1.stock)": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Arcadium (1.Stock)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Griesgasse 25",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "arcadium - das sounddepartment": "Arcadium - Das Sounddepartment",
    "arcadium / blue": "arcadium / blue",
    "arcadium / dachterrasse": "arcadium / dachterrasse",
    "arcadium / dachterrasse, orange": "arcadium / dachterrasse, orange",
    "arcadium / griesgasse 25 /  8020 graz": "arcadium / griesgasse 25 /  8020 graz",
    "arcadium / griesgasse 25 / 8020 graz": "arcadium / griesgasse 25 / 8020 graz",
    "arcadium / grie\u00dfgasse 25 / 8020 graz": "arcadium / grie\u00dfgasse 25 / 8020 graz",
    "arcadium graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Arcadium Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "arcadium griesgasse 25": "ARCADIUM griesgasse 25",
    "architektur zeichens\u00e4le az1|az2|az3|az4": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Architektur Zeichens\u00e4le AZ1|AZ2|AZ3|AZ4",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Rechbauerstrasse 12|2.Stock",
        "event_state": "\u00d6",
        "event_city": "Graz"
    },
    "architekturzeichens\u00e4le": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Architekturzeichens\u00e4le",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schl\u00f6gelgasse 9",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "architekturzeichens\u00e4le 1234": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "architekturzeichens\u00e4le 1234",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "rechbauerstrasse 12",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "areal des forum stadtpark": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Areal des Forum Stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "arena": {
        "event_postal": "1030",
        "event_location": "Arena",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "BAUMGASSE 80",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wien"
    },
    "arena wien": "Arena Wien",
    "arena/wien": "arena/wien",
    "arnfels - wo liegt das ?": "arnfels - wo liegt das ?",
    "art-x": {
        "event_postal": "8055",
        "event_location": "ART-X",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "TRIESTERSTRASSE 391",
        "event_state": "\u00d6STERREICH",
        "event_city": "GRAZ"
    },
    "atelier rondo": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Atelier Rondo",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Marienplatz 1    4.Stock (lift)",
        "event_state": "a",
        "event_city": "Graz"
    },
    "atomkraftwerk zwentendorf / nieder\u00f6sterr.": "atomkraftwerk zwentendorf / nieder\u00f6sterr.",
    "atv plus": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "atv plus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "audimax - fh joanneum": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "AUDIMAX - FH JOANNEUM",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Eggenberger Allee 11",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "audimax fh joanneum": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Audimax FH JOANNEUM",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Eggenberger Allee 11",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "auftaktkundgebung am kaiser josef-platz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Auftaktkundgebung am Kaiser Josef-Platz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "augarten": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Augarten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "St. Petersburg Allee 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "augarten (n\u00e4he auschl\u00f6ssl)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Augarten (n\u00e4he Auschl\u00f6ssl)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "augarten - bei den wei\u00dfen nockerln": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Augarten - bei den wei\u00dfen Nockerln",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "augarten // volkshaus": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Augarten // Volkshaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "augartenkino (2.stock)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Augartenkino (2.Stock)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "augartenkino kiz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "augartenkino kiz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Friedrichg. 24",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "augartenpark": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Augartenpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "augratenpark": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Augratenpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "aula der alten universit\u00e4t": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Aula der alten Universit\u00e4t",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hofgasse 14",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "aula der alten universit\u00e4t graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Aula der Alten Universit\u00e4t Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hofgasse 14",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "aula der karl-franzens universit\u00e4t": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Aula der Karl-Franzens Universit\u00e4t",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz 3",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "aula der karl-franzens-universit\u00e4t": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Aula der Karl-Franzens-Universit\u00e4t",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "AUT",
        "event_city": "Graz"
    },
    "aula der universit\u00e4t graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Aula der Universit\u00e4t Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz 3, 8010 Graz",
        "event_state": "",
        "event_city": "GRaz"
    },
    "aula, hauptgeb\u00e4ude kf-uni": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Aula, Hauptgeb\u00e4ude KF-Uni",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "ausbildungszentrum f\u00fcr sozialberufe der caritas": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Ausbildungszentrum f\u00fcr Sozialberufe der Caritas",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Wielandgasse 31",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "auschl\u00f6ssl im augarten": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Auschl\u00f6ssl im Augarten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ausstellungsraum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Ausstellungsraum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Geidorfplatz 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "autobusgarage der gvb": {
        "event_postal": "A-8020",
        "event_location": "Autobusgarage der GVB",
        "event_street2": "(Bus Linien 31, 32, 33 ab Jakominiplatz)",
        "event_street1": "K\u00e4rntnerstra\u00dfe",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "autonomes jugendzentrum insel": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Autonomes Jugendzentrum Insel",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "LEUZENHOFG:4",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "avantgarde": "Avantgarde",
    "aznull": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "AZnull",
        "event_street2": "rechte stiege zweiter stock",
        "event_street1": "schl\u00f6gelgasse 9",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "aznull / architekturzeichensaal der tu graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "AZnull / Architekturzeichensaal der TU Graz",
        "event_street2": "rechte Stiege 2. Stock",
        "event_street1": "Schl\u00f6gelgasse 9",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "b.eat": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "b.eat",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Harrachgasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "babenberger hof": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Babenberger Hof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Babenbergerstr 39",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "babenbergerhof": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Babenbergerhof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Babenbergerstr. 39",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "backstage": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Backstage",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstr. 8",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "backstage (after dark)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Backstage (After Dark)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstr. 8",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "badeschiff": {
        "event_postal": "1020",
        "event_location": "Badeschiff",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Donaukanal N\u00e4he Schwedenplatz",
        "event_state": "Wien",
        "event_city": "Wien"
    },
    "badeschiff wien": {
        "event_postal": "1020",
        "event_location": "Badeschiff Wien",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Donaukanall\u00e4nde Urania",
        "event_state": "Wien",
        "event_city": "Wien"
    },
    "badesee gro\u00dfsteinbach": {
        "event_postal": "8265",
        "event_location": "Badesee Gro\u00dfsteinbach",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gro\u00dfsteinbach 190",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Gro\u00dfsteinbach"
    },
    "badesee wildon": {
        "event_postal": "8410",
        "event_location": "badesee wildon",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "wildon"
    },
    "badesee wundschuh bei graz": "badesee wundschuh bei graz",
    "badeteich gro\u00dfsteinbach": {
        "event_postal": "8265",
        "event_location": "Badeteich Gro\u00dfsteinbach",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gro\u00dfsteinbach 190",
        "event_state": "",
        "event_city": "Gro\u00dfsteinbach"
    },
    "bahnhof non-stop": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "BAHNHOF NON-STOP",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "EUROPAPLATZ 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "GRAZ"
    },
    "balkan konsulat c/o < rotor >, belgiergasse 8": "Balkan Konsulat c/o < rotor >, Belgiergasse 8",
    "bang": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Bang",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 4-10",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "bank austria - fm4 planet music-insel (donauinselfest)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "bank austria - fm4 planet music-insel (donauinselfest)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "wien"
    },
    "baodo im n i l": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "BAODO im N I L",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "baodo im nil": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "BAODO IM NIL",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42 bei Postgarage",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "baodo im nil kunstraum & caf\u00e9": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Baodo im NIL Kunstraum & Caf\u00e9",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "baodo im nil kunstraum und cafe\u00b4": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Baodo im NIL Kunstraum und Cafe\u00b4",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "bar im kunsthaus graz (ehem. les viperes)": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "bar im kunsthaus graz (ehem. les viperes)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "lendkai 1",
        "event_state": "a",
        "event_city": "graz"
    },
    "bar projekt": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Bar Projekt",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Klosterwiesgasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "bar-thalia": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Bar-Thalia",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Opernring 5a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "barprojekt": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Barprojekt",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Klosterwiesgasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "baumgartwiese,": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Baumgartwiese,",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "in d. N\u00e4he von Pernegg/Breitenau",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "baumhauskino am rosenhain": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Baumhauskino am Rosenhain",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Aigner-Rollett-Allee",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "bergwerk": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "bergwerk",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "kellergasse2",
        "event_state": "",
        "event_city": "neusiedl am see"
    },
    "berlin": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "BERLIN",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "D",
        "event_city": "BERLIN"
    },
    "berufsschule laengenfeldgasse": {
        "event_postal": "1120",
        "event_location": "Berufsschule Laengenfeldgasse",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Laengenfeldgasse 13",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Wien"
    },
    "besprechungszimmer der \u00f6h uni graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Besprechungszimmer der \u00d6H Uni Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schubertstra\u00dfe 6a",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "bezirk lend": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "bezirk lend",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "bezirksgericht graz west": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Bezirksgericht Graz West",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grieskai 88",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "bierbaron": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "BIERBARON",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Heinrichstra\u00dfe 56",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "bildungsverein der kpoe steiermark": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Bildungsverein der Kpoe Steiermark",
        "event_street2": "Lagergasse 98",
        "event_street1": "Volkshaus",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "bildungszentrum der kp\u00f6 im volkshaus": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Bildungszentrum der KP\u00d6 im Volkshaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lagergasse 98a",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "blendend": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "blendend",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferstrasse 24",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "blounge": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "blounge",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sparkassenplatz 2-4",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "blue moon": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Blue Moon",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sackstra\u00dfe 40",
        "event_state": "AT",
        "event_city": "Graz"
    },
    "blue moon / links am ende der sackstra\u00dfe": "blue moon / links am ende der sackstra\u00dfe",
    "bluemoon": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Bluemoon",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sackstra\u00dfe 40",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "boku wien": {
        "event_postal": "1180",
        "event_location": "BOKU Wien",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Peter-Jordan-Stra\u00dfe 82",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wien"
    },
    "borra ville": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Borra Ville",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "borraville": "Borraville",
    "botanischer garten": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "botanischer garten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "holteigasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "botanischer garten / palmenh\u00e4user // schubertstra\u00df": "Botanischer Garten / Palmenh\u00e4user // Schubertstra\u00df",
    "botanischer garten, graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Botanischer Garten, Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "brot & spiele": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Brot & Spiele",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferstra\u00dfe 17",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "bruck/mur - alternative b\u00fchne-rosseggerstr.": "Bruck/Mur - alternative b\u00fchne-rosseggerstr.",
    "brunswick (2, praterhauptallee 124)": "BRUNSWICK (2, praterhauptallee 124)",
    "buchhandlung leykam": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Buchhandlung Leykam",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stempfergasse 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "buchhandlung moser": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Buchhandlung Moser",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "budapest": "Budapest",
    "bungalow (well known as the former monte carlo)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "BUNGALOW (well known as the former Monte Carlo)",
        "event_street2": "(c/o Club Kristall)",
        "event_street1": "Kaiser-Franz-Josef Kai 21a",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "burg oberkapfenberg bei bruck/mur": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Burg Oberkapfenberg bei Bruck/Mur",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "burg rabenstein (frohnleiten)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Burg Rabenstein (Frohnleiten)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "burg rabenstein / frohnleiten": "burg rabenstein / frohnleiten",
    "burghof judenburg": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Burghof Judenburg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "buschenschank haider (stubenberg)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Buschenschank Haider (Stubenberg)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "b\u00fcrgergasse 11 / 8011": "B\u00fcrgergasse 11 / 8011",
    "b\u00fcro der erinnerungen": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "B\u00fcro Der Erinnerungen",
        "event_street2": "Neutorgasse 45",
        "event_street1": "Joanneum Ecksaal",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "cafe bar orange": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Cafe Bar Orange",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Elisabethstr. 30",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "cafe erde": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "cafe erde",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Andreas-Hofer-Platz 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "cafe kaiserfeld": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Cafe Kaiserfeld",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kaiserfeldgasse 19",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "cafe libertad": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Cafe Libertad",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gartengasse 28",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "cafe pro&st": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Cafe Pro&St",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gartengasse 28",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "cafe prost": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Cafe Prost",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gartengasse 28",
        "event_state": "Aut",
        "event_city": "Graz"
    },
    "cafe scherbe": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Cafe Scherbe",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stockergasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "cafe scherbe (keller)": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Cafe Scherbe (Keller)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stockergasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "cafe scherbe / scherbenkeller": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Cafe Scherbe / Scherbenkeller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stockergasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "cafe stockwerk": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Cafe Stockwerk",
        "event_street2": "Jakomini",
        "event_street1": "Jakominiplatz 18",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "cafe stockwerk (konzertraum)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Cafe Stockwerk (Konzertraum)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakominiplatz 18",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "cafe stockwerk, jakominiplatz, graz": "Cafe Stockwerk, Jakominiplatz, Graz",
    "cafe zum falken, wildon": "Cafe zum Falken, Wildon",
    "cafe-libertad": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Cafe-Libertad",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gartengasse 28",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "caf\u00e9 edith": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Caf\u00e9 Edith",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Belgiergasse 8",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "caf\u00e9 erde": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "caf\u00e9 erde",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "andreas-hofer-platz 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "caf\u00e9 fink": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Caf\u00e9 Fink",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Freiheitsplatz 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "caf\u00e9 harrach / harrachgasse 26": "Caf\u00e9 Harrach / Harrachgasse 26",
    "caf\u00e9 kaiserfeld": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Caf\u00e9 Kaiserfeld",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kaiserfeldgasse 19",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "caf\u00e9 libertad": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Caf\u00e9 Libertad",
        "event_street2": "8010 Graz",
        "event_street1": "Gartengasse 28",
        "event_state": "\u00d6",
        "event_city": "Graz"
    },
    "caf\u00e9 palaver": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Caf\u00e9 Palaver",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Griesgasse 8",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "caf\u00e9 pro&st": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Caf\u00e9 Pro&St",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gartengasse 28",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "caf\u00e9 pro&st (gegen\u00fcber der \"alten technik\")": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Caf\u00e9 Pro&St (gegen\u00fcber der \"Alten Technik\")",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gartengasse 28",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "caf\u00e9 stockwerk": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Caf\u00e9 Stockwerk",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakominiplatz 18",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "camera austria": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Camera Austria",
        "event_street2": "Lendkai 1",
        "event_street1": "Kunsthaus Graz",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "camp, festivalzentrum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Camp, Festivalzentrum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Opernring 5 - 7",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "camp: wohnzimmer": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Camp: Wohnzimmer",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Opernring 5 / 1. Obergescho\u00df",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "campusgeb\u00e4ude fh joanneum": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Campusgeb\u00e4ude FH JOANNEUM",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Eggenberger Allee 11",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "caritas schlupfhaus / m\u00fchlgangweg 1": "caritas schlupfhaus / m\u00fchlgangweg 1",
    "caritas schulzentrum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Caritas Schulzentrum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstra\u00dfe 41",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "castello, trauttmannsdorffgasse 3a": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Castello, Trauttmannsdorffgasse 3a",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "celery's": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "celery's",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "dreihackengasse 42",
        "event_state": "8020",
        "event_city": ""
    },
    "celery's / dreihackengasse": "celery's / dreihackengasse",
    "celery's / dreihackengasse 42": "celery's / dreihackengasse 42",
    "celery's / dreihackengasse 42 / 8020": "celery's / dreihackengasse 42 / 8020",
    "celery's / dreihackengasse 42 / 8020 graz": "celery's / dreihackengasse 42 / 8020 graz",
    "celery's | dreihackengasse 42": "celery's | dreihackengasse 42",
    "celery's | dreihackengasse 42 | 8020": "celery's | dreihackengasse 42 | 8020",
    "celery's || dreihackengasse 42": "celery's || dreihackengasse 42",
    "celery's, dreihackengasse 42, 8020": "celery's, dreihackengasse 42, 8020",
    "celery's, dreihackengasse 42, 802o": "celery's, dreihackengasse 42, 802o",
    "celery's. 3hackengasse42": "celery's. 3hackengasse42",
    "celery's_the juice bar": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "celery's_the juice bar",
        "event_street2": "dreihackengasse 42",
        "event_street1": "juices & smoothies, vegetarische spezialitaeten",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "celery's_the juice bar / dreihackengasse 42": "celery's_the juice bar / dreihackengasse 42",
    "celerys": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "celerys",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "dreihackengasse 42 (beim r\u00f6sselm\u00fchlpark)",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "celjski sejem | hala l |": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "CELJSKI SEJEM | HALA L |",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "SLOVENIA",
        "event_city": "CELJE"
    },
    "cembrankeller": {
        "event_postal": "4020",
        "event_location": "Cembrankeller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kellergasse 4",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Linz"
    },
    "centro benedetto": {
        "event_postal": "94330",
        "event_location": "Centro Benedetto",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Industriestr. 10",
        "event_state": "",
        "event_city": "Salching"
    },
    "cider farm - schielleiten am stubenbergsee": "CIDER FARM - SCHIELLEITEN am STUBENBERGSEE",
    "cinema & music - heimkino, hifi und raumakustik": {
        "event_postal": "8041",
        "event_location": "Cinema & Music - Heimkino, Hifi und Raumakustik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Banngrabenweg 122  (Stern\u00e4ckerweg)",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "club fiesta": "Club Fiesta",
    "club massiv": {
        "event_postal": "1030",
        "event_location": "Club Massiv",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Untere Weissgerberstra\u00dfe 37",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Wien"
    },
    "club massiv| untere weissgerberstrasse 37| 1030 wi": "club massiv| untere weissgerberstrasse 37| 1030 wi",
    "club wakuum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Club Wakuum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hans Sachs Gasse 12",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "clubq": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ClubQ",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Luthergasse 4",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "combinesch": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "combinesch",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schie\u00dfstattgasse 40",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "congress, eastside, im f\u00fcnften": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "congress, eastside, im f\u00fcnften",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "container 25": {
        "event_postal": "9400",
        "event_location": "Container 25",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hattendorf 25",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wolfsberg"
    },
    "container unit": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Container UniT",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz 3",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "cselley m\u00fchle oslip/ burgenland": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "CSELLEY M\u00dcHLE OSLIP/ BURGENLAND",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "cube": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "CUBE",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Infeldgasse 10 medienlabor",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "cube  - infeldgasse 10/3": "Cube  - Infeldgasse 10/3",
    "culture x club / tulln/nitzing / 3430": "Culture X Club / Tulln/Nitzing / 3430",
    "cuntra - la kunsthure": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "CuntRa - La Kunsthure",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakoministra\u00dfe 8",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "cuntra la kunsthure": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "CuntRa la Kunsthure",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakoministra\u00dfe 8",
        "event_state": "AT",
        "event_city": "Graz"
    },
    "da laom": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "DA LAOM",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferstra\u00dfe 11",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "da loam": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "DA LOAM",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferstra\u00dfe 11",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "dainadoo": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Dainadoo",
        "event_street2": "Gries",
        "event_street1": "Entenplatz 1A",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "das andere theater": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Das andere Theater",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Orpheumgasse 11",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "das bica": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Das Bica",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mozartgasse 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "das lokal": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "das lokal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferstrasse 23",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "das ton": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "das ton",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Petersgasse 41",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "das ton downstairs club": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "DAS TON Downstairs Club",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Petersgasse 41",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "das veilchen": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "das Veilchen",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "daslokal": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "daslokal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferstrasse 23",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "dasveilchen": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "dasVeilchen",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1A",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "dasveilchen (forum stadtpark)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "dasVeilchen (Forum Stadtpark)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "Aut",
        "event_city": "Graz"
    },
    "de-zentrale": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "De-Zentrale",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Prokopigasse 2 / II",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "de-zentrale f\u00fcr alternativen": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "De-Zentrale f\u00fcr Alternativen",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Prokopigasse 2 / II",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "dein wahllokal": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Dein Wahllokal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "GRAZ"
    },
    "deutschlandsberg, sportpark h\u00f6rbing": "Deutschlandsberg, Sportpark H\u00f6rbing",
    "dezentrale": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Dezentrale",
        "event_street2": "Ecke F\u00e4rberplatz",
        "event_street1": "Prokopigasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "dezentrale f\u00fcr alternativen,": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Dezentrale f\u00fcr Alternativen,",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Prokopigasse 2, 1. Stock",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "dezentrale f\u00fcr alternativen, prokopigasse 2, 1. st": "Dezentrale f\u00fcr Alternativen, Prokopigasse 2, 1. St",
    "die bruecke": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Die Bruecke",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstrasse 39A",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "die br\u00fccke": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "die br\u00fccke",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstr. 39a",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "die br\u00fccke / grabenstr. 39a / 8010": "DIE BR\u00dcCKE / Grabenstr. 39a / 8010",
    "die br\u00fccke / grabenstrasse 39a": "die br\u00fccke / Grabenstrasse 39a",
    "die br\u00fccke / grabenstrasse 39a / 8010": "die br\u00fccke / Grabenstrasse 39a / 8010",
    "die postgarage": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Die Postgarage",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "die scherbe": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Die Scherbe",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stockergasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "die scherbe - keller": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Die Scherbe - Keller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stockergasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "die scherbe - scherbenkeller": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "die scherbe - scherbenkeller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "stockergasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "die scherbe / scherbenkeller": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "die scherbe / scherbenkeller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stockergasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "diemediathek": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "dieMediathek",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Vorbeckgasse 12",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "diemediathek , vorbeckgasse 12, 8020 graz": "dieMediathek , Vorbeckgasse 12, 8020 Graz",
    "diemediathek - vorbeckgasse12": "dieMediathek - Vorbeckgasse12",
    "diemediathek / vorbeckgasse 12 / 8020": "dieMediathek / Vorbeckgasse 12 / 8020",
    "diemediathek / vorbeckgasse 12 / 8020 graz": "dieMediathek / vorbeckgasse 12 / 8020 graz",
    "dietrichsteinplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Dietrichsteinplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "different locations": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "different locations",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "div locations": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Div Locations",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "diverse": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Diverse",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "diverse galerien in graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "diverse Galerien in Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "diverse Adressen",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "diverse galerien und kunstinstitutionen in graz": {
        "event_postal": "8010 + 8020",
        "event_location": "diverse Galerien und Kunstinstitutionen in Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "diverse veranstaltungsorte": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "diverse veranstaltungsorte",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "doku graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "DOKU GRAZ",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Radetzkystra\u00dfe 18/Nelkengasse 5",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "doku, graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Doku, Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hans-Sachs-Gasse 12 / 3. Stock",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "dolmetschinstitut - graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Dolmetschinstitut - Graz",
        "event_street2": "1. Stock",
        "event_street1": "Merangasse 70",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "dom im berg": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Dom im Berg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlossbergplatz 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "dom im berg - 2nd floor": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Dom im Berg - 2nd floor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlo\u00dfbergplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "dom im berg / schlo\u00dfbergplatz / 8010 graz": "dom im berg / schlo\u00dfbergplatz / 8010 graz",
    "dom im berg 2nd": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Dom im Berg 2nd",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlo\u00dfbergplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "dom im berg 2nd floor": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Dom im Berg 2nd floor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "dom im berg 2nd floor - stollensystem \"berg der erinnerungen\"": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Dom im Berg 2nd floor - Stollensystem \"Berg der Erinnerungen\"",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlossbergplatz",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "dom im berg graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Dom im Berg Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "dom im berg | schlo\u00dfbergplatz | 8010": "Dom im Berg | Schlo\u00dfbergplatz | 8010",
    "dom im berg, 2nd floor": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Dom im Berg, 2nd floor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlo\u00dfberg",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "dom im berg, graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Dom im Berg, Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlo\u00dfbergplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "dom im schlossberg": "dom im schlossberg",
    "domimberg": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "DOMimBERG",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlo\u00dfbergplatz 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "domimberg 2ter": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "DOMimBERG 2ter",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "dominikanerkloster": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Dominikanerkloster",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 3",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "domino": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "domino",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "kaiser josef platz 9",
        "event_state": "\u00f6sterreich",
        "event_city": "graz"
    },
    "donaufestival": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "donaufestival",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Krems"
    },
    "down kinsky (1, freyung 4 )": "DOWN KINSKY (1, freyung 4 )",
    "dr. pfisterstation / sahlaweg 7 / 8020 graz": "Dr. Pfisterstation / Sahlaweg 7 / 8020 Graz",
    "dramagraz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "dramagraz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sch\u00fctzgasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "dreihackengasse 42": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "dreihackengasse 42",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "d\u00fcngen": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "d\u00fcngen",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "d\u00fcngergasse 42",
        "event_state": "STMK",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ecs - labor": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ECS - Labor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakoministrasse",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "eggenbergerg\u00fcrtel 14": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Eggenbergerg\u00fcrtel 14",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ehem. medienfabrik": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Ehem. Medienfabrik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Freiheitplatz 5",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ehem. monte carlo": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "ehem. Monte Carlo",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kaiser Franz Josef Kai  24a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ehemalige medienfabrik": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Ehemalige Medienfabrik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Freiheitplatz 5",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ehemaliger hinrichtungsplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Ehemaliger Hinrichtungsplatz",
        "event_street2": "Bei Regen geschlossen!",
        "event_street1": "am Paulustor",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "ehrenhausen i.d. s\u00fcdsteiermark": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Ehrenhausen i.d. S\u00fcdsteiermark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "bspw. Hauptplatz in Ehrenhausen",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "ein:klang": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "ein:klang",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferstrasse 12",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "einfahrt fliegerhorst hinterstoisser/zeltweg": "Einfahrt Fliegerhorst Hinterstoisser/Zeltweg",
    "eisernes tor": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Eisernes Tor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ekh": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "EKH",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Wielandgasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wien"
    },
    "ekh, frauencafe,  lolligo": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ekh, frauencafe,  lolligo",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wien"
    },
    "elevate": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "elevate",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "esc": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "ESC",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakoministra\u00dfe 16/1",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "esc -  kunstlabor": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "ESC -  Kunstlabor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakoministrasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "esc - die esc, kunstverein in 8010 graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ESC - Die ESC, Kunstverein in 8010 Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakoministrasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "esc im labor": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "ESC im Labor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakoministra\u00dfe 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "esc kunstlabor": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "ESC Kunstlabor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakoministrasse 16",
        "event_state": "AUT",
        "event_city": "Graz"
    },
    "esc labor / jakoministrasse": "esc labor / jakoministrasse",
    "esc-labor": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ESC-Labor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakoministrasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "esc/labor": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "ESC/Labor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakoministra\u00dfe 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "eschenlaube": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Eschenlaube",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Glacisstrasse 63",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "europaplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Europaplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wien"
    },
    "europasaal weiz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Europasaal Weiz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Weiz"
    },
    "event center loft": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Event Center Loft",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Griesgasse 25",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "event center loft graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Event Center Loft Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grie\u00dfgasse 25",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "eventcenter loft": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Eventcenter Loft",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Griesgasse 25",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "everywhere": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "everywhere",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "ex arcadium": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ex arcadium",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "excellence in art and science - weingut gasser - s": "excellence in art and science - weingut gasser - s",
    "exil": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "exil",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Josefigasse 1",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "exlosiv": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "exlosiv",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sch\u00fctzgasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "exlosiv / sch\u00fctzgasse 16 / 8020": "exlosiv / sch\u00fctzgasse 16 / 8020",
    "explosib": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "explosib",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sch\u00fctzgasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "explosiv": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Explosiv",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Bahnhofg\u00fcrtel 55a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "explosiv / sch\u00fctzgasse 16 / 8020": "explosiv / Sch\u00fctzgasse 16 / 8020",
    "explosiv graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Explosiv Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sch\u00fctzgasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "explosiv, graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Explosiv, Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sch\u00fctzgasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "f": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "F",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "factory / grabenfeldstra\u00dfe 12a / bruck/mur": "factory / grabenfeldstra\u00dfe 12a / bruck/mur",
    "fahrradk\u00fcche": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "FahrradK\u00fcche",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schie\u00dfstattgasse 40",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "falkenstein": {
        "event_postal": "2162",
        "event_location": "Falkenstein",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Steinbruch 1",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Falkenstein"
    },
    "fast alle clubs in graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "fast alle Clubs in Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "feiertag des sports": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Feiertag des Sports",
        "event_street2": "Zelt 26",
        "event_street1": "Herrengasse",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "feldbach festival and city area": {
        "event_postal": "8330",
        "event_location": "Feldbach Festival and City Area",
        "event_street2": "Mr. Bean / Glam-Club / Beisl Feldbach City",
        "event_street1": "Freizeitzentrum - Thalerstra\u00dfe 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Feldbach"
    },
    "festivalgel\u00e4nde am holzm\u00fchlteich": {
        "event_postal": "3970",
        "event_location": "Festivalgel\u00e4nde am Holzm\u00fchlteich",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lauterbach 40",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Moorbad Harbach"
    },
    "festivalzentrum steirischer herbst": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Festivalzentrum steirischer herbst",
        "event_street2": "Neutorgasse 45",
        "event_street1": "Landesmuseum Joanneum",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "festplatz hauzenberg": {
        "event_postal": "94051",
        "event_location": "Festplatz Hauzenberg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Br\u00fcckenstrasse 36",
        "event_state": "",
        "event_city": "Hauzenberg"
    },
    "festsaal der ak steiermark": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Festsaal der AK Steiermark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hans-Resel-Gasse 8-14",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "festsaal der arbeiterkammer": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Festsaal der Arbeiterkammer",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hans- Resslgasse 8 -14",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "festspielhaus": "Festspielhaus",
    "fh joanneum": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "FH Joanneum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "fh joanneum (sr41)": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "fh joanneum (sr41)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "eggenberger allee 9-11",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "fh joanneum / eggenberg": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "FH Joanneum / Eggenberg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "filmzentrum im rechbauer": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "FILMZENTRUM IM RECHBAUER",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "rechbauerstrasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "filmzentrum im rechbauerkino": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Filmzentrum im Rechbauerkino",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Rechbauerstra\u00dfe",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "filmzentrum rechbauerkino | rechbauerstra\u00dfe 6": "filmzentrum rechbauerkino | rechbauerstra\u00dfe 6",
    "flann o'brien": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Flann O'Brien",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Paradeisgasse 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "flex": {
        "event_postal": "1010",
        "event_location": "Flex",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schottenring/Donaukanal",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Wien"
    },
    "flex (1, donaukanal)": "FLEX (1, donaukanal)",
    "flex / wien": "flex / wien",
    "flex; wien": "flex; wien",
    "floss, murpromenade": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "floss, murpromenade",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "fluc": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "FLUC",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Praterstern",
        "event_state": "",
        "event_city": "WIEN"
    },
    "fluc / 2., bhf. praterstern nebst fahrradunterf\u00fchr": "fluc / 2., Bhf. Praterstern nebst fahrradunterf\u00fchr",
    "fluc wanne": {
        "event_postal": "1020",
        "event_location": "Fluc Wanne",
        "event_street2": "Unterf\u00fchrung",
        "event_street1": "Praterstern 5",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wien"
    },
    "fm4": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "FM4",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "follow the noise.": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "follow the noise.",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gartengasse 21",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum keler": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Forum Keler",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum keller": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Keller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum kloster": {
        "event_postal": "8200",
        "event_location": "Forum Kloster",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Rathauspl. 5",
        "event_state": "AUT",
        "event_city": "Gleisdorf"
    },
    "forum stadpark": "forum stadpark",
    "forum stadtpark": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Forum Stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "Graz",
        "event_city": "8010"
    },
    "forum stadtpark + veilchen": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark + Veilchen",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark - hauptraum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "FORUM STADTPARK - Hauptraum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark - keller": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark - Keller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark - veilchen club": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Forum Stadtpark - Veilchen Club",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark / kimlounge": "forum stadtpark / kimLounge",
    "forum stadtpark :: stadtpark 1 :: 8010 graz": "forum stadtpark :: stadtpark 1 :: 8010 graz",
    "forum stadtpark bunker": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Forum Stadtpark Bunker",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark graz, veilchen": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark Graz, Veilchen",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark hauptraum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark Hauptraum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark keller": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark Keller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark saloon": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Forum Stadtpark Saloon",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark und graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Forum Stadtpark und Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark, graz": "forum stadtpark, graz",
    "forum stadtpark, hauptraum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark, Hauptraum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark, hauptraum, keller": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark, Hauptraum, Keller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark, hauptraum, keller, saloon": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark, Hauptraum, Keller, Saloon",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark, keller": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark, Keller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark, keller, saloon": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark, Keller, Saloon",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark, parkhouse": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark, Parkhouse",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1 & 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark, saloon": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark, Saloon",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark, saloon, 1.stk": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Forum Stadtpark, Saloon, 1.Stk",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "forum stadtpark, schauraum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark, Schauraum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark.": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Forum Stadtpark.",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "forum stadtpark/ open air": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark/ OPEN AIR",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark//hauptraum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark//Hauptraum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark//saloon": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark//Saloon",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forum stadtpark//stadtparkpavillon": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Forum Stadtpark//Stadtparkpavillon",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forumkloster": {
        "event_postal": "8200",
        "event_location": "ForumKloster",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Franz-Josef-Stra\u00dfe 7",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Gleisdorf"
    },
    "forumstadtpark": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "ForumStadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "forumwiese, stadtpark (bei schlechtwetter im forum)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Forumwiese, Stadtpark (bei Schlechtwetter im Forum)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "gr@z"
    },
    "foyer + innenhof des uni-hauptgeb\u00e4udes": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Foyer + Innenhof des Uni-Hauptgeb\u00e4udes",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "franziskaner platz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Franziskaner Platz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "franziskanerplatz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Franziskanerplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "franziskanerplatz / 8010": "franziskanerplatz / 8010",
    "frauenreferat der \u00f6h graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Frauenreferat der \u00d6H Graz",
        "event_street2": "3.Stock",
        "event_street1": "Schubertstra\u00dfe 6a",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "freibad mettersdorf a.s.": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Freibad Mettersdorf a.S.",
        "event_street2": "S\u00fcdoststeiermark",
        "event_street1": "Mettersdorf a.S.",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "freie galerie": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Freie Galerie",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Paulustorgasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "freie galerie graz (le schnurrbart)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Freie Galerie Graz (Le Schnurrbart)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Paulustorgasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "freiheitsplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Freiheitsplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "freizeitzentrum feldbach": {
        "event_postal": "8330",
        "event_location": "Freizeitzentrum Feldbach",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Thalerstra\u00dfe 1",
        "event_state": "Steiermark",
        "event_city": "Feldbach"
    },
    "freytag & berndt": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Freytag & Berndt",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Fischer-von-Erlachgasse 1",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "friedensstupa im grazer volksgarten": {
        "event_postal": "A-8020",
        "event_location": "Friedensstupa im Grazer Volksgarten",
        "event_street2": "N\u00e4he AK-Bibliothek, Rondo u. evang. Kirche",
        "event_street1": "Volksgartenstra\u00dfe, hinter Kleinkinder-Spielplatz",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "fr\u00f6hlichgasse": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Fr\u00f6hlichgasse",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Messeparkplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "fr\u00f6hlichgasse (messeparkplatz)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Fr\u00f6hlichgasse (Messeparkplatz)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "fsz ludersdorf - autobahnbr\u00fccke": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "fsz ludersdorf - autobahnbr\u00fccke",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "gleisdorf"
    },
    "fzz kumberg :: zwischen graz u weiz :: 20km von gr": "fzz kumberg :: zwischen graz u weiz :: 20km von gr",
    "f\u00fcrstenfeld": {
        "event_postal": "8280",
        "event_location": "F\u00fcrstenfeld",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hauptstrasse 32 A",
        "event_state": "",
        "event_city": "F\u00fcrstenfeld"
    },
    "g1": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "G1",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Glacisstra\u00dfe 1",
        "event_state": "\u00d6st",
        "event_city": "Graz"
    },
    "galelrielendluft/spektral": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "galelrielendluft/spektral",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 45",
        "event_state": "los",
        "event_city": "Graz"
    },
    "galerie centrum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Galerie Centrum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "F\u00e4rbergasse 7",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "galerie lendluft": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Galerie Lendluft",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 45 (Keller)",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "galerie lendluft - spektral": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Galerie Lendluft - spektral",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "lendkai 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "galerie remixx, palais trauttmannsdorf": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Galerie Remixx, Palais Trauttmannsdorf",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "galerie rosa pink": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "galerie rosa pink",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "m\u00fchlgasse 60 / gegen\u00fcber marienm\u00fchle",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "galerie-rosa-pink": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "galerie-rosa-pink",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "m\u00fchlgasse 60",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "galileo": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Galileo",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lessingstrasse 25",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ganz graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ganz graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "garten": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Garten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gartengasse 25",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "garz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Garz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstra\u00dfe 8",
        "event_state": "Aut",
        "event_city": "Graz"
    },
    "gasthaus heinrichhof, heinrichstr. 8": "Gasthaus Heinrichhof, Heinrichstr. 8",
    "gasthaus klamminger \u2013 zum kirchenwirt": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Gasthaus Klamminger \u2013 Zum Kirchenwirt",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Naglergasse 46",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "gasthaus kunsthaus": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Gasthaus Kunsthaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "gasthaus sterrer": {
        "event_postal": "4672",
        "event_location": "Gasthaus Sterrer",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dorfplatz 1",
        "event_state": "AUT",
        "event_city": "Bachmanning"
    },
    "geidorfkino graz - fotoakademie": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Geidorfkino Graz - Fotoakademie",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Geidorfplatz 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "gemeinderatssitzungssaal im grazer rathaus": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Gemeinderatssitzungssaal im Grazer Rathaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "gemeinderatssitzungssaal, rathaus (2. stock)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Gemeinderatssitzungssaal, Rathaus (2. Stock)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hauptplatz 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "gemeindesaal der heilandskirche": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Gemeindesaal der Heilandskirche",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kaiser Josefplatz 9",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "generalihof": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Generalihof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Herrengasse",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "generalihof / herrengasse / 8010": "generalihof / herrengasse / 8010",
    "generalmusikdirektion": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "generalmusikdirektion",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grieskai 74a",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "generalmusikdirektion / grieskai 74a": "generalmusikdirektion / grieskai 74a",
    "generalmusikdirektion / grieskai 74a / 8020": "generalmusikdirektion / Grieskai 74a / 8020",
    "generalmusikdirektion | grieskai 74a | 8020": "Generalmusikdirektion | Grieskai 74a | 8020",
    "generalmusikdirektion, graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Generalmusikdirektion, Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grieskai - 8020 Graz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "generalmusikdirektion, grieskai 74a, 8020": "generalmusikdirektion, Grieskai 74a, 8020",
    "geriatrische gesundheitszentren": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Geriatrische Gesundheitszentren",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Albert-Schweitzer-Gasse 36",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "gewerkschaft der eisenbahner": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Gewerkschaft der Eisenbahner",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Waagner-Biro-Stra\u00dfe 30b,1. Stock",
        "event_state": "",
        "event_city": "GRAZ"
    },
    "gewi-zimmer der \u00f6h der uni-graz,": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "gewi-zimmer der \u00f6h der uni-graz,",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "schubertstrasse 6a | 1. stock.",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ggotische hallen, graz museum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Ggotische Hallen, Graz Museum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sackstra\u00dfe 18",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ggz, veranstaltungssaal der geriatrischen gesundheitszentren graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "GGZ, Veranstaltungssaal der Geriatrischen Gesundheitszentren Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Albert Schweitzer Gasse 36",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "gironcoli museum": {
        "event_postal": "8222",
        "event_location": "Gironcoli Museum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Buchberg 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "St. Johann b. Herberstein"
    },
    "gironcoli museum herberstein ohg": {
        "event_postal": "8222",
        "event_location": "Gironcoli Museum Herberstein OHG",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Buchberg 1",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "St. Johann bei Herberstein"
    },
    "gironcoli-museum": {
        "event_postal": "8222",
        "event_location": "Gironcoli-Museum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Buchberg 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "St. Johann b. Herberstein"
    },
    "glam": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "GLAM",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "feldbach"
    },
    "gleisdorf": {
        "event_postal": "9200",
        "event_location": "Gleisdorf",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Gleisdorf"
    },
    "gleisdorf skatepark + albersdorf altstoffhalle": {
        "event_postal": "8200",
        "event_location": "Gleisdorf Skatepark + Albersdorf Altstoffhalle",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Frank-Stronachstr. 20",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Gleisdorf/Albersdorf"
    },
    "gleisdorf, kulturkeller": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Gleisdorf, Kulturkeller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "gmd": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "GMD",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "gorna radgona / bad radkersburg": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "gorna radgona / bad radkersburg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "slovenija / \u00f6sterreich",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "gotische halle / reinerhof": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Gotische Halle / Reinerhof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sackstrasse 18",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Paulustorgasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "graz - arcadium": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Graz - Arcadium",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "graz - hauptplatz, paradeishof (kastner&\u00f6hler)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "graz - hauptplatz, paradeishof (kastner&\u00f6hler)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "graz - kottulinsky": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Graz - Kottulinsky",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Beethovenstra\u00dfe 9",
        "event_state": "AUT",
        "event_city": "Graz"
    },
    "graz - stiftingtal": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Graz - Stiftingtal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Edelwei\u00dfweg",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "graz / dom im berg 2nd floor": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Graz / Dom im Berg 2nd Floor",
        "event_street2": "Schlossbergplatz 1",
        "event_street1": "Berg der Erinnerungen",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "graz / postgarage (1st floor)": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Graz / Postgarage (1st Floor)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "graz / postgarage 2nd floor": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Graz / Postgarage 2nd Floor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "graz 8020": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Graz 8020",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Niesenbergergasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "graz all over": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Graz all over",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "graz eggenberg - stadion - festzelt": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "graz eggenberg - stadion - festzelt",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "graz postgarage": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Graz Postgarage",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse  42",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "graz schlo\u00dfbergplatz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Graz Schlo\u00dfbergplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlo\u00dfbergplatz (gg\u00fc. Dreifaltigkeitskirche)",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "graz und gleisdorf": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Graz und Gleisdorf",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Forum Stadtpark, MKL, ESC im Labor, Radio Helsinki, kunst ost (Gleisdorf)",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "graz und steiermark": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Graz und Steiermark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "graz und umgebung": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Graz und Umgebung",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "\u00d6",
        "event_city": "Graz"
    },
    "graz+35km": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "graz+35km",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "AUSTRIA",
        "event_city": ""
    },
    "graz, geidorf kino, 0316-32 10 03": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Graz, Geidorf Kino, 0316-32 10 03",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "graz, hauptplatz": {
        "event_postal": "A-8010",
        "event_location": "Graz, Hauptplatz",
        "event_street2": "(bis 17 Uhr)",
        "event_street1": "Anschl. Friedensmarsch durch Innenstadt",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "graz, postgarage": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Graz, Postgarage",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "graz-hauptplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "graz-hauptplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "hauptplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "graz/hauptplatz (weikhard uhr)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Graz/Hauptplatz (Weikhard Uhr)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "graz/ska": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Graz/Ska",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstra\u00dfe 8",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "grazer congress": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Grazer Congress",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "grazer congress / stephaniensaal / schmiedgasse 2": "Grazer Congress / Stephaniensaal / Schmiedgasse 2",
    "grazer flohmarkt / mittfastenmarkt": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Grazer Flohmarkt / Mittfastenmarkt",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Fr\u00f6hlichgasse (Messeparkplatz)",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "grazer hauptplatz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Grazer Hauptplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "grazer hauptplatz bei brunnen": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Grazer Hauptplatz bei Brunnen",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "grazer hauptplatz vor dem rathaus": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Grazer Hauptplatz vor dem Rathaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "grazer innenstadt": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Grazer Innenstadt",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sackstra\u00dfe",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "grazer innenstadt und volkshaus": {
        "event_postal": "Graz",
        "event_location": "Grazer Innenstadt und Volkshaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lagergasse 98a",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "grazer kinos": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Grazer Kinos",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "grazer kongress": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Grazer Kongress",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "grazer schlossbergrestaurant": "GRAZER SCHLOSSBERGRESTAURANT",
    "grazer stadthalle": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Grazer Stadthalle",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "grazer tummelplatz, schlossbergkasematten": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Grazer Tummelplatz, Schlossbergkasematten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "grazer volkstheater": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Grazer Volkstheater",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Wiener Stra\u00dfe 102",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "griesplatz 1": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Griesplatz 1",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Ecke Griesgasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "griesplatz nord": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Griesplatz Nord",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "griesplatz nord / ecke griesgasse": "griesplatz nord / ecke griesgasse",
    "gro\u00dfer minoritensaal": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Gro\u00dfer Minoritensaal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferplatz 3",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "gro\u00dfer und kleiner minoritensaal": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Gro\u00dfer und Kleiner Minoritensaal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferplatz 3",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "gr\u00e4z": {
        "event_postal": "8200",
        "event_location": "Gr\u00e4z",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "K\u00e4rntnerstra\u00dfe 1",
        "event_state": "Austriashit",
        "event_city": "Gr\u00e4z"
    },
    "gr\u00fcne akademie": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Gr\u00fcne Akademie",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Paulustorgasse 3/I",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "gr\u00fcnes b\u00fcro": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Gr\u00fcnes B\u00fcro",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jungferngasse 3/I",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "gulaschh\u00fctte": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Gulaschh\u00fctte",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "gulaschh\u00fctte / schl\u00f6gelgasse 7 / 8010": "Gulaschh\u00fctte / Schl\u00f6gelgasse 7 / 8010",
    "gulaschh\u00fctte | schl\u00f6gelgasse 7": "gulaschh\u00fctte | schl\u00f6gelgasse 7",
    "gustaf / pekarna / maribor": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Gustaf / Pekarna / Maribor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "gustav - pekarna - maribor, slo": {
        "event_postal": "Maribor 2000",
        "event_location": "gustav - pekarna - maribor, slo",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Ob \u009eeleznici 8",
        "event_state": "Slovenia",
        "event_city": "Maribor"
    },
    "gvb autobusgarage": {
        "event_postal": "A-8020",
        "event_location": "GVB Autobusgarage",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "K\u00e4rntnerstra\u00dfe",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hackschnitzelbunker bei raggam": {
        "event_postal": "8481",
        "event_location": "hackschnitzelbunker bei raggam",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "siebing 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "weinburg"
    },
    "haider cider farm": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Haider Cider Farm",
        "event_street2": "Stmk",
        "event_street1": "Schielleiten/Stubenbergsee",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "haider farm": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Haider farm",
        "event_street2": "Schielleiten",
        "event_street1": "Vockenberg 49",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "haider farm (buschenschank haider) vockenberg": "HAIDER FARM (buschenschank haider) Vockenberg",
    "haider farm bei stubenberg": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "haider farm bei stubenberg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "stubenberg/see"
    },
    "haider farm, vockenberg bei schielleiten / stubenb": "HAIDER FARM, vockenberg bei schielleiten / stubenb",
    "haiderfarm / stubenberg am see / weiz": "haiderfarm / stubenberg am see / weiz",
    "halle 18": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Halle 18",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wolkersdorf"
    },
    "halle 18 wolkersdorf": "Halle 18 Wolkersdorf",
    "hanson-m\u00fchle, trate, slowenien": "Hanson-M\u00fchle, Trate, Slowenien",
    "harry's": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Harry's",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Reitschulgasse 20",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hauptbahnhof - graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Hauptbahnhof - Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "hauptbahnhof graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Hauptbahnhof Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Europaplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hauptbahnhof salzburg": "Hauptbahnhof Salzburg",
    "hauptbahnhof, dom im berg und herrengasse/h\u00f6he 03shop": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Hauptbahnhof, Dom im Berg und Herrengasse/H\u00f6he 03shop",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "hauptbr\u00fccke": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Hauptbr\u00fccke",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "hauptgeb\u00e4ude der kf-uni graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Hauptgeb\u00e4ude der KF-Uni Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz 3",
        "event_state": "AUT",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hauptgeb\u00e4ude kf-uni": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Hauptgeb\u00e4ude KF-Uni",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz 3",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hauptplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Hauptplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hauptplatz / denkmal": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "hauptplatz / denkmal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "hauptplatz graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Hauptplatz Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "hauptplatz, paradeishof (kastner&\u00f6hler)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "hauptplatz, paradeishof (kastner&\u00f6hler)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "hauptplatz, paradeishof(k&\u00f6)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "hauptplatz, paradeishof(k&\u00f6)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "hauptschule / morregasse / leibnitz": "Hauptschule / Morregasse / Leibnitz",
    "haus der architektur": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Haus der Architektur",
        "event_street2": "Mariahilferstrasse 2",
        "event_street1": "Palais Thinnfeld",
        "event_state": "Graz",
        "event_city": "8010"
    },
    "haus der architektur graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Haus der Architektur Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Engelgasse 3-5",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "haus der begegnung / ragnitzstrasse 168": "haus der begegnung / ragnitzstrasse 168",
    "haus der musik": {
        "event_postal": "1010",
        "event_location": "Haus der Musik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Seilerst\u00e4tte 30",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Wien"
    },
    "haus, areal und keller der kinderfreunde graz-wetzelsdorf": {
        "event_postal": "8052",
        "event_location": "Haus, Areal und Keller der Kinderfreunde Graz-Wetzelsdorf",
        "event_street2": "(= Haltestelle \"Abstallerstra\u00dfe\" des GVB-Busses Linie 31)",
        "event_street1": "Peter Rosegger Stra\u00dfe 98",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hautpplatz mureck / 8480": "hautpplatz mureck / 8480",
    "hauzenberg": {
        "event_postal": "94051",
        "event_location": "Hauzenberg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Br\u00fcckenstr. 15",
        "event_state": "Bayern",
        "event_city": "Hauzenberg"
    },
    "hda / ehem. buchhandlung _____ engelgasse 3-5 / 80": "HDA / ehem. buchhandlung _____ engelgasse 3-5 / 80",
    "hda graz, engelgasse 3-5, 8010": "HDA Graz, Engelgasse 3-5, 8010",
    "hda haus der architektur graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "HDA Haus der Architektur Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Engelgasse 3-5, 8010 Graz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hda haus der architektur graz, engelgasse 3-5, 801": "HDA Haus der Architektur Graz, Engelgasse 3-5, 801",
    "hda/ ehem. buchhandlung, engelgasse 3-5, 8010 graz": "HDA/ ehem. Buchhandlung, Engelgasse 3-5, 8010 Graz",
    "hda/ehemalige buchhandlung, engelgasse 3-5, 8010 g": "HDA/ehemalige Buchhandlung, Engelgasse 3-5, 8010 G",
    "hegyesd": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Hegyesd",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "Ungarn",
        "event_city": ""
    },
    "heimatsaal": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Heimatsaal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Paulustorgasse 13a",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "heineken greenclub": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Heineken Greenclub",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Heinrichstrasse 47",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "heinrichhof": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Heinrichhof",
        "event_street2": "N\u00e4he Geidorfplatz",
        "event_street1": "Heinrichstra\u00dfe 10",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "heizhaus": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Heizhaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4t Graz, HS 12.01",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "heizhaus an der kf uni graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Heizhaus an der KF Uni Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "helmut list halle": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Helmut List Halle",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "helmut list-halle": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Helmut List-Halle",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Waagner-Biro-Str. 98a",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "helmut-list halle": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Helmut-List Halle",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "helmut-list-halle": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Helmut-List-Halle",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Waagner-Biro-Stra\u00dfe 98a",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "helsinki 92,6mhz": "helsinki 92,6Mhz",
    "hemingway american bar graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Hemingway American Bar Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Abraham-a-Santa-Clara-Gasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "herbst bar/seifenfabrik / angergasse 41-45 / 8010": "herbst bar/Seifenfabrik / angergasse 41-45 / 8010",
    "herbstbar": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "herbstbar",
        "event_street2": "Mariahilferstra\u00dfe 2",
        "event_street1": "Palais Thienfeld",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "herbstbar, veilchen club": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Herbstbar, Veilchen Club",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "herrengasse": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Herrengasse",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "herrengasse / 8010": "herrengasse / 8010",
    "herrgottwiesgasse - festivalgel\u00e4nde": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Herrgottwiesgasse - Festivalgel\u00e4nde",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "herz jesu kirche": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Herz Jesu Kirche",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "hier ist platzplatz  (das ist der platz zwischen der stockergasse und der mariahilfergasse)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Hier ist PlatzPlatz  (Das ist der Platz zwischen der Stockergasse und der Mariahilfergasse)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stockergasse 2: Die Scherbe - bei Regen drinnen",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hilmteichschl\u00f6\u00dfl / hilmteichstr. 70 /  8010 graz": "Hilmteichschl\u00f6\u00dfl / Hilmteichstr. 70 /  8010 Graz",
    "hofer m\u00fchle stainz": {
        "event_postal": "8510",
        "event_location": "Hofer M\u00fchle Stainz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Stainz"
    },
    "holteigasse 6": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "holteigasse 6",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "holzm\u00fchlteich (open air) beim gasthaus holzm\u00fchle": {
        "event_postal": "3970",
        "event_location": "Holzm\u00fchlteich (open air) beim Gasthaus Holzm\u00fchle",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lauterbach 40",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Moorbad Harbach"
    },
    "hopfenlaube": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "HOPFENLAUBE",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Brockmanngasse 87",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hot": {
        "event_postal": "8680",
        "event_location": "HOT",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Bleckmanngasse 9",
        "event_state": "A",
        "event_city": "M\u00fcrzzuschlag"
    },
    "hot spot": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Hot Spot",
        "event_street2": "Eingang Zweiglgasse",
        "event_street1": "Griesplatz 11",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hotel 5 elements, veranstaltungsraum \"wasser\"": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Hotel 5 Elements, Veranstaltungsraum \"Wasser\"",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Herrgottwiesgasse 134",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hotel daniel": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Hotel Daniel",
        "event_street2": "8010",
        "event_street1": "Europaplatz 1",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "graz"
    },
    "hotel kolping": {
        "event_postal": "4020",
        "event_location": "Hotel Kolping",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Linz"
    },
    "hotel mercure salzburg": {
        "event_postal": "5020",
        "event_location": "Hotel Mercure Salzburg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sterneckstrasse 20",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Salzburg"
    },
    "hotel nova park": {
        "event_postal": "8051",
        "event_location": "Hotel Nova Park",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hotel novapark": {
        "event_postal": "8051",
        "event_location": "Hotel Novapark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Fischeraustr. 22",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hotel novapark graz": {
        "event_postal": "8051",
        "event_location": "Hotel Novapark Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Fischeraustra\u00dfe 22",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hotel rhizom": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "HOTEL RHIZOM",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakoministra\u00dfe 9",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "house of tolerance - m\u00fcrzzuschlag": "House of Tolerance - M\u00fcrzzuschlag",
    "hs 11.03": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "HS 11.03",
        "event_street2": "Heinrichstra\u00dfe 36",
        "event_street1": "Institut f\u00fcr Geographie und Raumforschung",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hs 11.03 | kf-uni graz, institut f\u00fcr geografie": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "HS 11.03 | KF-Uni Graz, Institut f\u00fcr Geografie",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hs 15.01": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "HS 15.01",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "RESOWI-Zentrum, Uni-Graz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hs 15.01 | resowi geb\u00e4ude der kf-uni graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "HS 15.01 | RESOWI Geb\u00e4ude der KF-Uni Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hs 15.02 resowo-geb\u00e4ude, geb\u00e4udeteil c-e": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "HS 15.02 ReSoWo-Geb\u00e4ude, Geb\u00e4udeteil C-E",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsstr. 15",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hs 15.06": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "HS 15.06",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "ReSoWi-Zentrum der Uni Graz Bauteil F",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hs 15.13, bauteil e1, resowi-zentrum der karl-franzens-universit\u00e4t graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "HS 15.13, Bauteil E1, ReSoWi-Zentrum der Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hs 23.03 - meerscheinschl\u00f6ssl": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "HS 23.03 - Meerscheinschl\u00f6ssl",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mozartgasse 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hs 23.03, meerscheinschl\u00f6\u00dfl  (parterre)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "HS 23.03, Meerscheinschl\u00f6\u00dfl  (Parterre)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mozartgasse 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hs b (06.02)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "HS B (06.02)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hs b - besetzte vorklinik": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "HS B - besetzte Vorklinik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hs b, befreite vorklinik, kfu graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "HS B, Befreite Vorklinik, KFU Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hs c - uni graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "HS C - Uni Graz",
        "event_street2": "Harrachgasse 21",
        "event_street1": "Uni Graz - Vorklinik",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hs l": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "HS L",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lessingstra\u00dfe 25",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "hsg10": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "HSG10",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hans Sachsgasse 10",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "hugo wolfs saal leibnitz": "hugo wolfs saal leibnitz",
    "humboldtkeller": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Humboldtkeller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Humboldtstr.3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "h\u00f6rsaal 06.01 (h\u00f6rsaal a) | vorklinik": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "H\u00f6rsaal 06.01 (H\u00f6rsaal A) | Vorklinik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "h\u00f6rsaal a | vorklinik": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "H\u00f6rsaal A | Vorklinik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "h\u00f6rsaal b": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "H\u00f6rsaal B",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Vorklinik, Uni Graz",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "h\u00f6rsaal b (06.02)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "H\u00f6rsaal B (06.02)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Karl-Franzen-Universit\u00e4t",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "h\u00f6rsaal c (06.03)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "H\u00f6rsaal C (06.03)",
        "event_street2": "Uni Graz",
        "event_street1": "Vorklinik",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "h\u00f6rsaal c (hs  06.03), vorklinik": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "H\u00f6rsaal C (HS  06.03), Vorklinik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "h\u00f6srsaal b [ vorklini uni-graz ]": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "H\u00f6srsaal B [ Vorklini Uni-Graz ]",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "iem - cube": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "IEM - Cube",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Infeldgasse",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "iem cube": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "IEM Cube",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Inffeldg. 10/3",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "iem cube, graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "IEM CUBE, Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Inffeldg. 10/3",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "iem, institut f\u00fcr elektronische musik und akustik": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "IEM, Institut f\u00fcr Elektronische Musik und Akustik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Inffeldgasse 10, 3. Stock",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ii. stock \u00f6h-geb\u00e4ude": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "II. Stock \u00d6H-Geb\u00e4ude",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schubertstra\u00dfe 6a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "iku": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "iKU",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "iku graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "iKU Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "iku im kunsthaus": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "iKU im Kunsthaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "iku kunsthaus": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "IKU Kunsthaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "iku, graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "iKU, Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "im augarten auf der fu\u00dfballwiese": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "im augarten auf der fu\u00dfballwiese",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "im befreiten h\u00f6rsaal b der vorklinik": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "im befreiten H\u00f6rsaal B der Vorklinik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "neben Hauptuni links",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "im hs 01.14 [hauptgeb\u00e4ude der uni graz]": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "im HS 01.14 [Hauptgeb\u00e4ude der Uni Graz]",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "im h\u00f6rsaal c (06.03)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "im H\u00f6rsaal C (06.03)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "im ii.stock des \u00f6h-geb\u00e4udes": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "im II.Stock des \u00d6H-Geb\u00e4udes",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "(Schubertstra\u00dfe 6a)",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "im kulturkeller gleisdorf": {
        "event_postal": "8200",
        "event_location": "im kulturkeller gleisdorf",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Weizer Stra\u00dfe",
        "event_state": "",
        "event_city": "Gleisdorf"
    },
    "im kunsthaus graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Im Kunsthaus Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Landkai 1",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "im multilifecenter": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "im multilifecenter",
        "event_street2": "bus station karlauerstra\u00dfe",
        "event_street1": "karlauerstrasse 18",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "im naturfreundehaus": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "im Naturfreundehaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Pasching bei Linz"
    },
    "im \u00f6ffentlichen raum": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "im \u00f6ffentlichen Raum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "imcubus": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "ImCubus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferplatz \u00a7/I",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "imcubus / minoritensaal": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "ImCubus / Minoritensaal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferplatz 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "in deinem bezirks- oder gemeindeamt": "In Deinem Bezirks- oder Gemeindeamt",
    "in deinem bezirks- oder gemindeamt": "In Deinem Bezirks- oder Gemindeamt",
    "in den b\u00fcror\u00e4umlichkiten der museumsakademie": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "In den B\u00fcror\u00e4umlichkiten der Museumsakademie",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neutorgasse 45/2 (Eingang Barockmuseum)",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "indiacentergraz (masala)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "INDIACENTERGRAZ (Masala)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grazbachg. 35",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "infolade, jakoministr. 32": "infolade, jakoministr. 32",
    "infoladen": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "infoladen",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "jakoministra\u00dfe 32",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "innenhof der mohrenapotheke": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Innenhof der Mohrenapotheke",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "S\u00fcdtirolerplatz 7",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "innenhof der neuen galerie / sackstr. 16 / 8010": "Innenhof der Neuen Galerie / Sackstr. 16 / 8010",
    "innenhof physikgeb\u00e4ude": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Innenhof Physikgeb\u00e4ude",
        "event_street2": "Direkt neben Hauptgeb\u00e4ude KFU-Graz",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz 5",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "innenhof studienzentrum inffeldgasse": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Innenhof Studienzentrum Inffeldgasse",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Inffeldgasse 10",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "institut f\u00fcr elektronische musik": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Institut f\u00fcr elektronische Musik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Inffeldgasse 10/3",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "institut f\u00fcr elektronische musik und akustik - iem": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Institut f\u00fcr Elektronische Musik und Akustik - IEM",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Inffeldgasse 10/3",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "institut f\u00fcr elektronische musik und akustik - iem/kug": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Institut f\u00fcr Elektronische Musik und Akustik - IEM/KUG",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Inffeldgasse 10/3",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "institut f\u00fcr kunst im \u00f6ffentlichen raum steiermark": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Institut f\u00fcr Kunst im \u00f6ffentlichen Raum Steiermark",
        "event_street2": "1. Stock",
        "event_street1": "Marienplatz 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "institut f\u00fcr kunstgeschichte | uni graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Institut f\u00fcr Kunstgeschichte | Uni Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "institut f\u00fcr st\u00e4dtebau, alte technik": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Institut f\u00fcr St\u00e4dtebau, Alte Technik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Rechbauerstr., 2. Stock",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "institut f\u00fcr st\u00e4dtebau, alte technik,": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Institut f\u00fcr St\u00e4dtebau, Alte Technik,",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Rechbauerstr., 2. Stock",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "isop": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "ISOP",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 2",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "j": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "j",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sch\u00fctzgasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "jakominiplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Jakominiplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "vorm schuhgesch\u00e4ft corti",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "jakominiplatz / corti": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "jakominiplatz / corti",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "jay | paldau": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Jay | Paldau",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Paldau | Feldbach"
    },
    "jazz m59": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "JAZZ M59",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "M\u00fcnzgrabenstrasse 59",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "jazz m59 \"m\u00fcnzl\"": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Jazz M59 \"M\u00fcnzl\"",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "M\u00fcnzgrabenstra\u00dfe 59",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "jazz m59 / m\u00fcnzgrabenstrasse 59": "JAZZ M59 / M\u00fcnzgrabenstrasse 59",
    "jazzbar miles": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Jazzbar MILES",
        "event_street2": "geg. Brot & Spiele",
        "event_street1": "Mariahilferstra\u00dfe 24",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "jazzcaf\u00e9 maiffredy": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Jazzcaf\u00e9 Maiffredy",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Maiffredygasse 12",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "jazzkeller 8430 leibnitz, bahnhofstra\u00dfe 14": "jazzkeller 8430 leibnitz, bahnhofstra\u00dfe 14",
    "jazzkeller leibnitz": {
        "event_postal": "8430",
        "event_location": "jazzkeller leibnitz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "bahnhofsstra\u00dfe 14",
        "event_state": "",
        "event_city": "leibnitz"
    },
    "jesuitenweise im wiener prater": "Jesuitenweise im Wiener Prater",
    "joanneumsviertel": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "joanneumsviertel",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "judenburg /zentrum": "Judenburg /zentrum",
    "jugen- & kulturzentrum house | quellengasse 2. 848": "Jugen- & Kulturzentrum House | Quellengasse 2. 848",
    "jugend am werk caf\u00e9 /  sporgasse 11/ 8010": "Jugend am Werk Caf\u00e9 /  Sporgasse 11/ 8010",
    "jugend&kulturzentrum house / quellengasse 2 / 8480": "jugend&kulturzentrum house / quellengasse 2 / 8480",
    "jugend- & kulturzentrum house": {
        "event_postal": "8480",
        "event_location": "Jugend- & Kulturzentrum HOUSE",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Quellengasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Mureck"
    },
    "jugend- & kulturzentrum house | quellengasse 2. 84": "Jugend- & Kulturzentrum House | Quellengasse 2. 84",
    "jugend- und kulturzentrum house": {
        "event_postal": "8480",
        "event_location": "Jugend- und Kulturzentrum HOUSE",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Quellengasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Mureck"
    },
    "jugendkulturzentrum explosiv": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Jugendkulturzentrum Explosiv",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sch\u00fctzgasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "jugendzentrum explosiv graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Jugendzentrum Explosiv Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Bahnhofg\u00fcrtel 55A",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "juridicum hoersaal u10": {
        "event_postal": "1010",
        "event_location": "Juridicum Hoersaal U10",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schottenbastei 10-16",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wien"
    },
    "juridische fakult\u00e4t - toskanatrakt\r\njuridische fakult\u00e4t - toskanatrakt universit\u00e4t salzburg": {
        "event_postal": "5020",
        "event_location": "Juridische Fakult\u00e4t - Toskanatrakt\r\nJuridische Fakult\u00e4t - Toskanatrakt Universit\u00e4t Salzburg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Salzburg"
    },
    "juz explosiv": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "JUZ Explosiv",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Bahnhofg\u00fcrtel 55a",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "juz house": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "juz house",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "mureck, Quellgasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "juz house / quellengasse 2 / 8480 mureck": "juz house / quellengasse 2 / 8480 mureck",
    "juz house mureck": "juz house mureck",
    "juz mureck": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "JUZ Mureck",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Mureck"
    },
    "juz subway": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "juz subway",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "deutschlandsberg"
    },
    "juz*house": {
        "event_postal": "8480",
        "event_location": "juz*house",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "quellengasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "mureck"
    },
    "juz.house": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "juz.house",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "quellengasse 2",
        "event_state": "A",
        "event_city": "mureck"
    },
    "juz.house | quellengasse 2. 8480 mureck": "juz.house | quellengasse 2. 8480 mureck",
    "juz.house, quellengasse 2. 8480 mureck": "juz.house, quellengasse 2. 8480 mureck",
    "juzhouse": "JUZhouse",
    "k1 - beisl": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "K1 - Beisl",
        "event_street2": "(linie 31, 32 oder 33: Haltestelle Lissagasse-JGH)",
        "event_street1": "K\u00e4rnterstrasse 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "grAz"
    },
    "k1 beisl": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "K1 Beisl",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kaerntner Strasse 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "grAz"
    },
    "k1-beisl, graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "K1-Beisl, Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "K\u00e4rntnerstra\u00dfe 1",
        "event_state": "nein danke",
        "event_city": "Gr\u00e4z"
    },
    "k1-beisl, gr\u00e4z": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "K1-Beisl, Gr\u00e4z",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "K\u00e4rntnerstra\u00dfe 1",
        "event_state": "nein danke",
        "event_city": "Gr\u00e4z"
    },
    "kaffee weitzer": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kaffee Weitzer",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grieskai 12-4",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kaiser franz josef kai 66, graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "kaiser franz josef kai 66, graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "GRAZ"
    },
    "kaiser franz josef kai66": "kaiser franz josef kai66",
    "kaiser-josef-platz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kaiser-Josef-Platz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "karl drews club": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Karl Drews Club",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lagergasse 98a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "karl drews klub": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Karl Drews Klub",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lagergasse 98a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "karl drews-klub": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Karl Drews-Klub",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lagergasse 98 (Beim Volkshaus)",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "karl drews-klub (volkshaus)": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Karl Drews-Klub (Volkshaus)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lagergasse 98",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "karl-drews-club": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Karl-Drews-Club",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lagergasse 98a/Sch\u00fctzgasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "karl-drews-klub": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Karl-Drews-Klub",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lagergasse 98a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "karl-drews-klub - lagergasse 98a": "Karl-Drews-Klub - Lagergasse 98a",
    "karl-drews-klub | lagergasse 98a": "Karl-Drews-Klub | Lagergasse 98a",
    "karl-drews-klub, lagergasse 98a": "Karl-Drews-Klub, Lagergasse 98a",
    "karl-franzens-universit\u00e4t graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz",
        "event_street2": "Universit\u00e4tsstra\u00dfe 15",
        "event_street1": "Resowi-Zentrum, HS 15.05, Bauteil E,  EG",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "karmeliterhof": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Karmeliterhof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Karmeliterplatz 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "karmeliterplatz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Karmeliterplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "karmeliterplatz / container pfauengarten": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Karmeliterplatz / Container Pfauengarten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kasematten / schlossberg": "kasematten / schlossberg",
    "kasematten am schlossberg": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kasematten am Schlossberg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kasematten, schlossberg": "Kasematten, Schlossberg",
    "kasemattenb\u00fchne": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Kasemattenb\u00fchne",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlossberg",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kasemattenb\u00fchne am schlossberg": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kasemattenb\u00fchne am Schlossberg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kassel": {
        "event_postal": "34117",
        "event_location": "Kassel",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Friedrich Ebert Str 18",
        "event_state": "Deutschland",
        "event_city": "Kassel"
    },
    "keller des instituts f\u00fcr volxkunde (gegen\u00fcber vorklinik)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "keller des instituts f\u00fcr volXkunde (gegen\u00fcber vorklinik)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "attemsgasse 25",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "keplerkoje": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Keplerkoje",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Wickenburggasse 40",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "keramikatelier gerda jaritz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Keramikatelier Gerda Jaritz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Scheigergasse 111 (N\u00e4he ORF)",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kf uni aula": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "KF Uni Aula",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kf uni graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "KF Uni Graz",
        "event_street2": "Universit\u00e4tsplatz 6",
        "event_street1": "H\u00f6rsaal B (06.02)",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kf-uni graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "KF-Uni Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Befreiter H\u00f6rsaaltrakt \"Vorklinik\" HS 06.02",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kf-uni-hauptgeb\u00e4ude": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "KF-Uni-Hauptgeb\u00e4ude",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kf-uni-hauptgeb\u00e4ude, 1. stock, hs 01.14": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "KF-Uni-Hauptgeb\u00e4ude, 1. Stock, HS 01.14",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kfu  hs 06.02 vorklinik": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "KFU  HS 06.02 Vorklinik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz 6",
        "event_state": "\u00f6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kfu hauptgeb\u00e4ude innenhof": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "KFU Hauptgeb\u00e4ude Innenhof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz 3",
        "event_state": "Welt",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kig": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "KiG",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Feuerbachgasse 25",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kig!": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "kig!",
        "event_street2": "feuerbachgasse 25",
        "event_street1": "kultur in graz",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kig!_kultur_in_graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "KiG!_kultur_in_graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Feuerbachgasse 25",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kig_kultur_in_graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "KiG_kultur_in_Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Feuerbachgasse 25",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kim lounge / forum stadtpark / stadtpark 1 / 8010": "kim lounge / forum stadtpark / stadtpark 1 / 8010",
    "kim/lounge / forum stadtpark": "Kim/Lounge / Forum Stadtpark",
    "kinderfreunde graz-wetzelsdorf": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Kinderfreunde Graz-Wetzelsdorf",
        "event_street2": "8020 Graz",
        "event_street1": "Peter Rossegger-Stra\u00dfe 98",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kinderfreunde steiermark, kinderfreundeareal graz-wetzelsdorf": {
        "event_postal": "8052",
        "event_location": "Kinderfreunde Steiermark, Kinderfreundeareal Graz-Wetzelsdorf",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Peter-Rosegger Stra\u00dfe 98",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kinderland-seminarraum mehlplatz 3": "Kinderland-Seminarraum Mehlplatz 3",
    "kinos in graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kinos in Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kirche st. andr\u00e4": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kirche St. Andr\u00e4",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kiz (augartenkino)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "KIZ (Augartenkino)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Friedrichgasse 24/1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kiz - kino im augarten": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "KIZ - Kino im Augarten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Friedrichstra\u00dfe 24",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kiz augarten, royal english cinema, uci annenhof": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "kiz augarten, royal english cinema, uci annenhof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "kiz- kino im augarten": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "KIZ- Kino im Augarten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Friedrichstra\u00dfe 24",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "klagenfurt": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "klagenfurt",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "klagenfurt/celovec, k\u00e4rnten/koro\u00a8ka": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Klagenfurt/Celovec, K\u00e4rnten/Koro\u00a8ka",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Klagenfurt/Celovec, K\u00e4rnten/Koro\u00a8ka"
    },
    "kleinen kammersaal der ak": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kleinen Kammersaal der AK",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Strauchergasse 32",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kleinen minoritensaal / mariahilferplatz 3 / 8020": "Kleinen Minoritensaal / mariahilferplatz 3 / 8020",
    "kleiner arbeiterkammersaal": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kleiner Arbeiterkammersaal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Strauchergasse 32",
        "event_state": "",
        "event_city": "8020 Graz"
    },
    "kleiner kammersaal der ak": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kleiner Kammersaal der AK",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Strauchergasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kleiner minoritensaal": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Kleiner Minoritensaal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferplatz 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kleiner minoritensaal / mariahilferplatz 3 / 8020": "KLEINER MINORITENSAAL / mariahilferplatz 3 / 8020",
    "kleiner minoritensaal, graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Kleiner Minoritensaal, Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferplatz 3/I",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kleiner saal der arbeiterkammer": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Kleiner Saal der Arbeiterkammer",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Strauchergasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kleiner saal der minoriten": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "kleiner Saal der Minoriten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferplatz 3",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kloster kirchberg am wechsel": {
        "event_postal": "2880",
        "event_location": "Kloster Kirchberg am Wechsel",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Markt 2",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Kirchberg am Wechsel"
    },
    "klub mc - pekarna": {
        "event_postal": "2",
        "event_location": "KLUB MC - PEKARNA",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Ob zeleznici 16",
        "event_state": "Slovenija",
        "event_city": "Maribor"
    },
    "klubraum im landesmuseum joanneum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Klubraum im Landesmuseum Joanneum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neutorgasse 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "knittelfeld (mit bus aus graz!)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Knittelfeld (mit Bus aus Graz!)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Bahnhof Knittelfeld",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kolpinghaus / adolf koplping stra\u00dfe 4-6": "kolpinghaus / adolf koplping stra\u00dfe 4-6",
    "komb\u00fcse": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Komb\u00fcse",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Erzherzog Johann Allee 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "komb\u00fcse graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Komb\u00fcse Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Erzherzog-Johann Allee 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "koralmhalle deutschlandsberg": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Koralmhalle Deutschlandsberg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "korneuburg": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Korneuburg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kottulinsky": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Kottulinsky",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Beethovenstrasse 9",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kp-bildungszentrum": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "KP-Bildungszentrum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lagergasse 98a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kpo bildungszentrum": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "KPO Bildungszentrum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lagergasse 98a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kp\u00f6 bildungszentrum": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "KP\u00d6 Bildungszentrum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lagergasse 98a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kp\u00f6-bildungsverein": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "KP\u00d6-Bildungsverein",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lagergasse 98a",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kp\u00f6-bildungszentrum": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "KP\u00d6-Bildungszentrum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lagergasse 98a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kraut & r\u00fcben": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Kraut & R\u00fcben",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Opernring 5a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "krautkoopf - lager": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "KrautKOOPf - Lager",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Theodor K\u00f6rner Stra\u00dfe 49",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kreischberg/esebeckh\u00fctte": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kreischberg/Esebeckh\u00fctte",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "Steiermark",
        "event_city": "St.Georgen/Murau"
    },
    "krems": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Krems",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "krieau (2, krieau)": "KRIEAU (2, krieau)",
    "kristallwek[croce+wir] / victor frank str 9": "kristallwek[croce+wir] / victor frank str 9",
    "kristallwerk": {
        "event_postal": "8051",
        "event_location": "Kristallwerk",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "viktor-franz-stra\u00dfe 9",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kristallwerk / victor frank str 9": "kristallwerk / victor frank str 9",
    "kristallwerk / victor franz str 9": "kristallwerk / victor franz str 9",
    "kristallwerk, victor franz str. 9, 8051graz": "Kristallwerk, Victor Franz Str. 9, 8051Graz",
    "kristallwerk, viktor franz strasse 9 (croce)": "KristallWerk, Viktor Franz Strasse 9 (Croce)",
    "ks\u00a8\u00a8g": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "ks\u00a8\u00a8g",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "mondscheingasse 9",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kug, aula": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "KUG, Aula",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Brandhofg. 21",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kug, florentinersaal des palais meran": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "KUG, Florentinersaal des Palais Meran",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Leonhardstra\u00dfe 15",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kug. aula": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "KUG. Aula",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Brandhofg. 21",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kug. florentinersaal": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "KUG. Florentinersaal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Leonhardstr. 15",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kulturareal gro\u00dfsteinbach / pischeldorf, gleisdorf": "kulturareal gro\u00dfsteinbach / pischeldorf, gleisdorf",
    "kulturhaus": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kulturhaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Weiz"
    },
    "kulturhaus f\u00fcrstenfeld": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kulturhaus F\u00fcrstenfeld",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kulturhaus st.ulrich im greith": {
        "event_postal": "8544",
        "event_location": "Kulturhaus St.Ulrich im Greith",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kopreinigg 90",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "St.Ulrich im Greith"
    },
    "kulturhaus weiz": {
        "event_postal": "8160",
        "event_location": "Kulturhaus Weiz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Birkfelderstrasse",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Weiz"
    },
    "kulturkeller gleisdorf": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kulturkeller Gleisdorf",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Gleisdorf"
    },
    "kulturkompetenzzentrum": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kulturkompetenzzentrum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Niesenbergergasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kulturzentrum bei den minoriten": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kulturzentrum bei den Minoriten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kulturzentrum leibnitz": {
        "event_postal": "8430",
        "event_location": "kulturzentrum leibnitz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "A",
        "event_city": "leibnitz"
    },
    "kulturzentrum niesenberger": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kulturzentrum Niesenberger",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Niesenbergergasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kulturzentrum niesenbergergasse": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Kulturzentrum Niesenbergergasse",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Niesenbergergasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kunst*wirt*schaft": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "kunst*wirt*schaft",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "elisabethstr. 14",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kunstgarten": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "kunstGarten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Payer-Weyprecht-Str. 27",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kunsthaus": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Kunsthaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "kunsthaus bar": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kunsthaus Bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kunsthaus f\u00fcrstenfeld": {
        "event_postal": "8280",
        "event_location": "Kunsthaus F\u00fcrstenfeld",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kommendegasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "F\u00fcrstenfeld"
    },
    "kunsthaus graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Kunsthaus Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kunsthaus graz / space 04": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Kunsthaus Graz / Space 04",
        "event_street2": "Lendkai 1",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kunsthaus space 04": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Kunsthaus SPACE 04",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kunsthausbar - le viperes": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Kunsthausbar - Le Viperes",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 1",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kunsthausgraz -- medienkunstlabor": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "kunsthausgraz -- medienkunstlabor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "kunstlabor/kunsthaus graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Kunstlabor/Kunsthaus Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kunstraum palais trauttmansdorff": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Kunstraum Palais Trauttmansdorff",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "B\u00fcrgergasse 5",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "kunstsalon 4": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Kunstsalon 4",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "B\u00fcrgergasse 4/3/XVIII",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "kursalon (1, johannesg. 33)": "KURSALON (1, johannesg. 33)",
    "kuz minoriten / mariahilferplatz 3 / 8020": "kuz minoriten / mariahilferplatz 3 / 8020",
    "k\u00f6nigsdorf": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "K\u00f6nigsdorf",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "k\u00fcnstlerhaus graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "K\u00fcnstlerhaus Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Burgring 2",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "k\u00fcnstlerhaus graz, burgring": "K\u00fcnstlerhaus Graz, Burgring",
    "laafeld 30 / radkersburg-umgebung": "Laafeld 30 / Radkersburg-Umgebung",
    "laibach, slovenia subsub": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "laibach, slovenia subsub",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "landesgericht f\u00fcr strafsachen saal 305": {
        "event_postal": "1080",
        "event_location": "Landesgericht f\u00fcr Strafsachen Saal 305",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Wickenburggasse 18-20",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wien"
    },
    "landesmueum joanneum (absolutely free)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Landesmueum Joanneum (absolutely free)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neutorgasse 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "landesmueum joanneum (absolutely free), congress graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Landesmueum Joanneum (absolutely free), Congress Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neutorgasse 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "landesmuseum joanneum": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Landesmuseum Joanneum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "landesmuseum joanneum graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Landesmuseum Joanneum Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neutorgasse 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "landhaus": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Landhaus",
        "event_street2": "vor dem Eingang zum Landhaus",
        "event_street1": "Herrengasse",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "landhaushof": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Landhaushof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Herrengasse/Schmiedgasse",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "landhauskeller": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Landhauskeller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schmiedgasse 9",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "landssee/bgld": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Landssee/BGLD",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "lassnitzhaus deutschlandsberg": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Lassnitzhaus Deutschlandsberg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Holleneggerstr. 8",
        "event_state": "",
        "event_city": "Deutschlandsberg"
    },
    "le viperes": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Le Viperes",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 1",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "lebenshilfe / stadtgrabenstra\u00dfe 3 / 8490 bad radke": "lebenshilfe / stadtgrabenstra\u00dfe 3 / 8490 bad radke",
    "leechkirche": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Leechkirche",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Zinzendorfgasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "legere": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Legere",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Ecke Dietrichsteinplatz/Sch\u00f6rgelgasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "leibnitz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "leibnitz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "lend": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Lend",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "lendkai 21": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Lendkai 21",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "lendloft": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Lendloft",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendplatz 40",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "lendpavillon": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Lendpavillon",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Volksgarten",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "lendplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Lendplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "lendplatz-augarten": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Lendplatz-Augarten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "lendwirbel": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "lendwirbel",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "\u00fcberall im lend",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "lent": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "lent",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "am ufer der drava / drau in maribor / marburg",
        "event_state": "slovenija",
        "event_city": "maribor"
    },
    "les viperes": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Les Viperes",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "KUNSTHAUS , Lendkai 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "GRAZ"
    },
    "les viperes, kunsthaus graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "les viperes, kunsthaus graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "lendkai 1",
        "event_state": "a",
        "event_city": "graz"
    },
    "les vip\u00e8res, kunsthaus graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Les Vip\u00e8res, Kunsthaus Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 1",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "libertad": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "libertad",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "gartengasse 28",
        "event_state": "aut",
        "event_city": "graz"
    },
    "libertad/weltcaf\u00e9": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Libertad/Weltcaf\u00e9",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gartengasse 28",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "lieboch, tobelbad, schlo\u00df s\u00f6ding": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Lieboch, Tobelbad, Schlo\u00df S\u00f6ding",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "lila eule - thalia bar": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Lila Eule - Thalia Bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Opernring 5",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "lila eule/ thalia bar": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Lila Eule/ Thalia Bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Opernring 5",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "linz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Linz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "list halle": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "List Halle",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Waagner-Biro-Strasse 98a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "literaturhaus": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Literaturhaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Elisabethstra\u00dfe 30",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "literaturhaus graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Literaturhaus Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Elisabethstra\u00dfe 30",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "loft": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Loft",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Griesgasse 25",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "loft (ehem  arcadium)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "LOFT (ehem  Arcadium)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Griesgasse",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "loft (ehemals arcadium)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Loft (ehemals Arcadium)",
        "event_street2": "25",
        "event_street1": "Griestrasse",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "lorenzhof": {
        "event_postal": "8044",
        "event_location": "Lorenzhof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Niedersch\u00f6cklstr. 35",
        "event_state": "Styria",
        "event_city": "Weinitzen"
    },
    "ludersdorf bei gleisdorf": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ludersdorf bei gleisdorf",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "luv-sportanlage": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "LUV-Sportanlage",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grottenhofstra\u00dfe 11",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "m[i:]dea room - spektral": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "m[i:]dea Room - spektral",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "lendkai 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "mad - music and dinner": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "MaD - Music and Dinner",
        "event_street2": "4",
        "event_street1": "Maygasse",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "marenzikeller leibnitz": {
        "event_postal": "8430",
        "event_location": "Marenzikeller Leibnitz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Bahnhofstra\u00dfe",
        "event_state": "",
        "event_city": "Leibnitz"
    },
    "mariahilferplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Mariahilferplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "mariahilferplatz - parkhouse": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "MARIAHILFERPLATZ - PARKHOUSE",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "mariahilferplatz / 8020": "mariahilferplatz / 8020",
    "mariahilferplatz graz/lend": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Mariahilferplatz Graz/Lend",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Grau"
    },
    "mariahlilferplatz / 8020": "mariahlilferplatz / 8020",
    "maribor": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "maribor",
        "event_street2": "ufer an der drau",
        "event_street1": "innenstadt/zentrum",
        "event_state": "slowenien",
        "event_city": "maribor"
    },
    "marktbereich lendplatz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Marktbereich Lendplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendplatz 44",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "markthalle am lendplatz graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Markthalle am Lendplatz Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "massenburg": {
        "event_postal": "leoben",
        "event_location": "Massenburg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "8700"
    },
    "mausoleumsturm": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Mausoleumsturm",
        "event_street2": "Eingang R\u00fcckseite Mausoleum",
        "event_street1": "burggasse",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "mediacenter im rathaus": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Mediacenter im Rathaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Rathaus, Hauptplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "mediathek": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Mediathek",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Vorbeckgasse 12",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "mediathek graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Mediathek Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Vorbeckgasse 12",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "medien.kunstlabor": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "medien.KUNSTLABOR",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "medien.kunstlabor / thienfeld": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "medien.KUNSTLABOR / thienfeld",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "s\u00fcdtirolerplatz / mariahilferstrasse",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "medien.kunstlabor im kunsthaus graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "medien.KUNSTLABOR im Kunsthaus Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 1",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "medienkunstlabor": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Medienkunstlabor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kunsthaus, S\u00fcdtirolerplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "medienkunstlabor / kunsthaus": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Medienkunstlabor / Kunsthaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "S\u00fcdtirolerplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "medienkunstlabor im kunsthaus": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Medienkunstlabor im Kunsthaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "S\u00fcdtirolerplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "medienkunstlabor, esc, graz,...": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "medienkunstlabor, esc, graz,...",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "medienkunstlabor, kunsthaus graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Medienkunstlabor, Kunsthaus Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "medienlabor spektral": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "medienlabor spektral",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "lendkai 45",
        "event_state": "a",
        "event_city": "graz"
    },
    "medienturm": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Medienturm",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gro\u00dfmarktstra\u00dfe 8b",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "medienturm / alter schlachthof": "medienturm / alter schlachthof",
    "meerscheinschl\u00f6ssel": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Meerscheinschl\u00f6ssel",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mozartgasse 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "meerscheinschl\u00f6ssel.": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Meerscheinschl\u00f6ssel.",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mozartgasse 3.",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "meerscheinschl\u00f6ssl": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Meerscheinschl\u00f6ssl",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mozartgasse 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "meerscheinschl\u00f6ssl,  mozartgasse": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Meerscheinschl\u00f6ssl,  Mozartgasse",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mozartgasse",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "meerscheinschl\u00f6\u00dfel": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Meerscheinschl\u00f6\u00dfel",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mozartgasse 3, HS 23.03, Parterre",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "meerscheinschl\u00f6\u00dfl (parterre)im hs 23.03,": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Meerscheinschl\u00f6\u00dfl (Parterre)im HS 23.03,",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mozartgasse 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "megaphon centercourt": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "MEGAPHON centercourt",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "hauptplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "megaphon im auschl\u00f6ssl": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Megaphon im Auschl\u00f6ssl",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Friedrichgasse 36",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "megastore intersport eybl, graz": {
        "event_postal": "8054",
        "event_location": "Megastore Intersport Eybl, Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Weblinger G\u00fcrtel 25",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "mehrere locations": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "mehrere Locations",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "mehrzweckhalle": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Mehrzweckhalle",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Feldbach"
    },
    "meierei (3, stadtpark)": "MEIEREI (3, stadtpark)",
    "messe / stadthalle": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Messe / Stadthalle",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "mezzanin": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Mezzanin",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Nibelungengasse 70",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "mgc-halle wien, u3 station gasometer": {
        "event_postal": "1030",
        "event_location": "MGC-HALLE WIEN, U3 Station Gasometer",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Modecenterstrasse 22",
        "event_state": "A",
        "event_city": "wien"
    },
    "minoriten / mariahilferplatz 3 / 8020": "minoriten / mariahilferplatz 3 / 8020",
    "minoriten galerien graz": {
        "event_postal": "A-8020",
        "event_location": "Minoriten Galerien Graz",
        "event_street2": "(Linien 1,3,6,7 - Haltestelle S\u00fcdtiroler Platz/Mariahilferstra\u00dfe/Kunsthaus)",
        "event_street1": "Mariahilferplatz 3, 2. Stock",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "minoriten graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Minoriten Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "minoritensaal": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Minoritensaal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferplatz 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "minoritensaal (klein)": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Minoritensaal (klein)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferplatz 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "minoritensaal / mariahilferplatz 3 / 8020": "MINORITENSAAL / mariahilferplatz 3 / 8020",
    "mo.xx": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "mo.xx",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Moserhofgasse 34",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "mocca bar, hartiggasse 4, 8010 graz": "mocca bar, hartiggasse 4, 8010 graz",
    "modellbahnzentrum": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Modellbahnzentrum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Annenstra\u00dfe 35",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "mohoga werkstatt": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Mohoga Werkstatt",
        "event_street2": "(Innenhof)",
        "event_street1": "Moserhofgasse 51",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "molly malone / f\u00e4rbergasse 15": "Molly Malone / F\u00e4rbergasse 15",
    "moxx": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "MOXX",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Moserhofgasse 34",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "moxx - studentenheim wist": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "MOXX - Studentenheim WIST",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Moserhofgasse 34",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "moxx / moserhofgasse 34 / linie 36 bis moserhofg.": "moxx / moserhofgasse 34 / linie 36 bis moserhofg.",
    "moxx/wist": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "MOXX/WIST",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Moserhofgasse 34",
        "event_state": "A",
        "event_city": "graz"
    },
    "mumuth": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "MUMUTH",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lichtenfelsgasse 14",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "mur-au": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Mur-Au",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neben der Mur",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "mur.at": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "mur.at",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Leitnergasse 7",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "mureck | stadion": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Mureck | Stadion",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "mureck, hauptplatz": "mureck, hauptplatz",
    "murecker pfarrhof (wunder oh wunder)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Murecker Pfarrhof (wunder oh wunder)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "murinsel": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Murinsel",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "murinsel, parkhouse": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Murinsel, Parkhouse",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "murm\u00fchle | mureck": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Murm\u00fchle | Mureck",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "murpromenade": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Murpromenade",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "zwischen Andreas-Hofer-Platz und Tegetthofbr\u00fccke",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "murpromenade / sub": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "murpromenade / sub",
        "event_street2": "sp\u00e4ter kaiser franz josef kai 66",
        "event_street1": "zwischen Andreas-Hofer-Platz und Tegetthofbr\u00fccke",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "murpromenade / unter der grazer hauptbr\u00fccke": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Murpromenade / unter der Grazer Hauptbr\u00fccke",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "murpromenade bei der  erzherzog-johann-br\u00fccke": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Murpromenade bei der  Erzherzog-Johann-Br\u00fccke",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Murpromenade",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "mursteg - bootshaus": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Mursteg - Bootshaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "an der  Murpromenade",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "museum arbeitswelt": {
        "event_postal": "4400",
        "event_location": "museum arbeitswelt",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "wehrgrabengasse 7",
        "event_state": "\u00f6",
        "event_city": "steyr"
    },
    "museum der wahrnehmung": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Museum der Wahrnehmung",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "museum der wahrnehmung / friedrichstra\u00dfe 41/ 8010": "Museum der Wahrnehmung / Friedrichstra\u00dfe 41/ 8010",
    "museumsakademie joanneum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Museumsakademie Joanneum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neutorgasse 45/2 /Eingang Barockmuseum",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "museumsakademie joanneum. kompetenzzentrum f\u00fcr museologie & kunst": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Museumsakademie Joanneum. Kompetenzzentrum f\u00fcr Museologie & Kunst",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Raubergasse 10",
        "event_state": "A-",
        "event_city": "Graz"
    },
    "museumsplatz (vor dem mq) + maria-theresien-platz (zwischen den museen)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Museumsplatz (vor dem MQ) + Maria-Theresien-Platz (zwischen den Museen)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "wien"
    },
    "museumsquartier / wien": "Museumsquartier / Wien",
    "music house": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Music House",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mondscheingasse 9",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "musichoiuse / mondscheingasse / 8010": "musicHoiuse / mondscheingasse / 8010",
    "musichouse": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "MusicHouse",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mondscheingasse 9",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "musichouse / mondscheingasse 19": "musichouse / mondscheingasse 19",
    "musik produktiv": {
        "event_postal": "2351",
        "event_location": "musik produktiv",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Griesfeldstra\u00dfe 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wiener Neudorf"
    },
    "musikcaf\u00e9 wickenburg": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Musikcaf\u00e9 Wickenburg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Wickenburggasse 7",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "musikhauptschule ferdinandeum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Musikhauptschule Ferdinandeum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "F\u00e4rbergasse 11",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "muwa": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "MUWA",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Friedrichg. 41",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "muwa - museum der wahrnehmung": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "MUWA - Museum der Wahrnehmung",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Friedrichg. 41",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "muwa / museum der wahrnehmung": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "MUWA / Museum der Wahrnehmung",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Friedrichg. 41",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "mzh sinabelkirchen": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "MZH Sinabelkirchen",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "8261 Sinabelkirchen 200",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "m\u00fcnchen // n\u00e4here ortsangaben siehe homepage": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "M\u00fcnchen // n\u00e4here ortsangaben siehe homepage",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "m\u00fcnzgrabenheim jazzm59": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "M\u00fcnzgrabenheim JazzM59",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "M\u00fcnzgrabenstra\u00dfe 59",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "n iesenberger": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "N iesenberger",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Niesenbergergasse 25",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "nationalpark ges\u00e4use (stmk.)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Nationalpark Ges\u00e4use (Stmk.)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "NP-Pavillon , Gstatterboden",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "naturb\u00fchne wildon": "naturb\u00fchne wildon",
    "naturfreundehaus": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Naturfreundehaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Pasching bei Linz"
    },
    "ncc07.camp": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "NCC07.Camp",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grenadiergasse 14",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "near cz border": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "near CZ border",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "neue galerie": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Neue Galerie",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sackstrasse 16",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "neue galerie :: sackstra\u00dfe 18 :: 8010 graz": "neue galerie :: sackstra\u00dfe 18 :: 8010 graz",
    "neue galerie am landesmuseum joanneum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Neue Galerie am Landesmuseum Joanneum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "sackstra\u00dfe 16",
        "event_state": "a",
        "event_city": "graz"
    },
    "neue galerie graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "neue galerie graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "sackstra\u00dfe 16",
        "event_state": "a",
        "event_city": "graz"
    },
    "neue technik, tu graz, h\u00f6rsaal h": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Neue Technik, TU Graz, H\u00f6rsaal H",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Eingang Stremayrgasse 9",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "neuland am landesmuseum joanneum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Neuland am Landesmuseum Joanneum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neutorgasse 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "nice little theater (eingang q)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Nice Little Theater (Eingang Q)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Luthergasse 4",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "nice little theatre": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Nice Little Theatre",
        "event_street2": "Opernring 5a",
        "event_street1": "Thalia",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "niese": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Niese",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Niesenbergergasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "niesen berger": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Niesen Berger",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Niesenbergergasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "niesenbergasse 16": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "niesenbergasse 16",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "niesenberger": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Niesenberger",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Niesenbergergasse 16",
        "event_state": "AT",
        "event_city": "Graz"
    },
    "niesenberger (kultur kompetenz annenstra\u00dfe)": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "niesenberger (kultur kompetenz annenstra\u00dfe)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Niesenbergergasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "niesenbergergasse": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Niesenbergergasse",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "niesenbergergasse 16": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "niesenbergergasse 16",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "niesenbergergasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "niesenb\u00e4r": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "niesenb\u00e4r",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Niesenbergergasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "nil": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "NIL",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lazarettgasse 5",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "non -stop kino": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "non -stop kino",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "beim Bahnhof",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "non stop bahnhofskino / europaplatz 2 / 8020": "Non Stop Bahnhofskino / Europaplatz 2 / 8020",
    "non stop cinema": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "NON STOP Cinema",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Europaplatz 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "non stop kine": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Non Stop Kine",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Europaplatz 2",
        "event_state": "Aug",
        "event_city": "Graz"
    },
    "non stop kino": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Non Stop Kino",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Europaplatz 12",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "non stop kino (hauptbahnhof)": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Non Stop Kino (Hauptbahnhof)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Europaplatz 2",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "non stop kino (hbf)": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Non Stop Kino (HBF)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Europaplatz 2",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "non stop kino graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Non Stop Kino Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Europaplatz 2",
        "event_state": "Aut",
        "event_city": "Graz"
    },
    "non stop kino graz / europaplatz 2 /  8020 graz": "Non Stop Kino Graz / Europaplatz 2 /  8020 Graz",
    "non-stop-kino": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Non-stop-Kino",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hauptbahnhof Graz",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "nonstop -graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "nonstop -graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "nonstop cinema": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Nonstop Cinema",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Europaplatz 2, HBF",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "nonstop kino": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "NonStop Kino",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Europaplatz 2",
        "event_state": "AT",
        "event_city": "Graz"
    },
    "nonstop kino (bahnhof)": "Nonstop Kino (Bahnhof)",
    "nonstop kino am hauptbahnhof": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Nonstop Kino am Hauptbahnhof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Europaplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "nonstop kino graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "NonStop Kino Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Europaplatz 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "nonstop kino graz / hauptbahnhof": "NONSTOP KINO GRAZ / hauptbahnhof",
    "nonstop kino hauptbahnhof": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Nonstop Kino Hauptbahnhof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Europaplatz 2",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "nonstop-kino": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Nonstop-Kino",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Europaplatz 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "nonstopkino": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "NonstopKino",
        "event_street2": "Hauptbahnhof",
        "event_street1": "Europaplatz 2",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "nord 3": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Nord 3",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "offenen kulturwerkst\u00e4tte spektral": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Offenen Kulturwerkst\u00e4tte Spektral",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "offeneshausoberwart oho": {
        "event_postal": "7400",
        "event_location": "OffenesHausOberwart OHO",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lisztgasse 12",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Oberwart"
    },
    "onomato": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "onomato",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "mariahilferstra\u00dfe 13",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "open air | k\u00fcnstlerhaus | burgring": "open air | K\u00fcnstlerhaus | Burgring",
    "oper": {
        "event_postal": "08010",
        "event_location": "Oper",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kaiser-Josef-Platz 10",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "oper / wien": "oper / wien",
    "oper <----> innenstadt <---> stadtpark, forumwiese.": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Oper <----> Innenstadt <---> Stadtpark, Forumwiese.",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Gr@z"
    },
    "oper graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Oper Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kaiser-Josef-Platz 10",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "oprette": "Oprette",
    "orf / marburgerstrasse 20 / 8042": "ORF / Marburgerstrasse 20 / 8042",
    "orf 1": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ORF 1",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "orf 2": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ORF 2",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "orf landesstudio steiermark bzw. \u00f61 - 91.2mhz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ORF Landesstudio Steiermark bzw. \u00d61 - 91.2MHz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Marburgerstra\u00dfe 20",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "orf park": {
        "event_postal": "8042",
        "event_location": "ORF Park",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Marburgerstra\u00dfe 20",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "orf1": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ORF1",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "orf2": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ORF2",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "orhpeum graz": "Orhpeum Graz",
    "orpheum": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Orpheum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "orpheum / 8020": "orpheum / 8020",
    "orpheum extra": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Orpheum Extra",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Orpheumgasse 8",
        "event_state": "Graz",
        "event_city": "8020"
    },
    "orpheum extra, graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Orpheum EXTRA, Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Orpheumgasse 8",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "orpheum graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Orpheum Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Orpheumgasse 8",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "orpheum | 8020": "orpheum | 8020",
    "orpheum | orpheumgasse | 8020": "orpheum | orpheumgasse | 8020",
    "orpheum, orpheumg. 8, 8020 graz": "Orpheum, Orpheumg. 8, 8020 Graz",
    "orum stadtpark": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "orum stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "ost-klub": {
        "event_postal": "1040",
        "event_location": "Ost-Klub",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schwarzenbergplatz 10",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Wien"
    },
    "p": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "P",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "p.p.c": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "p.p.c",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "p.p.c  mainfloor + bar": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "p.p.c  mainfloor + bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "p.p.c & dom": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "p.p.c & dom",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "p.p.c - screenbar": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "p.p.c - Screenbar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "p.p.c bar": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "p.p.c bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "p.p.c mainfloor": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "p.p.c mainfloor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "p.p.c mainfloor + bar": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "p.p.c mainfloor + bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "p.p.c mainfloor+bar": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "p.p.c mainfloor+bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "p.p.c mainstage": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "P.P.C mainstage",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "neubaugasse 6",
        "event_state": "Stmk",
        "event_city": "Graz"
    },
    "p.p.c.": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "p.p.c.",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "p.p.c.  und screenbar": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "p.p.c.  und ScreenBar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "p.p.c. (upstairs)": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "P.P.C. (Upstairs)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "p.p.c. - project pop culture": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "p.p.c. - project pop culture",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "p.p.c. bar": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "p.p.c. bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "p.p.c. mainfloor": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "p.p.c. mainfloor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "p.p.c. mainfloor & bar": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "p.p.c. Mainfloor & Bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "p.p.c.-bar": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "p.p.c.-Bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "p.p.c.bar": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "p.p.c.bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "p.p.c.mainfloor": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "p.p.c.mainfloor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "palais attems innenhof": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Palais Attems Innenhof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sackstra\u00dfe 17",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "palais kottulinsky, 1. stock": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Palais Kottulinsky, 1. Stock",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Beethovenstrasse 9",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "palais thienfeld": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Palais Thienfeld",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferstr. 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "palais thinnfeld": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Palais Thinnfeld",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "S\u00fcdtirolerplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "palais trautmannsdorf, b\u00fcrgergasse": "Palais Trautmannsdorf, B\u00fcrgergasse",
    "palmenhaus (1, burggarten)": "PALMENHAUS (1, burggarten)",
    "papierfabrik": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Papierfabrik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Ungergasse 24a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "papierfabrik graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Papierfabrik Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Ungergasse 24",
        "event_state": "AUT",
        "event_city": "Graz"
    },
    "papierfarbrik": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Papierfarbrik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Ungergasse 24a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "parkhouse": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Parkhouse",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "parkhouse (graz/stadtpark)": "PARKHOUSE (graz/stadtpark)",
    "parkhouse . das klangcafe": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "parkhouse . das klangcafe",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "stadtpark 2",
        "event_state": "austria",
        "event_city": "graz"
    },
    "parkhouse / / passamtwiese // forum stadtpark // veilchen": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Parkhouse / / Passamtwiese // Forum Stadtpark // Veilchen",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "parkhouse / stadtpark": "parkhouse / stadtpark",
    "parkhouse / stadtpark 2 / 8010 graz": "parkhouse / stadtpark 2 / 8010 graz",
    "parkhouse und postgarage": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Parkhouse und Postgarage",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "parkhouse | a-8o1o graz | stadtpark 2": "parkhouse | a-8o1o graz | stadtpark 2",
    "parkhouse, stadtpark 2, 8010 graz": "parkhouse, stadtpark 2, 8010 graz",
    "parkplatz bad zur sonne": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Parkplatz Bad zur Sonne",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "gegen\u00fcber Hauptbibliothek Zanklhof",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "parkplatz vor zanklhof /  gegen\u00fcber vom bad zur so": "parkplatz vor zanklhof /  gegen\u00fcber vom bad zur so",
    "passamtswiese (n\u00e4he forum stadtpark)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Passamtswiese (N\u00e4he Forum Stadtpark)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "passamtswiese / forum stadtpark / parkhouse": "passamtswiese / forum stadtpark / parkhouse",
    "passamtswiese, stadtpark": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Passamtswiese, Stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "pavelhaus, laafeld": "Pavelhaus, Laafeld",
    "pavillion im stadtpark": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "pavillion im stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "pavillon am andr\u00e4-platz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Pavillon am Andr\u00e4-Platz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "pavillon im volksgarten": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Pavillon im Volksgarten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "peal festival": {
        "event_postal": "8463",
        "event_location": "Peal Festival",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Eichberg Trbg. 69",
        "event_state": "",
        "event_city": "Leutschach"
    },
    "pekarna": {
        "event_postal": "2000",
        "event_location": "pekarna",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "magdalenske mre?e, Ob ?eleznici 8",
        "event_state": "Slovenia",
        "event_city": "maribor"
    },
    "pekarna ,  hala gustav": {
        "event_postal": "2000",
        "event_location": "PEKARNA ,  Hala Gustav",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Ob \u00b4eleznici 8",
        "event_state": "slo",
        "event_city": "Maribor"
    },
    "pekarna - gustav": {
        "event_postal": "2000",
        "event_location": "pekarna - gustav",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Pekarna magdalenske mre?e, Ob ?eleznici 8",
        "event_state": "SLO",
        "event_city": "maribor"
    },
    "pekarna - klub gustaf - maribor": "pekarna - klub gustaf - maribor",
    "pekarna hala gustaf": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Pekarna hala Gustaf",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "Slovenia",
        "event_city": "Maribor"
    },
    "pekarna magdalenske mre\u00b8e": {
        "event_postal": "2000",
        "event_location": "PEKARNA magdalenske mre\u00b8e",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "Slovenija",
        "event_city": "Maribor"
    },
    "pettenbach im almtal": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Pettenbach im Almtal",
        "event_street2": "Ober\u00f6sterreich",
        "event_street1": "Campingplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "pfarrkirche mariahilf / mariahilferplatz 3": "Pfarrkirche Mariahilf / Mariahilferplatz 3",
    "pfarrsaal der pfarre st. andr\u00e4": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Pfarrsaal der Pfarre St. Andr\u00e4",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kernstockgasse 9",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "pfarrzentrum graz s\u00fcd": {
        "event_postal": "8041",
        "event_location": "pfarrzentrum graz s\u00fcd",
        "event_street2": "liebenau",
        "event_street1": "anton lippe platz 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "pharmacy bar-lounge": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "pharmacy bar-lounge",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "leonhardstrasse 35",
        "event_state": "steiermark",
        "event_city": "graz"
    },
    "pharmaziegeb\u00e4ude": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Pharmaziegeb\u00e4ude",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "(beim Kreisverkehr, gegen\u00fcber der Mensa)",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "pizzeria rozzampia": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Pizzeria Rozzampia",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "M\u00fcnzgrabenstrasse 113",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "planet music": {
        "event_postal": "1200",
        "event_location": "planet music",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "adalbert stifter gasse 73",
        "event_state": "",
        "event_city": "wien"
    },
    "platz der freiwilligen sch\u00fctzen": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Platz der freiwilligen Sch\u00fctzen",
        "event_street2": "vor dem Bad zur Sonne",
        "event_street1": "gegen\u00fcber Hauptbibliothek Zanklhof",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "poco loco": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Poco Loco",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Halb\u00e4rthgasse 14",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "porgy & bess": {
        "event_postal": "1010",
        "event_location": "porgy & bess",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "riemergasse 11",
        "event_state": "",
        "event_city": "wien"
    },
    "postagarage": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Postagarage",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Postgarage",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage (2nd floor)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Postgarage (2nd Floor)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage (mainfloor)": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Postgarage (Mainfloor)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage - 1st floor": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "postgarage - 1st floor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "postgarage - 2nd floor": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "postgarage - 2nd floor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage / 2nd floor": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Postgarage / 2nd Floor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage / floor 2": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Postgarage / floor 2",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage 1. floor": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Postgarage 1. Floor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage 1st floor": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Postgarage 1st Floor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage 2. floor": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Postgarage 2. Floor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage 2nd": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Postgarage 2nd",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "postgarage 2nd floor": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Postgarage 2nd Floor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage 2nd floor - eingang \u00fcber r\u00f6sselm\u00fchlpark": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Postgarage 2nd Floor - Eingang \u00fcber R\u00f6sselm\u00fchlpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "AT",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage 2nd floor eingang \u00fcber r\u00f6sselm\u00fchlpark": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Postgarage 2nd Floor Eingang \u00fcber R\u00f6sselm\u00fchlpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage 42": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "POSTGARAGE 42",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage floor 2": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Postgarage FLOOR 2",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Postgarage Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "postgarage, 1st floor": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Postgarage, 1st Floor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage, 2nd floor,": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Postgarage, 2nd floor,",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Dreihackengasse 42 (Eingang R\u00f6sselm\u00fchlpark)",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "postgarage, landesmueum joanneum (absolutely free), congress graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Postgarage, Landesmueum Joanneum (absolutely free), Congress Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage, ppc, orpheum": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Postgarage, PPC, Orpheum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "postgarage, r\u00f6sselmu\u0308hlpark, kulturzentrum niesenberger, nil, vs st. andr\u00e4": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Postgarage, R\u00f6sselmu\u0308hlpark, Kulturzentrum Niesenberger, NIL, VS St. Andr\u00e4",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "postgarge 2nd floor": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Postgarge 2nd Floor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "posthochhaus": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "posthochhaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "griesplatz / r\u00f6sselm\u00fchlgasse",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "posthof linz": {
        "event_postal": "4020",
        "event_location": "posthof linz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "posthofstr. 43",
        "event_state": "",
        "event_city": "linz"
    },
    "ppc": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "PPC",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "AUT",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ppc (ehem thatro)": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "PPC (ehem Thatro)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ppc (ehem theatro)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "PPC (ehem Theatro)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "AUSTRIA",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ppc (ehem. theatro)": {
        "event_postal": "GRAZ",
        "event_location": "PPC (ehem. Theatro)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "ppc (teatro)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ppc (Teatro)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ppc - bar": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ppc - bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "neubaugasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "ppc - mainfloor": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "PPC - mainfloor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ppc - teatro & screen bar": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "PPC - Teatro & Screen Bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ppc / mainfloor und bar": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "PPC / Mainfloor und Bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ppc bar": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Ppc Bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ppc bar, ragnarhof": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ppc bar, Ragnarhof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6 GRAZ, Grundsteingasse 12 WIEN",
        "event_state": "",
        "event_city": "GRAZ + WIEN"
    },
    "ppc ehem. teatro": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ppc ehem. Teatro",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ppc ehem. theatro": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ppc ehem. theatro",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "neubaug. 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "ppc graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ppc graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "neubaugasse",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "ppc graz (ehemaliges theatro)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ppc graz (ehemaliges theatro)",
        "event_street2": "8010 graz",
        "event_street1": "neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "ppc graz city": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ppc graz city",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "ppc graz town": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ppc graz town",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "ppc mainfloor": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "PPC Mainfloor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ppc mainfloor + bar": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "PPC Mainfloor + Bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "GRAZ"
    },
    "ppc teatro": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "PPC TEatro",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "ppc, graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "PPC, Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ppc, postgarage, dom im berg": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ppc, postgarage, dom im berg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "ppc-bar": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "ppc-Bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ppc-screenbar": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "ppc-screenbar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "neubaugasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "ppc/screenbar": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ppc/screenbar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "neubaugasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "ppcbar": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ppcbar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "priesterseminar, barocksaal": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Priesterseminar, Barocksaal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "B\u00fcrgergasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "progressive club hintere ortstrasse 41 himberg bei": "Progressive Club Hintere Ortstrasse 41 Himberg bei",
    "projekt a-z": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Projekt A-Z",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Annenstra\u00dfe 3",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "projektb\u00fcro rockarchiv": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Projektb\u00fcro Rockarchiv",
        "event_street2": "Neutorgasse 45",
        "event_street1": "Joanneum Ecksaal",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "prost  (gegen\u00fcber alter technik)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "prost  (gegen\u00fcber alter technik)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gartengasse 28",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "ptuj": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Ptuj",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "Slowenien",
        "event_city": "Ptuj"
    },
    "puch / weiz": "puch / weiz",
    "puntigam-man findets sicha": "puntigam-man findets sicha",
    "pva - pensionsvesicherungsanstalt": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "PVA - Pensionsvesicherungsanstalt",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Eggenbergerstra\u00dfe 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "p\u00e4dagogische akademie graz eggenberg": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "P\u00e4dagogische Akademie Graz Eggenberg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Georgigasse 85",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "p\u00e4dak eggenberg": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "P\u00e4dak Eggenberg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Georgigasse 85-89",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "quer durch graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "quer durch Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "radio // www": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "radio // www",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "radio helsinki": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Radio Helsinki",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "92,6 MHz",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "radio helsinki - 92,6 mhz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Radio Helsinki - 92,6 Mhz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "radio helsinki - 92.6mhz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "radio helsinki - 92.6MHz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "radio helsinki 92,6 mhz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Radio Helsinki 92,6 MHz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "radio helsinki 92,6 mhz (im raum graz)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Radio Helsinki 92,6 MHz (im Raum Graz)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "radio helsinki 92,6mhz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Radio Helsinki 92,6MHz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "radio helsinki 92.6": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Radio Helsinki 92.6",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Griesgasse 8 Lindenpassage",
        "event_state": "\u00d6",
        "event_city": "Graz"
    },
    "radio helsinki 92.6 mhz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "RADIO HELSINKI 92.6 MHz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "radio helsinki 92.6mhz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "RADIO HELSINKI 92.6MHz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "radio helsinki, 92,6mhz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "radio helsinki, 92,6MHz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "radio \u00f61": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Radio \u00d61",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "radiocipodelic live on air": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "RadioCipodelic Live on Air",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Griesgasse 8",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "raggam": {
        "event_postal": "8481",
        "event_location": "Raggam",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Siebing 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Weinburg"
    },
    "raggam - hackschnitzelbunker": {
        "event_postal": "weinburg",
        "event_location": "raggam - hackschnitzelbunker",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "siebing 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "8481"
    },
    "raggam / oberlist": {
        "event_postal": "8481",
        "event_location": "raggam / oberlist",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "siebing 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "weinburg"
    },
    "raiffeisenlandesbank steiermark im steirerhof (4. stock)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Raiffeisenlandesbank Steiermark im Steirerhof (4. Stock)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "jakominiplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "rathaus - mediacenter": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Rathaus - Mediacenter",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hauptplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "raumwerk": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Raumwerk",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 45 (Keller)",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "raumwerk / spektral": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "raumwerk / spektral",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "lendkai 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "realraum": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Realraum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakoministrasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "rechbauer kino": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Rechbauer Kino",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Rechbauerstrasse",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "rechbauerkino": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Rechbauerkino",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Rechbauerstra\u00dfe 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "red box (1 stk. arcadium)": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "red box (1 stk. arcadium)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "griesgasse 25",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "red box @ 1. stock arcadium": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Red Box @ 1. Stock Arcadium",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Griesgasse 25",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "reigen": {
        "event_postal": "1140",
        "event_location": "Reigen",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hadikgasse 62",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "wien"
    },
    "reigen u4 hietzing": {
        "event_postal": "1140",
        "event_location": "Reigen U4 Hietzing",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hadikgasse 62",
        "event_state": "\u00f6sterreich",
        "event_city": "wien"
    },
    "reigen \u2013 u4 hietzing": {
        "event_postal": "1140",
        "event_location": "Reigen \u2013 U4 Hietzing",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hadikgasse 62",
        "event_state": "\u00f6sterreich",
        "event_city": "wien"
    },
    "reigen, hadikgasse 62, 1140 wien": "REIGEN, Hadikgasse 62, 1140 Wien",
    "resowi": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "RESOWI",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsstra\u00dfe 15",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "resowi zentrum hs 15.02, erdgeschoss": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "ReSoWi Zentrum HS 15.02, Erdgeschoss",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "universit\u00e4tsplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "resowi, erdgeschoss, ls 15.03": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Resowi, Erdgeschoss, LS 15.03",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsstra\u00dfe 15",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "resowi-zentrum  / bzw. f\u00e4rberplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Resowi-Zentrum  / bzw. F\u00e4rberplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "resowi-zentrum der uni graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ReSoWi-Zentrum der Uni Graz",
        "event_street2": "zwischen Heinrichstra\u00dfe und Schubertstra\u00dfe",
        "event_street1": "HS 15.14, Bauteil E1",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "resowi-zentrum, bauteil c, erdgeschoss, ls 15.03": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "RESOWI-Zentrum, Bauteil C, Erdgeschoss, LS 15.03",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsstra\u00dfe 15",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "restaurant classic / landhaushof / herrengasse 16": "restaurant classic / landhaushof / herrengasse 16",
    "restaurant classics / landhaushof / herrengasse 16": "restaurant classics / landhaushof / herrengasse 16",
    "rhiz": {
        "event_postal": "1080",
        "event_location": "Rhiz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "G\u00fcrtelbogen 37",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Wien"
    },
    "rhizom": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "RHIZOM",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakoministra\u00dfe 9a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "rhizom / jakoministra\u00dfe": "rhizom / jakoministra\u00dfe",
    "rhizom schaufenster / jakoministra\u00dfe 9": "rhizom schaufenster / jakoministra\u00dfe 9",
    "rohbau": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Rohbau",
        "event_street2": "(gegen\u00fcber dem ehem. HDA)",
        "event_street1": "Engelgasse 4",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "roma, italy": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Roma, Italy",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "rondo graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Rondo Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Marienplatz 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "rosenhalle": {
        "event_postal": "8083",
        "event_location": "Rosenhalle",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "St.Stefan im Rosental"
    },
    "rosenstr\u00e4uche und schnittlauchbeete": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "rosenstr\u00e4uche und schnittlauchbeete",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "m\u00fchlgasse 60",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "rotor": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "rotor",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Volksgartenstra\u00dfe 6a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "rotor | belgiergasse 8/1 | 8020": "rotor | Belgiergasse 8/1 | 8020",
    "rouge bar graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Rouge Bar Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Glacisstra\u00dfe 43a",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "royal garden jazz club": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Royal Garden Jazz Club",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "B\u00fcrgergasse 4",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "royal garden jazz club / b\u00fcrgergasse 4": "Royal Garden Jazz Club / B\u00fcrgergasse 4",
    "royal garden jazz club / b\u00fcrgergasse 4 / 8010": "Royal Garden Jazz Club / B\u00fcrgergasse 4 / 8010",
    "rudolf brau / eggenberger allee 91": "rudolf brau / eggenberger allee 91",
    "ruine dobra": "Ruine Dobra",
    "ruine landsee (burgenland)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Ruine Landsee (Burgenland)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "running horse": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Running Horse",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "salzamt": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "SALZAMT",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "LINZ"
    },
    "salzburg": {
        "event_postal": "5020",
        "event_location": "Salzburg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "M\u00fchlbacherhofweg 5",
        "event_state": "aut",
        "event_city": "salzburg"
    },
    "salzburgring": "salzburgring",
    "schaumbad": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Schaumbad",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Starhemberggasse 4",
        "event_state": "Aut",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schaumbad - freies atelierhaus graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Schaumbad - Freies Atelierhaus Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Starhemberggasse 4",
        "event_state": "AT",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schaumbad graz": {
        "event_postal": "8052",
        "event_location": "Schaumbad Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Starhemberggasse 4",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schauspielhaus": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schauspielhaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schauspielhaus - ebene 3": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Schauspielhaus - Ebene 3",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hofgasse 11",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "schauspielhaus - hauptb\u00fchne": "Schauspielhaus - Hauptb\u00fchne",
    "schauspielhaus - probeb\u00fchne": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schauspielhaus - Probeb\u00fchne",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "schauspielhaus ebene 3": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Schauspielhaus Ebene 3",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hofgasse 11",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schauspielhaus graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schauspielhaus Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "schauspielhaus graz - ebene 3": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schauspielhaus Graz - Ebene 3",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "schauspielhaus graz - probeb\u00fchne": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schauspielhaus Graz - Probeb\u00fchne",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "scherbe": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Scherbe",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stockergasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "scherbe - scherbenkeller": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Scherbe - Scherbenkeller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "scherbenkeller": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Scherbenkeller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stockergasse 9",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "schillingdorf bei graz (kainbach) / gut neuhof bor": "schillingdorf bei graz (kainbach) / gut neuhof bor",
    "schillingsdorf": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schillingsdorf",
        "event_street2": "4 more infos look @ http://www.goatrance.de/goabase/party_details.php3?PID=9403",
        "event_street1": "Borraweg    und am ende ist die borraville",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "schiltern / n\u00f6": "schiltern / n\u00f6",
    "schl8hof wels": "schl8hof wels",
    "schloss": {
        "event_postal": "8412",
        "event_location": "Schloss",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wildon"
    },
    "schloss dornhofen": {
        "event_postal": "8062",
        "event_location": "Schloss Dornhofen",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlossweg 4",
        "event_state": "",
        "event_city": "Hart-Purgstall"
    },
    "schloss kalsdorf / ilz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "schloss kalsdorf / ilz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "A",
        "event_city": "ilz bei f\u00fcrstenfeld"
    },
    "schloss kalsdorf bei ilz": {
        "event_postal": "6282",
        "event_location": "SCHLOSS KALSDORF bei ILZ",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "KALSDORF 1",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Ilz"
    },
    "schloss kornberg": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "schloss kornberg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "feldbach"
    },
    "schloss palken": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schloss Palken",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Wald am Schoberpass",
        "event_state": "Steiermark",
        "event_city": ""
    },
    "schloss tabor, jennersdorf / burgenland": "schloss tabor, jennersdorf / burgenland",
    "schloss wildon": {
        "event_postal": "8410",
        "event_location": "Schloss Wildon",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hauptplatz 55",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Wildon"
    },
    "schlossberg": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schlossberg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schlossberg / dom im berg": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Schlossberg / Dom im Berg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schlossberg graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schlossberg Graz",
        "event_street2": "+ Spektral",
        "event_street1": "+ Forum Stadtpark",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schlossberg skybar!!": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "SCHLOSSBERG SKYBAR!!",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schlossberg, kasemattenb\u00fchne": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Schlossberg, Kasemattenb\u00fchne",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlossberg",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "schlossberg, stadtmuseum, forum stadtpark": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schlossberg, Stadtmuseum, Forum Stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schlossbergplatz": {
        "event_postal": "8810",
        "event_location": "Schlossbergplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schlossbergplatz - jakominiplatz - landgericht": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schlossbergplatz - Jakominiplatz - Landgericht",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "GRAZ"
    },
    "schlossbergrestaurant": "Schlossbergrestaurant",
    "schlossbergrestaurant graz": "schlossbergrestaurant graz",
    "schlossbergrestaurant, graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "schlossbergrestaurant, graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "schlossberg",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schlosspark p\u00f6llau / 8225": "schlosspark p\u00f6llau / 8225",
    "schlosstenne wies": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schlosstenne Wies",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlosstenne Wies",
        "event_state": "",
        "event_city": "wies"
    },
    "schlo\u00df altenberg bei wien": "schlo\u00df altenberg bei wien",
    "schlo\u00dfberg - uhrturmkasematten": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "schlo\u00dfberg - Uhrturmkasematten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "austria",
        "event_city": "graz"
    },
    "schlo\u00dfberg restaurant, einla\u00df schon ab 18.30": "schlo\u00dfberg restaurant, einla\u00df schon ab 18.30",
    "schlo\u00dfberg-restaurant": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Schlo\u00dfberg-Restaurant",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlo\u00dfberg 7",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "schlo\u00dfberg-stallbastei": "Schlo\u00dfberg-Stallbastei",
    "schlo\u00dfbergrestaurant": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schlo\u00dfbergrestaurant",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "schubert-kino": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Schubert-Kino",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mehlplatz 2",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "schubertkino": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Schubertkino",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "glockenspielplatz 1",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "schubertkino & cafe": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "schubertkino & cafe",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "mehlplatz 2",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "schubertkino 1": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Schubertkino 1",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mehlplatz 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "schubertkino graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Schubertkino Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mehlplatz 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schubertkinohof": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Schubertkinohof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mehlplatz 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schuh am lend": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Schuh am Lend",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendplatz 41",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schuhhaus am lend": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schuhhaus am Lend",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendplatz 41",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schulzentrum der caritas": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Schulzentrum der Caritas",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstra\u00dfe 41",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "schwarzes radieschen": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Schwarzes Radieschen",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Steinfeldgasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schwarzes radieschen & sub": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schwarzes Radieschen & SUb",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "schwarzl freizeitzentrum": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schwarzl Freizeitzentrum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "schwarzl see": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Schwarzl See",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Unterpremst\u00e4tten bei Graz",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "screen bar / neubaugasse 6 / 8020 graz": "screen bar / neubaugasse 6 / 8020 graz",
    "screenbar / neubaugasse 6": "screenbar / neubaugasse 6",
    "screenbar / neubaugasse 6 / 8020 graz": "screenbar / neubaugasse 6 / 8020 graz",
    "seehof - stubenberg am see": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "SEEHOF - Stubenberg am See",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Stubenberg"
    },
    "seifenfabrik": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Seifenfabrik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Angergasse 41-43",
        "event_state": "AUT",
        "event_city": "Graz"
    },
    "seifenfabrik (alle hallen)": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Seifenfabrik (alle Hallen)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Angergasse 41-43",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "seifenfabrik / angergasse 41-45 / 8010": "seifenfabrik / angergasse 41-45 / 8010",
    "seifenfabrik graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Seifenfabrik Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Angergasse  41-43",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "seifenfabrik, angergasse 41-45": "seifenfabrik, angergasse 41-45",
    "seifenfabrik, angergasse 41-45, 8010": "seifenfabrik, angergasse 41-45, 8010",
    "seifenfabrik, angergasse 41-45, 8010 graz": "seifenfabrik, angergasse 41-45, 8010 graz",
    "seifenfabrik, angergasse, graz, 8010": "SeifenFabrik, Angergasse, graz, 8010",
    "seitenraum im mausoleumsturm": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "seitenraum im Mausoleumsturm",
        "event_street2": "Eingang R\u00fcckseite Mausoleum",
        "event_street1": "burggasse3",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "seminar - galerie - hasnerplatz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "SEMINAR - GALERIE - HASNERPLATZ",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "EICHENDORFFSTR. 6",
        "event_state": "\u00d6STERREICH",
        "event_city": "GRAZ"
    },
    "semriach": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Semriach",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "sensenwerk": {
        "event_postal": "8121",
        "event_location": "Sensenwerk",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Rudolf-Klug-Gasse 73",
        "event_state": "",
        "event_city": "Deutschfeistritz"
    },
    "siebing": "siebing",
    "siebing 1": {
        "event_postal": "8481",
        "event_location": "Siebing 1",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Weinburg"
    },
    "siehe text": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "siehe text",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "siemens werke graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Siemens Werke Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Eggenberger Stra\u00dfe 31",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "sit": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Sit",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hanssachsgasse 10/1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "sitnsurf": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "SitnSurf",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hanssachsgasse 10/1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "sitzungszimmer der \u00f6h uni graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Sitzungszimmer der \u00d6H Uni Graz",
        "event_street2": "II. Stock",
        "event_street1": "Schubertstra\u00dfe 6a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "sitzungszimmer der \u00f6h, ii stock des \u00f6h-geb\u00e4udes:": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Sitzungszimmer der \u00d6H, II Stock des \u00d6H-Geb\u00e4udes:",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schubertstra\u00dfe 6a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ska": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "SKA",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstra\u00dfe 8",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ska (ehemals after dark )": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "ska (ehemals after dark )",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "grabenstrasse 8",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "ska club": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "SKA CLUB",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstra\u00dfe 8",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ska club/graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "SKA Club/Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstra\u00dfe 8",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ska klub": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "SKA KLUB",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstra\u00dfe 8",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ska klub graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "SKA Klub Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstrasse 8",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "slovenien": {
        "event_postal": "K4",
        "event_location": "SLOVENIEN",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "KERSNIKOVA 4",
        "event_state": "LJUBLJANA",
        "event_city": "LJUBLJANA"
    },
    "social centre rog": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Social Centre Rog",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Trubarjeva 72",
        "event_state": "",
        "event_city": "Ljubljana"
    },
    "sonnenstrasse 12": "sonnenstrasse 12",
    "space04 kunsthaus graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "space04 Kunsthaus Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "space04, kunsthaus": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "space04, Kunsthaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "spektral": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Spektral",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "spektral - untergescho\u00df": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Spektral - Untergescho\u00df",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "spektral / exkursion": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "spektral / exkursion",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "spektral / keller": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "spektral / keller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "lendkai 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "8020"
    },
    "spektral / raumwerk": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "spektral / raumwerk",
        "event_street2": "lendkai 45",
        "event_street1": "raumwerk im keller vom spektral",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "spektral / traumwerk": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "spektral / traumwerk",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "lendkai 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "spektral // raumwerk // sub": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Spektral // Raumwerk // SUb",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 45 // Kaiser Franz Josef Kai 66",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "spektral c.s.a.": {
        "event_postal": "8020 (trenchtown)",
        "event_location": "spektral c.s.a.",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "gradec/graz"
    },
    "spektral im stadtpark": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "spektral im stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "stadtpark + passamtswiese",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "spektral und ppc": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Spektral und PPC",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "lendkai",
        "event_state": "",
        "event_city": "8010"
    },
    "spektral,": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Spektral,",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 45",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "spektral, kunstmedienkulturlabor": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Spektral, Kunstmedienkulturlabor",
        "event_street2": "8020 Graz",
        "event_street1": "Lendkai 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "spektral, lendkai 45": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "spektral, lendkai 45",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "spektral, raumwerk, sub  e.a.": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Spektral, Raumwerk, SUb  e.a.",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 45, Kaiser Franz Josef Kai 66  e.a.",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "spektral/  galerie lendluft": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "spektral/  Galerie lendluft",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "lendkai 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "spektral/ galerie lendluft": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "spektral/ galerie lendluft",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 45",
        "event_state": "Wer",
        "event_city": "Graz"
    },
    "spektral/raumwerk": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Spektral/Raumwerk",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "spektrum / leoben": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Spektrum / Leoben",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "spiegel, m\u00f6dling, schillerstrasse 38": "Spiegel, M\u00f6dling, Schillerstrasse 38",
    "spiegelsaal des \u00f6gb": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Spiegelsaal des \u00d6GB",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "S\u00fcdtirolerplatz 13",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "spiel!raum": {
        "event_postal": "8605",
        "event_location": "Spiel!Raum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Friedrich-B\u00f6hler-Stra\u00dfe 9",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Kapfenberg"
    },
    "spoiler / m21 / museumsplatz 1 / 1070 wien": "SPOILER / m21 / Museumsplatz 1 / 1070 Wien",
    "st. andr\u00e4 kirche": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "St. ANDR\u00c4 KIRCHE",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "GRAZ"
    },
    "st. radegund, stmk": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "St. Radegund, Stmk",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "st.p\u00f6lten": {
        "event_postal": "3100",
        "event_location": "St.P\u00f6lten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kelsengasse 9",
        "event_state": "A",
        "event_city": "St.P\u00f6lten"
    },
    "stadthalle f\u00fcrstenfeld": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Stadthalle F\u00fcrstenfeld",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "stadthalle graz | messeplatz 1 | 8010 graz": "Stadthalle Graz | Messeplatz 1 | 8010 Graz",
    "stadtmuseum": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Stadtmuseum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sackstra\u00dfe 18",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "stadtmuseum eisenerz - kammerhof": "Stadtmuseum Eisenerz - Kammerhof",
    "stadtmuseum graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Stadtmuseum Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sackstra\u00dfe 18",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "stadtmuseumgraz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "stadtmuseumgraz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sackstra\u00dfe 18",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "stadtpark": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Passamtswiese",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "stadtpark graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Stadtpark Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark Graz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "stadtpark graz [rund um den pavillon]": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Stadtpark Graz [rund um den Pavillon]",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "stadtpark graz, forum stadtpark": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Stadtpark Graz, Forum Stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1, 80 10 Graz & Passamtswiese",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "stadtpark pavillion": "stadtpark pavillion",
    "stadtpark, passamtswiese": "stadtpark, passamtswiese",
    "stadtsaal": {
        "event_postal": "4690",
        "event_location": "Stadtsaal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Schwanenstadt"
    },
    "stadtsaal eisenerz": "Stadtsaal Eisenerz",
    "stadtsaal schladming": {
        "event_postal": "8970",
        "event_location": "Stadtsaal Schladming",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Schladming"
    },
    "stadtsalon im stadtmuseum graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Stadtsalon im Stadtmuseum Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sackstra\u00dfe 18",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "stadtteilcaf\u00e9 palaver": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Stadtteilcaf\u00e9 palaver",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Griesgasse 8",
        "event_state": "",
        "event_city": "8020 Graz"
    },
    "stadtwerkstatt und caf\u00e9 strom": {
        "event_postal": "4020",
        "event_location": "stadtwerkstatt und caf\u00e9 strom",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "kirchengasse 4",
        "event_state": "",
        "event_city": "linz"
    },
    "stainz": {
        "event_postal": "8510",
        "event_location": "Stainz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "S\u00e4geplatz",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Stainz"
    },
    "stallbastei": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Stallbastei",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlo\u00dfberg",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "stallbastei am schlossberg": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Stallbastei am Schlossberg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "start im spektral": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Start im Spektral",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "start: karmeliterplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Start: Karmeliterplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "stdtpark, vorksgartenpavillion": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Stdtpark, Vorksgartenpavillion",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "stefaniensaal": "Stefaniensaal",
    "steiermark - graz": {
        "event_postal": "8051",
        "event_location": "Steiermark - Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Fischeraustr. 22",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "steierm\u00e4rkische gebietskrankenkasse": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Steierm\u00e4rkische Gebietskrankenkasse",
        "event_street2": "8010 Graz",
        "event_street1": "Josef-Pongratz-Platz 1",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "steinbruch / naturb\u00fchne in tieschen ( j\u00f6rgen ) in der s\u00fcdsteiermark": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "STEINBRUCH / NATURB\u00dcHNE in Tieschen ( J\u00f6rgen ) in der S\u00fcdsteiermark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Tieschn"
    },
    "steirischer herbst": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "steirischer herbst",
        "event_street2": "Sackstra\u00dfe 17",
        "event_street1": "Palais Attems",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "stmk": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "STMK",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "A",
        "event_city": ""
    },
    "stockenboi": {
        "event_postal": "9714",
        "event_location": "Stockenboi",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gassen 11",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Stockenboi"
    },
    "stockwerk": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Stockwerk",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakominiplatz 18",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "stockwerk / jakominiplatz": "stockwerk / jakominiplatz",
    "stockwerk / jakominiplatz 18": "Stockwerk / Jakominiplatz 18",
    "stockwerk / jakominiplatz 18 / 8010": "Stockwerk / Jakominiplatz 18 / 8010",
    "stockwerk graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Stockwerk Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakominiplatz 16",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "stockwerk jazz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Stockwerk Jazz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Jakominiplatz 18",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "stockwerk jazz cafe": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Stockwerk Jazz Cafe",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "straden": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Straden",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "strombauamt - greifenstein / n\u00f6": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "strombauamt - greifenstein / N\u00d6",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "strombauamt greifenstein n\u00e4he wien": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "strombauamt greifenstein n\u00e4he wien",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "anfahrt siehe website",
        "event_state": "a",
        "event_city": "greifenstein"
    },
    "strombauamt greifenstein/n\u00f6 20 min. von wien": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "strombauamt greifenstein/n\u00f6 20 min. von wien",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "info siehe website",
        "event_state": "a",
        "event_city": "greifenstein"
    },
    "stubenberg am see": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Stubenberg am See",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Oststrand - Stubenbergsee",
        "event_state": "AUSTRIA",
        "event_city": "Stubenberg"
    },
    "stubenberg am see (stmk)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Stubenberg am See (Stmk)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Direkt am See",
        "event_state": "AUSTRIA",
        "event_city": "Stubenberg"
    },
    "stubenberghaus am sch\u00f6ckl": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Stubenberghaus am Sch\u00f6ckl",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "studentenheim \"m\u00fcnze\"": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Studentenheim \"M\u00fcnze\"",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "M\u00fcnzgrabenstra\u00dfe 59",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "studio informationsdesign": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "studio informationsdesign",
        "event_street2": "alte poststra\u00dfe 152",
        "event_street1": "fh studiengang informationsdesign",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "studio martinelli": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Studio Martinelli",
        "event_street2": "Mariahilfer Stra\u00dfe 2",
        "event_street1": "Palais Thienfeld",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "studio radio helsinki": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Studio Radio Helsinki",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Griesgasse 8",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "studiob\u00fchne der grazer oper": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Studiob\u00fchne der Grazer Oper",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Eingang Girardigasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "studiob\u00fchne der oper graz": {
        "event_postal": "8054",
        "event_location": "Studiob\u00fchne der Oper Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Girardigasse 1",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "sub": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "SUb",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kaiser-Franz-Josef-Kai 66",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "sub - kaiser franz joseph kai 66": "SUB - Kaiser Franz Joseph Kai 66",
    "sub /  kaiserfranzjosefkai 66": "sub /  kaiserfranzjosefkai 66",
    "sub / kaiser franz josef kai 66": "sub / kaiser franz josef kai 66",
    "sub / kaiser franz josef kai 66 / 8010 graz": "sub / kaiser franz josef kai 66 / 8010 graz",
    "sub / kaiser- josefkai 66 / 8010": "sub / kaiser- josefkai 66 / 8010",
    "sub / kaiser-franz-josefkai-666": "sub / kaiser-franz-josefkai-666",
    "sub / kaiserfranzjosefkai66": "sub / kaiserFranzJosefKai66",
    "sub graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Sub Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kaiser-Franz-Josef Kai 66",
        "event_state": "AT",
        "event_city": "Graz"
    },
    "sub | kaiser franz josef kai 66": "sub | kaiser franz josef kai 66",
    "sub | kaiser franz josefkai 66": "sub | kaiser franz josefkai 66",
    "sub || kaiserfranzjosefkai66": "sub || kaiserfranzjosefkai66",
    "sub ||| kaiser franz josef kai ||| 66": "sub ||| kaiser franz josef kai ||| 66",
    "sub, kaiser franz josefkai 66, 8010 graz": "Sub, Kaiser franz josefkai 66, 8010 graz",
    "sub, kaiser-franzjosefkai 66": "Sub, Kaiser-franzjosefkai 66",
    "sub, kfj kai 66": "SUB, KFJ Kai 66",
    "sublime": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Sublime",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Aflenz"
    },
    "sublime -  aflenz kurort": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "SUBLIME -  Aflenz Kurort",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "wo sogar Sie sich erholen",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "sublime - aflenz kuort - stmk": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Sublime - Aflenz Kuort - stmk",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "sublime - aflenz kurort": "SUBLIME - Aflenz Kurort",
    "sublime - kurort aflenz": "Sublime - Kurort Aflenz",
    "sublime - music club & concerts": {
        "event_postal": "8623",
        "event_location": "Sublime - music club & concerts",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariazellerstrasse 146",
        "event_state": "",
        "event_city": "aflenz kurort"
    },
    "sublime aflenz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "sublime aflenz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "aflenz"
    },
    "sublime aflenz kurort": "Sublime Aflenz Kurort",
    "sublime, aflenz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Sublime, Aflenz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "subrising": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Subrising",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kaiser Franz Josef-Kai 66",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "subrising / kaiser-franz-josefs-kai 66 / 8010": "subrising / kaiser-franz-josefs-kai 66 / 8010",
    "subrising, kfj kai 66": "SUBRISING, KFJ Kai 66",
    "subway": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Subway",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sch\u00f6naugasse 30",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "sulmbad zur steinernen wehr/ kaindorf bei leibnitz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Sulmbad zur Steinernen Wehr/ Kaindorf bei Leibnitz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "synagoge graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Synagoge Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "David-Herzog-Platz 1",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "szene wien / hauffgasse 26 / 1110 wien": "szene wien / Hauffgasse 26 / 1110 Wien",
    "szenewien": {
        "event_postal": "1110",
        "event_location": "szenewien",
        "event_street2": "U3, 6, 71, 69A, S7, Nightline N6, N71",
        "event_street1": "Hauffgasse 26",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wien"
    },
    "s\u00e4gewerk": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "S\u00e4gewerk",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schl\u00f6gelgasse 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "s\u00e4ngerheim siebing": {
        "event_postal": "8481",
        "event_location": "S\u00e4ngerheim Siebing",
        "event_street2": "Gemeinde Weinburg",
        "event_street1": "Siebing",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "s\u00fcdtiroler platz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "S\u00fcdtiroler Platz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "s\u00fcdtiroler platz -> don bosco": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "s\u00fcdtiroler platz -> don bosco",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "s\u00fcdtiroler-platz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "S\u00fcdtiroler-Platz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "s\u00fcdtirolerplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "s\u00fcdtirolerplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "s\u00fcdtirolerplatz 2, an 11.00, palais thienfeld,": "s\u00fcdtirolerplatz 2, an 11.00, palais thienfeld,",
    "tal-theater am lend": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "TaL-Theater am Lend",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Wienerstra\u00dfe 58a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "tanz & theaterzentrum graz, ttz": {
        "event_postal": "8051",
        "event_location": "Tanz & Theaterzentrum Graz, TTZ",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Viktor-Franz-Stra\u00dfe 9",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "tanzschule conny und dado": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Tanzschule Conny und Dado",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "K\u00f6r\u00f6sistrasse 81",
        "event_state": "AUT",
        "event_city": "Graz"
    },
    "tanzschule kummer": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Tanzschule Kummer",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hilmteichstrasse 110",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "tao": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "TAO",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Ortweinplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "tao - theater am ortweinplatz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Tao - Theater am Ortweinplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Ortweinplatz 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "tao / theater am ortweinplatz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "TaO / Theater am Ortweinplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Ortweinplatz 1",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "tao! / ortweinplatz 1 / 8010": "TaO! / ortweinplatz 1 / 8010",
    "taz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "TAZ",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schuberstra\u00dfe 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "tba!": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "tba!",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "teatro": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Teatro",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "neubaugasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "teatro & screen bar @ ppc": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Teatro & Screen Bar @ PPC",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "teatro / ppc + screen bar": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Teatro / PPC + Screen Bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "teatro ppc": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Teatro PPC",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Neubaugasse",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "teatro und screen bar": "Teatro und Screen Bar",
    "technik cafe galileo": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Technik Cafe Galileo",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lessingstr. 25",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "technisches museum wien": {
        "event_postal": "1140",
        "event_location": "Technisches Museum Wien",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilfer Stra\u00dfe 212",
        "event_state": "A-",
        "event_city": "Wien"
    },
    "thalia": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Thalia",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Opernring 5",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "thalia bar": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Thalia Bar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Opernring 5A",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "the bang bang club": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "The Bang Bang Club",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Keesgasse 3",
        "event_state": "Aut",
        "event_city": "Graz"
    },
    "the farm": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "the farm",
        "event_street2": "Stubenberg/See",
        "event_street1": "Vockenberg 49 //Schielleiten",
        "event_state": "",
        "event_city": "Stubenberg/See"
    },
    "the office pub": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "The Office Pub",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "the smallest gallery": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "the smallest gallery",
        "event_street2": "(neben kaffeebar tribeka)",
        "event_street1": "grie\u00dfkai 2",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "the zoo": {
        "event_postal": "1120",
        "event_location": "The Zoo",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sch\u00f6nbrunner Stra\u00dfe 175",
        "event_state": "Wien",
        "event_city": "Wien"
    },
    "theater am  ortweinplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Theater am  Ortweinplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "theater am lend": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Theater am Lend",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Wienerstra\u00dfe 58a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "theater am ortweinplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Theater am Ortweinplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "theater am ortweinplatz / ortweinplatz": "Theater am Ortweinplatz / ortweinplatz",
    "theater im bahnhof": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Theater im Bahnhof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Elisabethinergasse 27a",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "theater im bahnhof / lendplatz 35": "theater im bahnhof / lendplatz 35",
    "theater im keller": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Theater im Keller",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "M\u00fcnzgrabenstra\u00dfe 35",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "theater im palais": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Theater im Palais",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Leonhardstra\u00dfe 15",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "theater im palais / lunstuniversit\u00e4t graz / leonha": "theater im palais / lunstuniversit\u00e4t graz / leonha",
    "theatercaf\u00e9": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Theatercaf\u00e9",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mandellstra\u00dfe 11",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "theatercaf\u00e9 graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Theatercaf\u00e9 Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mandellstra\u00dfe 11",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "theatermerz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "theatermerz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "steinfeldgasse 20",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "theatro / neubaugasse 6 / 8020 graz": "theatro / neubaugasse 6 / 8020 graz",
    "theatro / screen bar": "theatro / screen bar",
    "theatro / screenbar": "theatro / screenbar",
    "theatro/screen bar": "theatro/screen bar",
    "thezoo": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "theZOO",
        "event_street2": "1120 Wien",
        "event_street1": "Sch\u00f6nbrunnerstrasse 175",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "thienfeld": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Thienfeld",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "S\u00fcdtirolerplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "thienfeld / mariahilferplatz 4 / 8020": "thienfeld / mariahilferplatz 4 / 8020",
    "thienfeld / mariahilferstrasse 2 / 8020": "thienfeld / mariahilferstrasse 2 / 8020",
    "thienfeld,  mariahilferstra\u00dfe 2, 8020": "thienfeld,  mariahilferstra\u00dfe 2, 8020",
    "thienfeld, mariahilferstra\u00dfe 1, 8020 graz": "Thienfeld, Mariahilferstra\u00dfe 1, 8020 Graz",
    "thomawirt": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Thomawirt",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Leonhardstra\u00dfe 40-42",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "three monkeys": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Three Monkeys",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Elisabethstra\u00dfe 31",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "tiefgarage kunsthaus graz  - eingang s\u00fcdtirolerpla": "tiefgarage kunsthaus Graz  - Eingang S\u00fcdtirolerpla",
    "tillmitsch": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Tillmitsch",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gel\u00e4nde beim M\u00fcllerwirt",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Tillmitsch"
    },
    "tolmin": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "TOLMIN",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Soto\u010dje / Slovenia",
        "event_state": "Slovenia",
        "event_city": ""
    },
    "tpa krone center": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "TPA Krone Center",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "M\u00fcnzgrabenstra\u00dfe 36",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "trabrennbahn krieau/ prater/wien": "Trabrennbahn Krieau/ Prater/Wien",
    "traminer weinstube": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "traminer weinstube",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "jakominiplatz / klosterwiesgasse",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "traminer weinstube | jakominiplatz": "traminer weinstube | jakominiplatz",
    "traminer weinstube | jakominiplatz / klosterwiesga": "traminer weinstube | jakominiplatz / klosterwiesga",
    "traminer weinstube, klosterwiesgasse/jakominiplatz": "traminer weinstube, klosterwiesgasse/jakominiplatz",
    "tratari": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "TRATARI",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Josefigasse 1",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "tratari / kbox": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "TRATARI / kBox",
        "event_street2": "N\u00e4he Medienturm Zentral & Exil",
        "event_street1": "Josefigasse 1",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "traumwerk - spektral": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Traumwerk - spektral",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "lendkai 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "traverse, k\u00f6nigsdorf": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Traverse, K\u00f6nigsdorf",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "traverse, k\u00f6nigsdorf (bgld)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Traverse, K\u00f6nigsdorf (BGLD)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "treffen am hauptbahnhof, 14:00": "treffen am hauptbahnhof, 14:00",
    "treffpkt: spektral": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Treffpkt: Spektral",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 45",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "treffpunkt 10. 30 s\u00fcdtirolerplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Treffpunkt 10. 30 S\u00fcdtirolerplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "treffpunkt hauptplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Treffpunkt Hauptplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "treffpunkt karmeliterplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Treffpunkt Karmeliterplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "treffpunkt karmeliterplatz, danach bar-rundgang": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Treffpunkt Karmeliterplatz, danach Bar-Rundgang",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "treffpunkt stadtparkbrunnen": "Treffpunkt Stadtparkbrunnen",
    "treffpunkt vor dem kf-uni-hauptgeb\u00e4ude": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Treffpunkt vor dem KF-Uni-Hauptgeb\u00e4ude",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "treffpunkt/starpunkt : rostiger nagl (stadtparkbrunnen)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Treffpunkt/Starpunkt : rostiger Nagl (Stadtparkbrunnen)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "treffpunkt: annenstra\u00dfe 20": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Treffpunkt: Annenstra\u00dfe 20",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Haltestelle Roseggerhaus",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "treffpunkt: karmeliterplatz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Treffpunkt: Karmeliterplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "treffpunkt: neubaugasse 11": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Treffpunkt: Neubaugasse 11",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "triangel": "Triangel",
    "triestersiedlung, graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Triestersiedlung, Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "graz"
    },
    "ttz": {
        "event_postal": "8051",
        "event_location": "TTZ",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Viktor-Franz-Stra\u00dfe 9",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "ttz kristallwerk": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "TTZ Kristallwerk",
        "event_street2": "8051 Graz",
        "event_street1": "Viktor-Franz-Stra\u00dfe 9",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "tu graz altes hda": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "TU Graz altes HDA",
        "event_street2": "Engelgasse 3-5",
        "event_street1": "Rechbauerstra\u00dfe 12 und",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "tu graz, hsi13": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "TU Graz, HSi13",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Inffeldgasse 16",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "tugraz, rechbauerstrasse 12, 8010": "TUgraz, Rechbauerstrasse 12, 8010",
    "tummelplatz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Tummelplatz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "turnierplatz burg rabenstein / frohnleiten": "turnierplatz burg rabenstein / frohnleiten",
    "turnierplatz der burg rabenstein (bei frohnleiten).": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Turnierplatz der Burg Rabenstein (bei Frohnleiten).",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "u4 (12, sch\u00f6nbrunnerstr. 222)": "U4 (12, sch\u00f6nbrunnerstr. 222)",
    "u4 - diskothek": {
        "event_postal": "1120",
        "event_location": "U4 - Diskothek",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sch\u00f6nbrunnerstrasse 222",
        "event_state": "\u00d6sterr",
        "event_city": "Wien"
    },
    "uci annenhof": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "UCI ANNENHOF",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Annenstr. 20",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "uci-annenhof": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "UCi-Annenhof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Annenstr. 29",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "uhrturm kasematten": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Uhrturm Kasematten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlossberg",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "uhrturmkasematte": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Uhrturmkasematte",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "SChlossberg",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "uhrturmkasematte / stallbastei": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Uhrturmkasematte / Stallbastei",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schlossberg",
        "event_state": "\u00d6",
        "event_city": "Graz"
    },
    "uhrturmkasematte am schlo\u00dfberg": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Uhrturmkasematte am Schlo\u00dfberg",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "uhrturmkasematten": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Uhrturmkasematten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "uhrturmkasematten (h\u00f6hle im grazer schlossberg)": {
        "event_postal": "3010",
        "event_location": "UHRTURMKASEMATTEN (h\u00f6hle im grazer schlossberg)",
        "event_street2": "Zugang via Schlossberglift- Station Uhrturmkasematten",
        "event_street1": "Sackstrasse (Schlossbergplatz)",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "uni": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "uni",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "uni graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Uni Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "uni graz - vorklinik - foyer": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Uni Graz - Vorklinik - Foyer",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Harrachgasse 21",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "uni graz seminarraum sr 35.k3": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Uni Graz Seminarraum SR 35.K3",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Merangasse 18",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "uni graz vorklinik": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Uni Graz Vorklinik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "uni, meerscheinschl\u00f6ssl (h\u00f6rsaal 23.03)": "Uni, Meerscheinschl\u00f6ssl (H\u00f6rsaal 23.03)",
    "uni- wallzentrum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Uni- Wallzentrum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Merangasse 70/I",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "uni-graz, h\u00f6rsaal c (06.03)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Uni-Graz, H\u00f6rsaal C (06.03)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "uni-sportst\u00e4tte (9, sensengasse)": "UNI-SPORTST\u00c4TTE (9, sensengasse)",
    "uni-t container": "Uni-T Container",
    "uni-t-container": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "uni-T-container",
        "event_street2": "n\u00e4he der mensa u 3goldenen kugeln",
        "event_street1": "KF-Universit\u00e4tsgel\u00e4nde (altes geb\u00e4ude),in d",
        "event_state": "austria",
        "event_city": "graz03"
    },
    "union platz": {
        "event_postal": "8430",
        "event_location": "Union Platz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "R.H.Bartschgasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Leibnitz"
    },
    "unionhalle": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Unionhalle",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gaussgasse 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "unit - kultur-container": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "UniT - Kultur-Container",
        "event_street2": "Universit\u00e4tsplatz 3",
        "event_street1": "Karl-Franzens-Universit\u00e4t",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "unit container-karl franzens uni": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "UniT container-karl franzens uni",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "unit contner": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "uniT conTner",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "universit\u00e4tsplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "unit.contner bzw. aula kf uni graz / universit\u00e4tsp": "uniT.conTner bzw. aula kf uni graz / Universit\u00e4tsp",
    "universit\u00e4t (h\u00f6rsaal 0602/hs b),": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Universit\u00e4t (H\u00f6rsaal 0602/HS B),",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Halb\u00e4rthgasse 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "universit\u00e4t graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Universit\u00e4t Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "universit\u00e4ten in graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "universit\u00e4ten in graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "universit\u00e4tsbibliothek graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Universit\u00e4tsbibliothek Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "universit\u00e4tsbibliothek graz, lesesaal": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Universit\u00e4tsbibliothek Graz, Lesesaal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "Gr@z"
    },
    "universit\u00e4tszentrum wall": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Universit\u00e4tszentrum Wall",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Merangasse 70",
        "event_state": "Graz",
        "event_city": "8010"
    },
    "universit\u00e4tszentrum wall, 1. stock, raum 1.010": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Universit\u00e4tszentrum Wall, 1. Stock, Raum 1.010",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Merangasse 70",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "urschahalle gleisdorf": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "URSCHAHALLE GLEISDORF",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Urscha",
        "event_state": "AUSTRIA",
        "event_city": "Gleisdorf"
    },
    "usz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "USZ",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "uvs stmk, verhandlungssaal b": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "UVS stmk, Verhandlungssaal B",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Salzamtsgasse 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "gradec/graz"
    },
    "veilchen": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Veilchen",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Forum Stadtpark",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "veilchen      forum stadtpark": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "veilchen      forum stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "stadtpark 1",
        "event_state": "\u00f6",
        "event_city": "graz"
    },
    "veilchen  im forum stadtpark": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Veilchen  im Forum Stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "veilchen (forum stadtpark)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Veilchen (Forum Stadtpark)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "veilchen (im forum stadtpark)": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Veilchen (im Forum Stadtpark)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadpark 1a",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "veilchen -forum stadtpark": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Veilchen -Forum Stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "veilchen / forum stadtpark": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Veilchen / Forum Stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "veilchen @  forum stadtpark": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "VEILCHEN @  FORUM STADTPARK",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "veilchen @ forum stadtpark": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Veilchen @ Forum Stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "veilchen club": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Veilchen Club",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "veilchen club / herbstbar": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Veilchen Club / Herbstbar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Forum Stadtpark",
        "event_state": "",
        "event_city": "GRAZ"
    },
    "veilchen club, herbstbar": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Veilchen Club, Herbstbar",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "veilchen forum stadtpark": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "VEILCHEN Forum Stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "veilchen graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Veilchen Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Forum Stadtpark",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "veilchen im  forum stadtpark": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "VEILCHEN im  Forum Stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "veilchen im forum sradtpark": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Veilchen im Forum Sradtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark 1",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "veilchen im forum stadtpark": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Veilchen im Forum Stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Stadtpark",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "veilchen, forum stadtpark": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "veilchen, forum stadtpark",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "vekks": {
        "event_postal": "1050",
        "event_location": "vekks",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "zentagasse 26",
        "event_state": "autistria",
        "event_city": "wien"
    },
    "vekks, zentagasse 26, 1050 wien": "Vekks, Zentagasse 26, 1050 WIEN",
    "venedig": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Venedig",
        "event_street2": "(Ecke Kernstockgasse)",
        "event_street1": "Grenadiergasse 2",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "veranstaltungssaal melody": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Veranstaltungssaal MELODY",
        "event_street2": "(100m n\u00f6rdlich vom Volkshaus; R\u00fcckseite der Generalmusikdirektion)",
        "event_street1": "Lagergasse 57a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "veranstaltungszentrum murau": {
        "event_postal": "Murau",
        "event_location": "Veranstaltungszentrum Murau",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Murau West",
        "event_state": "AUT",
        "event_city": "8850"
    },
    "verein raumwerk": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Verein Raumwerk",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lendkai 45",
        "event_state": "AUT",
        "event_city": "Graz"
    },
    "verschiedene gallerien und veranstaltungsorte": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "verschiedene gallerien und veranstaltungsorte",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "verschiedene locations": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Verschiedene Locations",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "verschiedene orte": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Verschiedene Orte",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "verschiedene veranstaltungsorte": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Verschiedene Veranstaltungsorte",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "verschiedene veranstaltungsorte in graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "verschiedene veranstaltungsorte in graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "vhs graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "VHS Graz",
        "event_street2": "siehe Bildschirm im Foyer",
        "event_street1": "Hans-Resel-Gasse 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "villa borra": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "VILLA BORRA",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Ries",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "vipers im thienfeld": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "vipers im thienfeld",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilfer Stra\u00dfe 2",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "vipers im thienfeld / mariahilferstr. 2 / 8020": "vipers im thienfeld / mariahilferstr. 2 / 8020",
    "vipers im thienfeld / mariahilferstr2 / 8020": "vipers im thienfeld / mariahilferstr2 / 8020",
    "vipers im thienfeld, mariahilferstrasse 2, 8020 gr": "vipers im thienfeld, mariahilferstrasse 2, 8020 gr",
    "vipers im thienfeld, mariahilferstra\u00dfe 2, 8020 gra": "Vipers im Thienfeld, Mariahilferstra\u00dfe 2, 8020 Gra",
    "volksgarten": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Volksgarten",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "volksgarten banane (1, volksgarten)": "VOLKSGARTEN BANANE (1, volksgarten)",
    "volksgarten graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Volksgarten Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Volksgartenstra\u00dfe",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "volksgarten pavillon": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "volksgarten pavillon",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "volksgarten pavvillion": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Volksgarten Pavvillion",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "volksgartenpavillion": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Volksgartenpavillion",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "volksgartenpavillion graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Volksgartenpavillion Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Volksgartenstra\u00dfe 11",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "volksgartenpavillon": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Volksgartenpavillon",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Volksgartenstrasse 11",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "volkshaus": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Volkshaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lagergasse 98",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "volkshaus der kp\u00f6, lagergasse 98a": "Volkshaus der KP\u00d6, Lagergasse 98a",
    "volkshaus graz": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Volkshaus Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lagergasse 98a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "volkshaus graz, bildungszentrum": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Volkshaus Graz, Bildungszentrum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "volkshaus weiz": "volkshaus weiz",
    "volkxgartenpavillon": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Volkxgartenpavillon",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "volxhaus": {
        "event_postal": "8160",
        "event_location": "Volxhaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Birkfelder Stra\u00dfe 22",
        "event_state": "",
        "event_city": "Weiz"
    },
    "volxhaus (neben juz explosiv)": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Volxhaus (neben Juz Explosiv)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Lagergasse 68a",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "vorklinik": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Vorklinik",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz 6",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "vorklinik hs 7.01": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Vorklinik HS 7.01",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "UNI Graz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "vorklinik h\u00f6rsaal c": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Vorklinik H\u00f6rsaal C",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Universit\u00e4tsplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "votivkirche": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Votivkirche",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wien"
    },
    "wahllokale": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "WAHLLOKALE",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "wakuum": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Wakuum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hans Sachs Gasse 12",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "wall": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Wall",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Merangasse 70",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "wall innenhof": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "wall innenhof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "merangasse 70",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "wall zentrum": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Wall Zentrum",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Merangasse 70",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "wall, innenhof": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "WALL, Innenhof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Merangasse 70",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "wall-uni mehrzwecksaal": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Wall-Uni Mehrzwecksaal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Erdgescho\u00df, durch die Glast\u00fcr links!",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "warehouse": {
        "event_postal": "3100",
        "event_location": "WAREHOUSE",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Kelsengasse 9",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "St.P\u00f6lten"
    },
    "wartingersaal": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "wartingersaal",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "karmeliterplatz 3",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "weingut  roland klapsch": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Weingut  Roland Klapsch",
        "event_street2": "8462 Gamlitz",
        "event_street1": "Labitschberg 8",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": ""
    },
    "weiz": {
        "event_postal": "8160",
        "event_location": "Weiz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Birkfelder Str 22",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Weiz"
    },
    "welsche kirche": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Welsche Kirche",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Griesplatz 30",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "weltcafe": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Weltcafe",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gartengasse 28",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "weltcaf\u00e9 graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Weltcaf\u00e9 Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Gartengasse 28",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "welthaus": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Welthaus",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstrasse 39",
        "event_state": "\u00d6",
        "event_city": "Graz"
    },
    "welthaus graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Welthaus Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Grabenstrasse 39",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Graz"
    },
    "weltjournal": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "WELTJOURNAL",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "ORF 2",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "weltweit": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "weltweit",
        "event_street2": "bei jeder Party, bei dir zuhaus!",
        "event_street1": "auf jeder Einkaufsstrasse, im jeden Kaufhaus,",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "wendepunkt": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "wendepunkt",
        "event_street2": "n\u00e4he lendplatz",
        "event_street1": "josefigasse 1",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "werkraum-studio": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "WERKRAUM-STUDIO",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Glacisstra\u00dfe 61 a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "werndorf": {
        "event_postal": "8402",
        "event_location": "Werndorf",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Bahnhofstrasse 77",
        "event_state": "",
        "event_city": "Werndorf"
    },
    "wickenburger musikcafe": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "Wickenburger Musikcafe",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Wickenburggasse 7",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "wien": {
        "event_postal": "1050",
        "event_location": "Wien",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sch\u00f6nbrunnerstrasse 175",
        "event_state": "\u00d6sterr",
        "event_city": "Wien"
    },
    "wien westbahnhof": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Wien Westbahnhof",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wien"
    },
    "wiener stadthalle": {
        "event_postal": "1150",
        "event_location": "Wiener Stadthalle",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Vogelweideplatz bzw Moeringgasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wien"
    },
    "wiesen": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Wiesen",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "wiesen / burgenland": "Wiesen / Burgenland",
    "wiesen festivalarena": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Wiesen Festivalarena",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Burgenland",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Wiesen"
    },
    "wildon": {
        "event_postal": "8410",
        "event_location": "Wildon",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hauptplatz 55",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "wirr": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Wirr",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Burggasse 60",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wien"
    },
    "wist": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "WIST",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Moserhofg. 34",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "wist / moserhofgasse": "wist / moserhofgasse",
    "wist / moserhofgasse 34": "WIST / Moserhofgasse 34",
    "wist / moserhofgasse 34 / 8010": "WIST / Moserhofgasse 34 / 8010",
    "wist graz (moxx)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "WIST Graz (Moxx)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Moserhofgasse 34",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Graz"
    },
    "wist moserhofgasse": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "WIST Moserhofgasse",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Moserhofgasse 34",
        "event_state": "",
        "event_city": "graz"
    },
    "wist moserhofgasse 34, 8010 graz": "WIST Moserhofgasse 34, 8010 Graz",
    "wonderlend": {
        "event_postal": "8020",
        "event_location": "Wonderlend",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Mariahilferplatz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "wuk": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "WUK",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "W\u00e4hringerstrasse",
        "event_state": "",
        "event_city": "Wien"
    },
    "wuk (9, w\u00e4hringerstra\u00dfe 59)": "WUK (9, w\u00e4hringerstra\u00dfe 59)",
    "xindlhaus/k1-beisl": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "xindlhaus/k1-beisl",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "K\u00e4rntnerstra\u00dfe 1",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "zagreb": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "zagreb",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "zagreb // veranstaltungsort  tba.": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Zagreb // Veranstaltungsort  tba.",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "zagreb, @ tvornica": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "zagreb, @ Tvornica",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Subiceva 2, Lj. Posavskog 1,",
        "event_state": "croatia",
        "event_city": "zagreb"
    },
    "zagreb, croatia    otv club": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "zagreb, croatia    OTV club",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "zeichensaal az0": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Zeichensaal AZ0",
        "event_street2": "Rechte Stiege 2.Stock",
        "event_street1": "Schl\u00f6gelgasse 9",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "zeltweg / stmk.": "Zeltweg / Stmk.",
    "zentral kino": {
        "event_postal": "8700",
        "event_location": "Zentral Kino",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Hauptplatz 4",
        "event_state": "A",
        "event_city": "Leoben"
    },
    "ziegelwerk wolf": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "Ziegelwerk Wolf",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Ziegelstra\u00dfe 20, Graz/Andritz",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "zoo": {
        "event_postal": "1120",
        "event_location": "Zoo",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Sch\u00f6nbrunnerstra\u00dfe 175",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Wien"
    },
    "zum steinernen wehr": {
        "event_postal": "8430",
        "event_location": "zum steinernen wehr",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "an der Sulm",
        "event_state": "",
        "event_city": "Kaindorf"
    },
    "\u00f61": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "\u00f61",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "UKW 91,2 MHz",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "\u00f61 - 91,2mhz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "\u00d61 - 91,2MHz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "\u00f61 kunstradio": {
        "event_postal": "1040",
        "event_location": "\u00d61 Kunstradio",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Argentinierstra\u00dfe",
        "event_state": "\u00d6sterreich",
        "event_city": "Wien"
    },
    "\u00f6h geb\u00e4ude": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "\u00d6H Geb\u00e4ude",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schubertstra\u00dfe 6a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "\u00f6h geb\u00e4ude (hinter mensa am sonnenfelsplatz)": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "\u00d6H Geb\u00e4ude (hinter Mensa am Sonnenfelsplatz)",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schubertstra\u00dfe 6a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "\u00f6h geb\u00e4ude /  2. stock": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "\u00d6H Geb\u00e4ude /  2. Stock",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schubertstra\u00dfe 6a",
        "event_state": "Austria",
        "event_city": "Graz"
    },
    "\u00f6h uni graz": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "\u00d6H Uni Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schubertstra\u00dfe 6a",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "\u00f6h, ii. stock": {
        "event_postal": "8010",
        "event_location": "\u00d6H, II. Stock",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "Schubertstra\u00dfe 6a",
        "event_state": "",
        "event_city": "Graz"
    },
    "\u00fcber graz": {
        "event_postal": "",
        "event_location": "\u00fcber Graz",
        "event_street2": "",
        "event_street1": "",
        "event_state": "",
        "event_city": ""
    },
    "\u00fcberall": "\u00dcberall"
}