<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<export>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@spektral.at" pc_contname="" pc_conttel="0316/ 89 09 85" pc_duration="0" pc_eid="4127" pc_eventDate="2006-12-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="frei" pc_informant="I" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2006-12-01 19:24:17" pc_title="DJ-ing per Pc: Traktor Workshop for Beginners" pc_topic="0" pc_website="http://spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Traktor - DJ-ing am Pc<br/><br/>Einführung in das Dj-Tool Traktor (NI). Notebooks mitnehmen, wenn möglich.<br/><br/>http://www.native-instruments.com/index.php?id=traktor3_de]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="explosiv" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="25200" pc_eid="8263" pc_eventDate="2011-05-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="VVK 6,--/ AK 8,--/ Spark 7 VVK 5,-- VVK Stelle: Su" pc_informant="t-." pc_startTime="17:30:00" pc_time="2011-05-26 12:14:29" pc_title="wild evel &amp; the trashbones / norikum / warantee / eosin / support / knife fighting monkeys / my wicked wicked ways" pc_topic="0" pc_website="http://explosiv.at/">
		<text>
<![CDATA[WILD EVEL & THE TRASHBONES (A); NORIKUM (A); WARANTEE (A); EOSIN (A); SUPPORT (A); KNIFE FIGHTING MONKEYS (A); MY WICKED WICKED WAYS (A)<br/><br/>WILD EVEL & THE TRASHBONES<br/>Als Savage Kid hat man es in einer Zeit voll uninspirierender Musik nicht gerade leicht. So beschloss WILD EVEL, Frontman der STAGGERS, zusammen mit Mitgliedern der ehemaligen Teenbeat-Combo, THE ROADRUNNERS, eine Supergroup zu gründen, die es sich zur Aufgabe gemacht hat, rauhen Garage Punk zu zelebrieren! Dabei treffen BILLY CHILDISH&#8217;s trashige Gitarrensolos auf die eingängigen Melodien der MIRACLE WORKERS, dazu kommen die &#8222;Dreifinger-Orgel&#8220;, unsichtbare Monster so wie Höhlenmenschen und das Publikum folgt dem Schlachtruf &#8222;LET&#8216;S GO RIGHT NOW&#8220;! www.myspace.com/wildevelandthetrashbones<br/><br/>NORIKUM<br/>ist eine junge Melodic Death/Thrash Metal Band aus Graz/Umgebung und wurde 2008 gegründet. Nach einigen Besetzungswechsel hat sich schließlich im Sommer 2009 die Band endgültig zusammengefunden und begannen erstmals intensiv Songs zu schreiben und auf Konzerten im Grazer Raum zu spielen. Die Musik zeichnet sich durch schnelle, komplexe Gitarrenriffs, aggressive Vocals, treibende Bässe und ein durchdachtes Schlagzeug aus; moderner Metal, ohne abgedroschen Klischees und Modeerscheinungen!<br/><br/>WARANTEE<br/>ist alt... sehr alt... Da die Band in den großen Theatern der Welt wie z.B. Stonehenge, dem Forum Romanum oder den hängenden Gärten der Seramis aufgewachsen ist und die aktuellen Bühnen wie der Madison Square Garden oder das Wembley Stadion einfach nicht der Musik gerecht werden, sind WARANTEE nur selten Live zu sehen. Konzerte finden nur noch in ehrlichen, zukunftsweisenden Locations statt (Explosiv, Fritzls Basement oder auch in der nächsten unbewachten Garage...) Durch die langjährige Erfahrung ist der nächste Grammy kein Thema für die Band und so musizieren WARANTEE mit ihrer Mischung aus<br/>Hardcore-Rock-Porno-Punk-Reggae-Pop-Metal-Gschtanzl-Lärmbelästigung weiter ohne auf die Zuhörer Rücksicht zu nehmen. Abschließend sei noch anzumerken das der gutaussehende und gesunde Sänger mit den langen Haaren trotz fortgeschrittenen Alters tatsächlich noch zu haben ist!<br/><br/>EOSIN<br/>ist eine Numetal/Metalcore Band aus Graz ,und besteht aus den ehemaligen Bands SUFFIX und END OF ETERNITY. EOSIN gibt es in dieser Konstellation seit dem Jahre 2009.<br/>Die Band legt nicht viel Wert darauf in dieses typische 'Metalschema' zu passen, sondern versucht durch klares musikalisches doch nicht zuletzt durch ihr äußeres den Standpunkt Metal auf ein neues Niveau zu heben. Schließlich geht es um die Musik und nicht darum wie man diese äußerlich vertritt. Alles was für EOSIN zählt sind die Fans und die Liebe zur Musik!<br/><br/>SUPPORT<br/>Punk aus der Steiermark - www.myspac.com/supportpunkrock<br/><br/>KNIFE FIGHTING MONKEYS<br/>sind eine Alternativ-Rock-/ Post-Grunge Band aus Graz. Sie wurde 2009 gegründet und hat sich seitdem stetig weiterentwickelt. Durch die Einbeziehung verschiedener Stile haben die fünf Akteure versucht, ihre Musik einzigartig zu machen. Im Oktober nahmen sie die Vier-Song-EP &#8222;lost our singer in mexico&#8220; noch unter dem Namen OUR NAME IS MUD auf. Nachdem ihr Sänger die Band im Herbst 2010 verlassen hatte, waren sie im Jänner 2011 wieder komplett und motiviert dem Publikum musikalisch einzuheizen. Für April 2011 ist bereits ein Termin im Tonstudio gebucht worden, um ein neues Demo aufzunehmen.<br/><br/>MY WICKED WICKED WAYS<br/>Manche mögen&#8217;s heiß, manche schnell und heftig, manche kurz und schmerzlos. MY WICKED WICKED WAYS stehen auf Abwechslung und sie wissen: alles was du zu oft machst wird irgendwann gewöhnlich. Also segeln sie unter Errol Flynns Fahne und mit jeder Menge Bösartigkeiten im Kofferraum ihres Straßenkreuzschiffs durchs Land, immer nach dem Motto: &#8222;Hardcore ain&#8217;t how hard, but how deep you are&#8221;. Nenn es Pirate Folkrock, nenn es Seasick Songwriter-Pop, nenn es Lovedrunkpunk &#8211; wenn du es hörst, wirst du es wissen. Und sein. Wicked. www.myspace.com/mywickedwickedways]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="6999" pc_eventDate="2009-10-24" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 5.- vor / ¤ 7.- nach 23:00 ¤ 1.- Ermäßigung für " pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2009-10-02 12:35:26" pc_title="Russian Style Discoteka" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Krendel & Gäste<br/><br/>Beginn: 22:00 / 1st & 2nd floor ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="forum@mur.at" pc_contname="Silvia Freidinger" pc_conttel="82 77 34" pc_duration="14400" pc_eid="2347" pc_endDate="2004-11-28" pc_eventDate="2004-10-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="syv" pc_startTime="14:00:00" pc_time="2004-10-05 11:27:43" pc_title="There must be an alternative" pc_topic="0" pc_website="http://forum.mur.at">
		<text>
<![CDATA[Eine Ausstellung vom 8.10.-28.11.2004 kuratiert von Oliver Ressler<br/>Künstler(-gruppen): Bernadette Corporation (USA/F), bureau d'études (F), Etcétera (Argentinien), Aernout Mik (NL), Oliver Ressler (A), The Yes Men (USA)<br/><br/>There is no alternative&#8221;, behauptete die frühere britische Premierministerin Margaret Thatcher in Hinblick auf die ökonomischen Ungerechtigkeiten in den 80er Jahren, während die politisch gewollten Umstrukturierungsprozesse zum Vorteil von transnationalen Konzernen und dem Großkapital fortgesetzt wurden. In den letzten Jahren gelang es der internationalen, so genannten Anti-Globalisierungsbewegung und den Sozialforen, die kapitalistischen Herrschaftsprozesse öffentlich in Frage zu stellen. &#8220;There must be an alternative&#8221; war aus so manchem Forum zu vernehmen und bildet auch den Rahmen für die künstlerischen Beiträge dieser Ausstellung. Sie versammelt künstlerische Positionen der Analyse und Kritik bestehender (Wirtschafts-)Systeme, des Widerstandes dazu und fokussiert Ansätze zu möglichen Alternativen zum Kapitalismus.<br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="rotor" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5660" pc_eventDate="2008-05-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2008-05-19 15:59:04" pc_title="Marko Vidojkovi&amp;#263; - Lesung und Diskussion" pc_topic="0" pc_website="http://rotor.mur.at">
		<text>
<![CDATA[IHAG und < rotor > laden ein:<br/>Marko Vidojkovi&#263;<br/>Lesung und Diskussion (englisch)<br/>Montag, 19. Mai, 20 Uhr<br/>< rotor ><br/>association for contemporary art<br/>Volksgartenstraße 6a, 8020<br/><br/>Marko Vidojkovic<br/>1975 in Belgrad geboren, veröffentlichte er zahlreiche Kurzgeschichten, und unzählige Kolumnen in den wichtigsten Zeitschriften und arbeitet auch als TV-Autor. Erschienen sind ebenfalls mehrere Romane: u.a. ("Tanz der kleinen Dämonen" 2001, "Der Teufel ist mein Freund" 2002 und "Kippen am Strand" 2003), "Die Klauen" (2004),"All Red Riding Hoods are the Same" (2006) "Gott schütze euch" (2007)All erschienen. Marko Vidojkovic gehört zu den meistgelesenen serbischen Autoren.<br/>In &#8222;Tanz der kleinen Dämonen (detusch: Horlemann Verlag) beschreibt er prägnant und drastisch die Situation und die Sehnsüchte der Jugendlichen in Jugoslawien während der Balkankriege, das Leben in den trostlosen Belgrader Wohnsilos, die nicht vorhandene Zukunft, Perspektivlosigkeit. Es sind die kleinen Erlebnisse vor dem Hintergrund des zerfallenden Jugoslawien, die die großen Tragödien erahnen lassen, aber es ist keineswegs ein pessimistisches Buch. Die Drehbuchadaption zu "Tanz der kleinen Dämonen" wurde verfilmt. Im Mai 2008 ist er Stipendiat im Internationalen Haus der Autorinnen und Autoren Graz und schreibt hier an seinem neuen Roman.<br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="forum@mur.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="3728" pc_endDate="2006-07-23" pc_eventDate="2006-06-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="skillz" pc_startTime="10:00:00" pc_time="2006-06-02 13:05:37" pc_title="Sexy Mythos" pc_topic="0" pc_website="http://forum.mur.at">
		<text>
<![CDATA[Ausstellung<br/>Sexy Mythos<br/>Selbst- und Fremdbilder von KünstlerInnen<br/><br/><br/>"Sexy Mythos" verhandelt die Aktualität und Attraktivität von KünstlerInnenmythen und stellt diese der ökonomischen und gesellschaftlichen Stellung zeitgenössischer KünstlerInnen gegenüber. Der Inhalt alter Mythen hat sich bis heute nicht wesentlich verändert und wird immer wieder neu geschrieben und variiert. Für ihre Verbreitung und Nachhaltigkeit sorgen vor allem die populären Massenmedien, in denen meist ein männlicher Geniekult zelebriert wird. Die ausgewählten künstlerischen Arbeiten sowie die für die Ausstellung produzierten Rechercheprojekte des KuratorInnenteams beschäftigen sich mit kursierenden Vorstellungen von KünstlerInnen und deren medialer Verfasstheit. Zudem reflektieren sie gesellschaftliche Bedingungen des Berufes KünstlerIn.<br/><br/>KünstlerInnen: Jean Le Gac, Christoph Girardet & Volker Schreiner, annette hollywood, Kai Kaljo, Martin Kippenberger, Tanja OstojiÄ&#8225;, Mladen StilinoviÄ&#8225;, Sibylle Zeh<br/>KuratorInnen: Doris Berger, Franziska Lesák, Julia Schäfer, Antje Schiffers, Thomas Sprenger, Moira Zoitl<br/>Graz Special: Lord Jim Loge, ausgewählt von Daniela Jauk und Andreas Unterweger<br/><br/>Ausstellungsdauer: 10.6. &#8211; 23.7. 2006<br/>Di - Fr, 10 - 18 Uhr; Sa, So, Ftg, 14 - 18 Uhr<br/><br/>Sexy Mythos ist eine Ausstellung der Neuen Gesellschaft für Bildende Kunst, Berlin<br/>Weiterer Ausstellungstermin: Hochschule für Grafik und Buchkunst Leipzig, 8.11.-9.12.2006]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="kig" pc_alldayevent="0" pc_contemail="rollett@mur.at" pc_contname="" pc_conttel="0316/720267" pc_duration="3600" pc_eid="6874" pc_eventDate="2009-08-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei!" pc_informant="rollett" pc_startTime="17:00:00" pc_time="2009-07-17 15:58:16" pc_title="Walk The Line 2" pc_topic="0" pc_website="http://kig.mur.at">
		<text>
<![CDATA[WALK THE LINE<br/><br/>KünstlerInnen haben im Rahmen des KiG!-Projekts UTOPIE UND KONSERVE Stadtführungen zu jenen Orten zusammengestellt, die für die Kunst- und Kulturszene der 90er Relevanz hatten. Ihren eigenen Erinnerungen und Erlebnissen folgend unternehmen sie gemeinsam mit den TeilnehmerInnen eine Zeitreise in eine Landschaft aus Veranstaltungsschuppen, Kunstforen, Szenebeiseln und all jenen Orten, an denen Wegweisendes gedacht, Manifeste verfasst und Kunst gemacht, aber auch viel gesoffen, gestritten und herumgeblödelt wurde.<br/><br/>Nachdem im Juni der Schauspieler Rudi Widerhofer Szenen aus der Theaterwelt des letzten Jahrzehnts heraufbeschwor, wird nun der Musiker, Filmemacher und Kurator Reinhard Weixler das Publikum an die Wurzeln der Grazer 90er führen: zurück in die 80er Jahre mit ihren massiven internationalen Lautstärkeverschiebungen, ihren regionalen Kulturpatriarchen und dem kühlen Bier im SKA.<br/><br/>WALK THE LINE 2 mit Reinhard Weixler<br/>"Die 90er"<br/>Termine: 30. Juli 2009, 19.00 Uhr und 1. August 2009; 17.00 Uhr<br/>Treffpunkt: KiG!_kultur_in_graz, Feuerbachgasse 25, 8020 Graz<br/>Infos: 0316/720267 // office@kig.mur.at]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="kottulinsky" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="8216" pc_eventDate="2011-05-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 0,- bis 23:00 Uhr, danach ¤ 4,-" pc_informant="DorianPearce" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2011-05-05 02:28:06" pc_title="BIG ONE - Physically F!T 1st Anniversary" pc_topic="0" pc_website="www.kottulinsky.at">
		<text>
<![CDATA[DJ DIZZY & DORIAN PEARCE are "PHYSICALLY F!T"<br/><br/>&#8222;ONE YEAR SURVIVAL OF THE FITTEST!&#8220; - Die beiden Physically F!T Trainer, DJ Dizzy & Dorian Pearce, haben im vergangenen Jahr mit ihrem Fitnessprogramm nicht nur in ihrer Wahlheimatstadt Graz ihre Hörerschaft zu unbändiger Tanzlaune und damit einhergehenden Schweißausbrüchen getrieben. Sei es &#8222;on stage&#8220; bei namhaften Festivals oder &#8222;on air&#8220; bei Radioshows in New York, London und Berlin, mit ihren abwechslungsreichen Sets und Produktionen zaubern die beiden ein unverwechselbares Klangspektakel aus den unterschiedlichsten Genres und stellen ihr Können stets aufs Neue unter Beweis. Dieser lebendige Sportsgeist zeigt sich auch bei ihrer monatlichen Clubreihe im Kottulinsky, wo sie sich zusammen mit international renommierten Artists wie den Round Table Knights, Hat+Hoodie, Cool Kids Can't Die, Teenage Mutants, uvm. austoben.<br/><br/>&#8222;You can't stop us when the beat just drops&#8220; - Für das kommende Jahr wurde bereits ein ambitionierter Workout-Plan erstellt; u.a. steht neben dem langersehnten Phyiscally F!T Mix Vol. 2 im Mai, eine US Club-Tour im Juli, sowie eine EP Veröffentlichung im Herbst auf dem Programm. - Auf ein weiteres Jahr voll Physically F!Tness, verschwitzter Party-Outfits, simultan mit der Membran schwingenden Tanzbeinen und bunten Achterbahnfahrten durch die Höhen und Tiefen ihres Soundgartens! &#8222;Dizzy & Dorian - the original mad stuntmen pon ya case man&#8220;<br/><br/>www.myspace.com/dizzystylez || www.soundcloud.com/dj-dizzy<br/>www.myspace.com/dorianpearce || www.soundcloud.com/dorianpearce<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="die_scherbe" pc_alldayevent="0" pc_contemail="kommune@gmx.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="4624" pc_eventDate="2007-06-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="5 ¤" pc_informant="brightnightlight" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2007-05-30 23:38:46" pc_title="Rampensau im Porzellanladen" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA["Rampensau im Porzellanladen"<br/><br/><br/>Ein Keller liegt in Scherben //   oder   // Ramsch á la carte.<br/><br/>Hot Improcrash von der Improvisationsgemeinschaft &#8222;Kreativ mit Lydia&#8220;, die nun endlich alles beweisen will und muss. Überleben inklusive.<br/><br/>Es spielen: Karin Cepin, Carola Gartlgruber, Markus Hausmann, Martin Kroisenbrunner, Andreas Milowiz und Patrik Stöcklmaier.<br/><br/>13.6.2007<br/>20.00 Scherbenkeller (Scherbe)<br/>Stockergasse 2<br/>8020 Graz<br/><br/>Kontakt: kommune@gmx.at / 0699/ 11887880<br/>Karten an der Abendkassa<br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="3020" pc_eventDate="2005-10-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="Euro 5 before/ Euro 7 after 23h" pc_informant="guido12" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2005-09-06 15:18:05" pc_title=" m³: Volume III mit Dinky [Cocoon, Traum/ Berlin, Chile]" pc_topic="0" pc_website="http://postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://postgarage.at/images_dynam/events/flyer_m3_front1.jpg"></img><p><b>Dinky [Cocoon, Traum/ Berlin, Chile]<br>Clara Moto [Houseverbot, Kamuflaas Digital, Graz/ A]<br>Milou [Shellbeach/ Graz/ A]<br><br>visuals: decollage.tv</b></p><p><b>*Dinky*</b><br>Alejandra Iglesias aka Dinky zeigte mit ihren Veröffentlichungen auf Traum Schallplatten, carpark oder Sonic Groove eine musikalische Offenheit, wie man sie in der elektronischen Musik bei einer Künstlerin, die unter ein und dem selben Pseudonym auftritt selten findet. Dabei handelt die junge Chilenin weniger nach dem Crossover Prinzip, bei dem in einem einzelnen Stück verschiedene Stilelemente zusammengeführt werden, sondern sie zieht ihre Tracks in einem Stil durch. An sich keine Besonderheit, doch Dinky springt schier unbeschwert durch die Welten und man kann sich angesichts ihrer Herkunft leicht einreden, dass bei ihrer Musik stets schwarz &#8211; weiss verschleierte Bilder aus Südamerika als Nebeneffekt entstehen. Ambient, Downbeat, IDM, House, Electro, Clash und alles in einer angenehmen Bescheidenheit. Alejandra begann 1995 als DJ in Santiago,reiste viel durch die Welt und wurde zu einer der bekanntesten weiblichen Djs in New York. Inzwischen lebt sie in Berlin. Sie spietle ihre Sets mit Miss Kitten, Electric Indigo, Dj Hell, Ricardo Villalobos, und Zombie Nation in ganz Europa und Nord- und Südamerika.</p><p><b>*Clara Moto*</b><br>Clara Moto - eine der wohltuhensten DJ-Neuerungen des letzten Jahres - betreibt mit Bitz & Puschmann das Label Houseverbot Rec.. Sie ist eine begnadete Djane und zusammen mit Akumi und Mimu "Kamuflaas Digital", welche u.a. die Fete Fatal unheimlich gerockt haben.Musikalisch sozialisiert im Minimalhouse/Techno bringt sie seit einem Jahr frischen Sound in die Stadt.</p><p><b>*Milou*</b><br>Milou erblühte im Kreise von Shellbeach und entdeckte 2003 ihre Liebe zum Platten drehen. Gespielt wird verspielt, von funk-groove-jazz-house über minimal-geknackse, dazwischen tech-house bis techno.Sie verführt geschickt zum Tanzbeinschwingen.</p><p><b>Doors open: 22h/ Admision AK: Euro 5 before/ Euro 7 after 23h<br>Euro 1 Ermäßigung für spark7-members und StudentInnen mit Ausweis</b></p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="hauptbahnhof_graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="Masala Brass Kollektiv" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="5233" pc_eventDate="2008-01-31" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 4,--" pc_informant="maschtoberl" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2008-01-23 19:00:27" pc_title="Drang nach Osten" pc_topic="0" pc_website="http://www.masalabrass.org">
		<text>
<![CDATA[Drang nach Osten - das ist: eine Huldigung der musikalischen Vielfalt östlicher Breiten - ganz ohne übermäßige Disco-Anbiederung. Die DJs des Masala Brass Kollektivs werden in ihrer Mottenkiste wühlen und Wertvollstes für Ohr und Tanzbein ausgraben. Auch das Auge kommt dabei nicht zu kurz; "gvolution" lautet die Parole, was visuelle Zauberei betrifft. Zur angemessenen Stunde wird dann das Masala Brass Kollektiv seine Rohre auspacken und pusten, was das Zeug hält. Die noch ganz frische Anti-Musikkapelle (obwohl: die sind nicht ganz frisch!) wäre ja auch undenkbar ohne Ost-Einflüsse wie Boban Markovic, Emir Kusturica oder die Amsterdam Klezmer Band...]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="kunsthaus" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="2779" pc_eventDate="2005-04-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="19:00:00" pc_time="2005-04-28 15:50:52" pc_title="ausstellungseröffnung: Insert Coin / m.KL" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<h3>Insert Coin: Kunst-On-Demand per Geldeinwurf</h3>Zeit: Donnerstag, 28. April 2005, 19.00 Uhr<br>Ort: medien.KUNSTLABOR im Kunsthaus Graz<br>Dauer: 29.04.2005 - 26.05.2005<br><br>Die Ausstellung Insert coin nimmt sich des liberalisierten Marktes als moderne "Spielhölle" an und transformiert diese in den Kunstkontext. Sieben revitalisierte und modifizierte Arkade Spielautomaten ermöglichen dem Konsumenten den Zugang zu den inkorporierten Medienkunstwerken durch ein vertrautes Interface und Handling. Durch den Einwurf eines Euros werden die interaktiven Exponate aktiviert. Der Konsument bestimmt also direkt, durch seine Nutzung, den Wert der einzelnen Exponate. Da diese möglichst vergleichbare Marktchancen erhalten sollen, bleiben die KünstlerInnen ungenannt.<br><br>Insert coin umfasst sieben Exponate von sieben KünstlerInnen:<br><br><br><b>Chakramat:</b> Der Chakramat ermöglicht es Ihnen geist- und körperstimulierende Bilddaten über Ihren Körper zu streamen.<br><br><b>Biopong:</b> Erleben Sie das weltberühmten Pixel aus dem Arkade-Klassiker "Pong" mit einem überarbeiteten organischen Algorithmus<br><br><b>Cyclotron:</b> VVRRROOOOMMM. Auditive Partikelbeschleunigung im lichtleeren Raum &#8211; Steuern Sie durch geloopte Welten und "erfahren" Sie eine Komposition, die Sie selbst in einen Parameter verwandelt. Ihre Augen können Sie zuhause lassen.<br><br><b>XYZeit:</b> Up, up, down, left, right, RIGHT!<br><br><b>Isocube:</b> Sprengen Sie den zweidimensionalen Raum und dringen Sie in das innerste der Mona Lisa ein.<br><br><b>Video games:</b> Komplexitätsbewährung im neoliberalen Kontext<br><br><b>CLAR 9000:</b> Dieser Automat spricht für sich selbst! Ein klassisches Arcade Spiel mit einer menschlichen Game-Engine.<br><br><b>Generator//a:</b> Im harten Kampf mit der Wirklichkeit helfen nur Fustritte und Fausthiebe &#8211; bei diesem Spiel generieren Sie damit den Grundstein für Ihr persönliches Glück.<br>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="stainz" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="3887" pc_eventDate="2006-09-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="EUR15_2days_incl.Camping" pc_informant="frente" pc_startTime="14:00:00" pc_time="2006-08-24 16:33:50" pc_title="Woodstone" pc_topic="0" pc_website="www.ph-music.org">
		<text>
<![CDATA[DAY-1<br/><br/> Lady Moura<br/> Naos<br/> Bellerphon<br/> Matscho<br/> Straight<br/> Soon<br/> Blendoff<br/> Areal Views<br/> Kings Cross]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="diverse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="32400" pc_eid="3255" pc_eventDate="2005-12-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="naritia" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2005-12-01 18:03:47" pc_title="buchpräsentation/ ortlos/ architecture of the networks/" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.g24.at/images/_content/ortlos_15_12_2005.jpg" broder="0">]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="houseverbot@hotmail.com" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2579" pc_eventDate="2005-02-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 6 vor/ ¤ 8 nach 24h" pc_informant="houseverbot" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2005-01-11 20:28:41" pc_title="BIRDS mit misc.(sender/berlin), berliner stadmusikanten !" pc_topic="0" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[lineup:<br/><br/>MISC. live (Kompakt, Sender/BERLIN) <br/>KEVIN PITCH (elektro-clash/Budapest) <br/>AHMED COSCUM (stadtmudikanten/Berlin) <br/>DANIEL DREIER (stadtmudikanten/Berlin) <br/>DANIEL.FX (stadtmudikanten/Berlin) <br/><br/><br/>BIRDS die dritte als berlin-schwerpunkt mit misc., einem der wohl massivsten techno-liveacts deutschlands, den berliner stadtmusikanten, dem budapester kevin pitch und der grazerin clara moto!<br/><br/>~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~<br/><br/><br/>MISC. (live). der synthesizer-fetischist christopher bleckmann trifft zur hohen zeit des techno anfang der 90er-jahre auf den musikliebhaber hannes wenner und es entsteht ein jungle-projekt mit etlichen releases auf deutschlands wichtigstem d&b-label precision.<br/>sehr interessiert an unterschiedlichsten musikstilen bilden sie mit ihrem umzug nach köln das projekt niederflur auf richie hawtins label minus und kurz darauf misc.<br/>in graz ist misc. vorallem aufgrund der nummern 'unscharf' auf dem album 'in between', 'tanz dazu' und 'the magic number' auf der 'rocket skating ep' bekannt, die sich zu einem clubhit entwickelt hat. gerade ist eine speicher (kompakt extra) von misc. erschienen.<br/><br/>DANIEL DREIER, AHMED COSCUN und DANIEL.FX vom kollektiv berliner stadtmusikanten sind veranstalter einer stadtbekannten, 2wöchentlich stattfindenden afterhour am pfefferberg. als dj haben sie bereits ganz berlin bespielt und bringen modernes tanzvergnügen zwischen dubtechno und electro.<br/><br/>KEVIN PITCH aus budapest spielt diesmal das warmup. der dj und produzent hat 1992 begonnen hiphop aufzulegen und seinen musikgeschmack ab mitte/ende der 90er jahre immer mehr in richtung house/techhouse/minimaltechno zu entwickeln.<br/><br/>CLARA MOTO (houseverbot rec.). eine der wohltuendsten dj-neuerungen des letzten jahres und ein drittel des projektes kamuflaas digital welche bereits das winterfest und die fete fatal unheimlich gerockt haben.<br/>musikalisch sozialisiert im minimalhouse/techno bringt sie seit 2 jahren frischen sound in die stadt.<br/><br/>www.minimal.at<br/>www.soundsilo.com<br/>www.sender-records.de<br/>www.postgarage.at]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="parkhouse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@parkhouse.at" pc_contname="office@parkhouse.at" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5694" pc_eventDate="2008-06-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="desein" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2008-06-01 13:51:04" pc_title="4 elements it&amp;#180;s all about innovating!" pc_topic="0" pc_website="www.parkhouse.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.parkhouse.at/data/imgpack/program08/4elements.jpg"  alt="image" ><h3>sursound(4 plattenspieler / wien) feat. thomas rottleuthner(baritonsaxophon / graz),florian schiller(schlagzeug / eisenstadt) & MC fotzhowi(vocals / linz)</h3> <p>das vierköpfige dj- und produzentenkollektiv zeigt beim diesjährigen 4 elements festival wie verschiedenste musikalische einflüsse auf einer bühne harmonisieren. turntablismin begleitung von band, brum machine und sampler - der sursoundbetont, dass hiphop mehr ist als beats & rhymes ...</p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="stadtpark pavillion" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="507" pc_endDate="2002-09-22" pc_endTime="20:00:00" pc_eventDate="2002-09-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="eintritt frei!" pc_informant="t-." pc_startTime="17:00:00" pc_time="2002-09-17 12:47:03" pc_title="harmonia antiqua | stadtpark pavillion" pc_topic="24" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[leitung: klaus hubmann<br>
ein klassisches bläsersextett spielt divertimenti und tanzmusik aus dem 18./19.jh. auf originalinstrumenten<br>
<br>
<a href="mailto:michael.nemeth@utanet.at">michael.nemeth@utanet.at</a><br>
<a href="http://www.kulturserver-graz.at/" target="_blank">www.kulturserver-graz.at</a><br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="kpoe_volkshaus" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="39600" pc_eid="6951" pc_eventDate="2009-09-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="15:00:00" pc_time="2009-09-11 19:32:12" pc_title="VolksHausFest 2009" pc_topic="0" pc_website="http://www.kpoe-graz.at/volkshausfest-2009.phtml">
		<text>
<![CDATA[Das Volkshausfest hat das beste Publikum, das man sich vorstellen kann. Und dies ist auch das Erfolgsrezept dieses Festes. Die Akzeptanz von verschiedensten Beiträgen in den letzten Jahren - von Disciplina Kitschme bis zu den Lexn-Buam - ist das Großartige an diesem Publikum. Auch heuer trauen wir uns wieder, ganz verschiedene Musikgruppen einfach nebeneinander zu stellen. Dieses Jahr beginnen wir mit mittelalterlicher Musik von Maga Calendula, das sind Christine Fürpaß und ihre Töchter Anna und Rosa. Michi Merkusch mit seiner Band Boxty bringt irische Klänge ins Volkshaus. SuperFranz fischt sich gerne Leute aus dem Publikum, die dann nicht nur als Assistenten, sondern auch als große Artisten bei seinen komischen Jongleuer- und Akrobatikeinlagen mitwirken. Zum ersten Mal in Graz ist die Hudaki Village Band aus den ukrainischen Karpaten. Diese Dorfmusikanten werden unsere Open-Air-Tanzfläche mit einem Mix aus slawischen, ungarischen und rumänischen Rhythmen und Melodien bespielen. <br/>Der Übergang von draußen nach drinnen wird von DJ Brainkick gestaltet, der den ganzen Abend über zwischen den Live-Bands Raritäten aus seiner umfangreichen Plattensammlung auflegen wird.<br/>Der erste Live-Act im Saal ist Catch-Pop String-Strong, zwei heißblütige Balkan-Bräute, die ihr eigenes Musik-Universum präsentieren. Die nächste Band hat ihre musikalischen Wurzeln ebenfalls im Südosten Europas &#8211; das Sandala Orkestar. Zum Abschluß wird dann Hella Comet, ein neuer Stern am Grazer Musikhimmel, über die Tanzfläche funkeln.<br/>Jetzt ist es schon nach Mitternacht und einer wird wieder sagen:&#8220; Das Volkshausfest hat das beste Publikum, das man sich wünschen kann!&#8220;<br/><br/>Um 19.00 Uhr wird in den Räumen des Bildungsvereins die Ausstellung Hrdlicka in Graz von Christian Egon Bärnthaler aus der Sammlung von Dr. Franz Unterassinger und Nicolas Klambauer eröffnet.<br/><br/>Also dann, bis Samstag, 12. September - und wichtig: Freunde und Bekannte mitnehmen!]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="bildungsverein_kpoe" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="5883" pc_eventDate="2008-09-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="nix" pc_informant="nanni" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2008-08-28 08:43:45" pc_title="Lesung von Dietmar Dath: Die Abschaffung der Arten" pc_topic="0" pc_website="http://bildungsverein.kpoe-steiermark.at">
		<text>
<![CDATA[Ein Dutzend Romane, Erzählungen, Essaybände, und Sachbücher &#8230; Dietmar Dath ist nicht nur einer der außergewöhnlichsten, sondern wahrscheinlich auch der produktivste junge deutsche Schriftsteller. Der 1970 geborene, in Freiburg und Frankfurt/Main lebende Autor war Chefredakteur des Popkulturmagazins Spex und bis 2007 Redakteur der F.A.Z. Am 15.9. erscheint sein neuer Roman "Die Abschaffung der Arten" (Suhrkamp Verlag), der wenige Tage zuvor in Graz präsentiert wird.<br/><br/><br/><br/>Dietmar Dath: Die Abschaffung der Arten<br/>Suhrkamp Verlag 2008<br/><br/>Das Zeitalter, das wir kennen, ist längst eingeschlafen. Wo einmal Europa war, gibt es nur noch drei labyrinthische Städte, die eher gewachsen sind, als daß sie erbaut wurden. Die Welt gehört den Tieren. Fische streiten über Sodomie, Theologinnen mit Habichtsköpfen suchen in Archiven nach Zeugnissen der Menschheit, und Cyrus Golden, der Löwe, lenkt den Staat der drei Städte. Als ein übermächtiger Gegner die neue Gesellschaft bedroht, schickt er den Wolf Dimitri als Diplomaten aus, im einstigen Nordamerika einen Verbündeten zu suchen. Die Nachtfahrt über den Ozean und in die tiefen Stollen der Naturgeschichte lehrt den Wolf  Riskantes über Krieg, Kunst und Politik und führt ihn bis an den Rand seiner Welt, wo er erkennt, »warum den Menschen passiert ist, was ihnen passiert ist«.<br/><br/>Der Roman "Die Abschaffung der Arten" steht in der Tradition großer spekulativer Literatur über Niedergang und Wiedergeburt der Zivilisation von Thomas Morus, Voltaire und Mary Shelley über H. G. Wells und Jules Verne bis hin zu Stephen King und William Gibson. Wenn Charles Darwin "Krieg der Welten" geschrieben hätte, vielleicht wäre ein Buch wie dieses dabei herausgekommen: ein abenteuerliches Liebeslied, eine epische Meditation über die Evolutionstheorie und der waghalsige Versuch, Fossilien von Geschöpfen freizulegen, die noch gar nicht gelebt haben.<br/><br/><br/>Dietmar Dath geboren 1970, Schriftsteller und Übersetzer, lebt in Freiburg und Frankfurt am Main. Er war Chefredakteur der Spex (1998-2000) und Redakteur der Frankfurter Allgemeinen Zeitung (2001-2007). Im Mai erhielt Dath den Lessingpreis für Kritik. Seine Romane, Sachbücher und Artikel unterwandern, überfliegen und durchkreuzen Gattungs- und Vorstellungsgrenzen, und zwar mit System. Diesen Herbst erscheinen sein neuer Roman ("Die Abschaffung der Arten") und eine Biographie über Rosa Luxemburg.]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="stockwerkjazz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="ute.pinter@openmusic.at" pc_contname="Ute Pinter" pc_conttel="" pc_duration="9000" pc_eid="8976" pc_eventDate="2013-10-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="15.- / 10.- (5.- für MusikstudentInnen mit Ausweis" pc_informant="openmusic" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2013-08-17 15:43:18" pc_title="open music presents: Louis Sclavis Atlas Trio" pc_topic="0" pc_website="www.openmusic.at">
		<text>
<![CDATA[Louis Sclavis Atlas Trio (F)<br/>Louis Sclavis: clarinets<br/>Gilles Coronado: electric guitar<br/>Benjamin Moussay: piano, fender rhodes<br/><br/>Der allem Neuen gegenüber stets aufgeschlossene Klarinettist Louis Sclavis beeindruckt in seinem aktuellsten Trio einmal mehr, dies nicht zuletzt durch &#8220;eine musikalische Formel, die&#8220;, so Sclavis, &#8222;von mir bisher noch nicht erkundet worden war&#8220;, und durch Musik, &#8222;die speziell auf diese Gruppe zugeschnitten wurde&#8220;. Waren schon die rund 40 Jahren dieser unorthodoxen Karriere dem Versuch gewidmet, Improvisation, Komposition und musikalische Interaktion aus immer neuen Blickwinkeln zu betrachten und war gerade in den letzten Jahren jedes seiner Ensembles eine Art &#8220;kleines Laboratorium für Klangforschung&#8221;, so gilt das Atlas Trio für Sclavis umso mehr als &#8222;eine der originellsten Gruppen, die ich auf die Beine stellen konnte ...&#8221; und die &#8211; so auch nachzuhören auf &#8222;Sources&#8220;/ECM &#8211; einen überaus globalen Zugriff auf Referenzangebote pflegt. Seine Sprache setzt sich zusammen aus kammermusikalischen Improvisationen, polyrhythmischen Grooves, minimalistisch pulsierenden Patterns, Ambient-Elementen, rhapsodischen Klavierparts und funkigen Fender-Rhodes-Klängen, verzerrten Gitarrentönen, Klarinetten-Monologen, kontrapunktischen Themen, freiem Gruppenspiel &#8230; und überzeugt auch durch zwei weitere beeindruckende Musikerpersönlichkeiten: Gitarrist Gilles Coronado hat mit Sclavis schon bei &#8220;Signes Exterieurs&#8221; zusammengearbeitet, ist Mitglied des François Merville Quartet und der Band Thôt des Saxophonisten Stéphane Payen und spielte u.a. mit Marc Ducret, Bruno Chevillon, Aka Moon, Daunik Lazro, Barre Phillips, Benoît Delbecq, Steve Coleman &#8230; und seiner eigenen Band Urban Mood. Keyboarder Benjamin Moussay wiederum spielte bereits mit Dave Liebman, Archie Shepp, Glenn Ferris &#8230; und hat ein eigenes Trio sowie ein Duo mit der Sängerin Claudia Solal.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="diverse" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="3591" pc_endDate="2006-04-02" pc_eventDate="2006-03-31" pc_eventstatus="1" pc_fee="EINTRITT FREI*" pc_informant="t-." pc_startTime="0:00:00" pc_time="2006-03-31 14:19:57" pc_title="aktuelle kunst in graz" pc_topic="0" pc_website="http://www.aktuellekunst-graz.at/">
		<text>
<![CDATA[Ein Rundgang zur zeitgenössischen Bildenden Kunst<br/><br/>Es präsentieren sich in einem zweitägigen Ausstellungsparcours über 20 Galerien und Kunstinstitutionen. Mit zahlreichen Präsentationen, Performances, Vorträgen, Eröffnungen, speziellen Projekten und Führungen.<br/><br/>INFORMATIONEN ZU aktuelle kunst in graz<br/>T.+43.676.5351211 (NEU)<br/>E. info@aktuellekunst-graz.at<br/>W. http://www.aktuellekunst-graz.at/<br/>ARGE aktuelle kunst in graz<br/>Postfach 92, A-8011 Graz.<br/><br/>INFO-POINT<br/>Mariahilferstraße 11, A-8020 Graz<br/>Öffnungszeiten Opening hours:<br/>01.04.2006: 11.00-20.00<br/>02.04.2006: 11.00-17.00<br/><br/>EINTRITT FREI* ADMISSION FREE*<br/>Freier Eintritt bei allen teilnehmenden Galerien und Institutionen, außer *Kunsthaus Graz und *Camera Austria. Freier Eintritt bei den Rundgängen, Kinderprogramm, Eröffnung und Party.<br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="schauspielhaus" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="1368" pc_eventDate="2003-06-23" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="peter" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2003-06-01 15:42:41" pc_title="Gebrüllt vor Lachen" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[ <br/>CHRISTOPHER DURANG <br/>GEBRÜLLT VOR LACHEN <br/><br/><br/>Eine New Yorkerin kurz vor Ausbruch einer psychischen Krise ist wie Thunfisch in der Dose: eingebüchst und ultrahocherhitzt. <br/><br/>In Christopher Durangs GEBRÜLLT VOR LACHEN gerät das Thunfischkonservenregal eines New Yorker Supermarktes zum Angelpunkt, an dem sich die Lebenskrisen eines zufällig zusammentreffenden Pärchens miteinander verstricken... <br/><br/>Dabei wird der Wahnwitz der beiden Großstädter durch wechselnde Perspektiven variiert und multipliziert. Der erfolgreiche und mit zahlreichen Preisen ausgezeichnete Broadway-Autor Christopher Durang hat so aus männlichen und weiblichen Neurosen ganz im Geiste Woody Allans ein rasantes, tragikomisches Spektakel arrangiert, das bisher noch alle lebens- und therapiegequälten Zeitgeister mit seiner Komik geködert hat. <br/><br/>Mit dieser Produktion gibt Britta Lang, Regieassistentin am Schauspielhaus, ihr Regiedebüt auf Ebene III. <br/><br/><br/>Inszenierung: Britta Lang <br/>Bühne und Kostüme: Michael Gmaj <br/>Mit: Julia Kreusch, Ralf Dittrich <br/> <br/> ]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@spektral.at" pc_contname="" pc_conttel="0316 / 89 09 85" pc_duration="10800" pc_eid="3433" pc_eventDate="2006-02-21" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="I" pc_startTime="17:00:00" pc_time="2006-02-07 13:58:30" pc_title="Nähwerkstatt" pc_topic="0" pc_website="http://spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Nähwerkstatt<br/><br/>nähen verstehen und sehen was gehen kann ;)]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="dan@agit-doc.org" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="8763" pc_eventDate="2012-09-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="free!" pc_informant="skillz" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2012-09-04 17:44:07" pc_title="agit.DOC: Programming the Nation (USA/2011) Doku-Premiere + Q&amp;A mit Regisseur Jeff Warrick" pc_topic="0" pc_website="http://agit-doc.org">
		<text>
<![CDATA[<span style="font-weight: bold"><span style="font-size: 20px; line-height: normal"><a href="http://www.agit-doc.org" target="_blank" class="postlink">agit.DOC Dokumentarfilm-Screening <br>+ Q&amp;A - Mo.10.09.2012<br>ab 20:30 Uhr @ Forum Stadtpark</a>:</span></span><br><br><img src="http://g24.at/images/_teaser/agitdoc/programming/PTN_Movie_Poster_2011_web_600.jpg" border="0"><br><br><span style="font-weight: bold"><span style="font-size: 25px; line-height: normal">PROGRAMMING THE NATION? (USA/2011)</span></span><br><span style="font-style: italic">106 min; Eng. O.V.; Buch, Regie: Jeff Warrick</span><br><br>Media, politics and pop-culture. Programming the Nation? takes an encompassing look at the history of subliminal messaging in America. According to many authorities, since the late 1950s subliminal content has been tested and delivered through all forms of mass-media including Hollywood filmmakers Alfred Hitchcock and William Friedkin. Even our modern military has been accused of these practices in the "war on terror" against soldiers and civilians both abroad and at home.<br><br><img src="http://g24.at/images/_teaser/agitdoc/programming/Noam_Chomsky_and_Warrick_600.jpg" border="0"><br><span style="font-style: italic">Filmemacher Jeff Warrick mit Interviewpartner Noam Chomsky</span><br><br>With eye-opening footage, revealing interviews, humorous anecdotes, and an array of visual effects, the film categorically explores the alleged usage of subliminals in advertising, music, film, television, anti-theft devices, political propaganda, military psychological operations, and advanced weapons development. Director Jeff Warrick makes it his personal mission to determine if these manipulative tactics have succeeded in "programming the nation?" Or, if subliminal messaging belongs in the category of what many consider urban legend. <br><br><a href="http://www.programmingthenation.com" target="_blank">www.programmingthenation.com</a><br><br><span style="font-weight: bold"><span style="font-size: 16px; line-height: normal">Österreichpremiere+ Q&amp;A mit Filmemacher Jeff Warrick</span></span><br>- live aus den USA via Videostream <br><br><span style="font-weight: bold"><span style="font-size: 25px; line-height: normal">Mo.10.09.2012 @ Forum Stadtpark</span></span><br><span style="font-weight: bold"><span style="font-size: 16px; line-height: normal">Start: 20.30 Uhr &gt;&gt; EINTRITT FREI</span></span><br><span style="font-style: italic">Location: Forum Stadtpark, Stadtpark 1, 8010 Graz</span> / <a href="http://www.forumstadtpark.at" target="_blank">www.forumstadtpark.at</a><br><br><br>Trailer und weitere Information zum Doku-Programm: <a href="http://www.agit-doc.org" target="_blank">www.agit-doc.org</a><br><br>]]>		</text>
		<tag name="film"/>
	</event>
	<event location_name="parkhouse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@parkhouse.at" pc_contname="office@parkhouse.at" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="4785" pc_eventDate="2007-08-04" pc_eventstatus="1" pc_fee="freier eintritt" pc_informant="desein" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2007-08-04 00:27:02" pc_title="dj redstar [graz]" pc_topic="0" pc_website="www.parkhouse.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.parkhouse.at/data/imgpack/program07/redstar.jpg"  alt="image djredstar" width="300px" height="206px"><h3>summer soundz - dj line</h3>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="diverse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="rollett@mur.at" pc_contname="Alexandra Rollett" pc_conttel="0316/720267" pc_duration="0" pc_eid="6993" pc_eventDate="2009-10-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei! (außer: MEIN CAMP ¤ 5,-)" pc_informant="rollett" pc_startTime="18:30:00" pc_time="2009-10-01 15:11:38" pc_title="queerograd09" pc_topic="0" pc_website="http://kig.mur.at">
		<text>
<![CDATA[<b>queerograd</b> ist ein Plattform-Format zwischen seriösem Diskurs und trashigem Politainment, bei dem in Theorie & performativer Praxis über heteronormative Matrix, Identitäten und Identitätskonstruktionen, Geschlechter- und Gesellschaftsverhältnisse, linke Perspektiven und radikale Globalismen diskursiv verhandelt wird.<br/><br/>Donnerstag, 15.10.09 - Samstag, 17.10.09 im Theater am Lend - Wienerstraße 58a - 8020 Graz - http://www.theateramlend.at<br/><br/><b>Schwerpunkt:</b><br/>ausgestattet mit der - konstruktion der: schwulen - ideologie des edlen leibes <br/>Positionen, Fragmente, Variationen und Widersprüche über (Homo)sexualität, Produktion von Männlichkeiten und faschistischer Ideologie - respektive die Konstruktion des schwulen Nazis.<br/><br/>Mit: toxic dreams, Didi Bruckmayr, Bulbul, nincompoop, meanmachine, djane teutonia aka Casper G. Zehner, Ljiljana Radonic, Gerhard Scheit, Marcel Wolters, Astrid Hanisch und Xela<br/><br/><b>Freitag 16.10.09</b><br/>18:30 Uhr<br/>Vorträge mit Podiumsdiskussion<br/>Ljiljana Radonic: Die Politisierung der Lust &#8211; Sexualität im Nationalsozialismus<br/>Gerhard Scheit: Erhabener Körper, quälbarer Leib<br/>21:30 Uhr<br/>toxic dreams: Mein Camp - Eine Lecture Demonstration<br/>23:00 Uhr<br/>Liederabend mit Imbiss djane teutonia feat. Dr.Didi Bruckmayr: <br/>Der mordtraurige Max - nazi-schwule Larmoyanz-Barden-Songs nach Jonathan Littell und Jean Genet<br/>anschließend:<br/>Leichtes Fest<br/>]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="diverse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="1083" pc_eventDate="2003-03-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="hw" pc_startTime="12:00:00" pc_time="2003-03-27 17:42:42" pc_title="MENSCHENKETTE GEGEN DEN IRAK-KRIEG" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[ABLAUF: 12:00h Treffpunkt in der Herrengasse/Ecke Jungferngasse<br/><br/>12:15 bis 12:30 AUFSTELLEN DER MENSCHENKETTE <br/><br/><br/>Lebendig und vielfältig: Alle TeilnehmerInnen werden eingeladen, ein Taferl anzufertigen und umzuhängen auf dem sie etwas zum Irakkrieg darstellen!<br/><br/>Die Solidaritätskette soll auch zeigen, daß wir ein Teil einer breiten, internationalen Friedensbewegung noch nie dagewesenen Ausmaßes sind: Wahl-GrazerInnen aus allen Herkunftsländern sind aufgerufen, in ihrer Landessprache Plakate und Taferln mitzubringen!<br/><br/> Organisatorische Details zur Menschenkette:<br/><br/>Zwischen Buchhandlung Moser und Landhausgasse zu beiden Seiten; die Kette soll nur geschlossen werden, wenn gerade keine Straßenbahnen durchmüssen; zwischen 12:30 und 13:00 soll sich die Kette einmal gedreht haben &#8211; im Uhrzeigersinn, alle fünf Minuten um die entsprechende Länge zwischen 3 oder 4 Fahnenmasten. Bei genügend großer Anzahl von TeilnehmerInnen soll eine Kette vor den Fahnenmasten in Richtung Straßenbahnen und eine hinter den Fahnenmasten in Richtung Häuser aufgestellt werden.<br/><br/> WICHTIG - WEITERSAGEN!!!<br/><br/>Diesmal haben wir keine andere Bewerbung als per e-mail; Medien; Mund- und Telefonpropaganda. Daher möchten wir alle auffordern, diese Einladung in ihrem Umkreis weiterzugeben (SMS-Lawinen, Email-Ketten,...)!!!<br/><br/> <br/><br/>STOPPT DEN KRIEG!<br/><br/>DAS VETO SIND WIR!<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="news"/>
	</event>
	<event location_name="diverse" pc_alldayevent="1" pc_contemail="blockparty@lendwirbel.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6609" pc_eventDate="2009-05-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="dieTops" pc_startTime="10:00:00" pc_time="2009-05-06 08:57:28" pc_title="LENDWIRBEL - Die Blockparty im Lend" pc_topic="0" pc_website="http://www.lendwirbel.at">
		<text>
<![CDATA[ganztätig: Streetgallery<br/><br/>10.00 Permanent Breakfast am Mariahilferplatz<br/><br/>12:00 Lend &#8220;sehen&#8221;: Rundgang zum Thema öffentliche Räume und Architektur (Treffpunkt: Haus der Architektur, Südtirolerplatz)<br/><br/>13.00 interkultureller Architekturworkshop für Kinder im HDA und am Südtirolerplatz<br/><br/>14.00 Jahresfeier Scherbe<br/><br/>15.00 Symposium Lokal Heroes, Scherbe<br/><br/>16.00 Linux-Installationsparty im Medienkunstlabor - openArtistLinux, Linux Hacking, (free your hardware) - open end<br/><br/>irgendwann Nachmittags: Tanzperformance in der Auslage von onomato<br/><br/>17.30 Schlagzeugorchester am Mariahilferplatz <br/><br/>19.00 Podiumsdiskussion in der Scherbe <br/><br/>19.30 Tanzperfomance bei Onomato <br/><br/>20:00 Balkannacht mit KAL &#8211; Orpheum/freier Eintritt <br/><br/>21:30 Lend &#8222;schmecken&#8220;: Rundgang zum Thema Multikulturalität (Achtung geänderter Treffpunkt Stockergasse/Scherbe). Anmeldung notwendig unter lendwalks@lendwirbel.at<br/><br/>Nachmittags: Straßenmarkt<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="studentenheim &quot;münze&quot;" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="8203" pc_eventDate="2011-05-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="einheits_brei" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2011-04-28 14:51:16" pc_title="Party mit einheits_brei - Rock, Pop, Soul..." pc_topic="0" pc_website="http://www.einheitsbrei.at">
		<text>
<![CDATA[Die Partycoverband einheits_brei rockt wieder einmal eine der legendären Heimparties <br/>im Studentenheim "Münze" in der Münzgrabenstraße 59.<br/><br/>Rock, Pop und Soul der letzten 4 Jahrzehnte am Mittwoch, den 11.Mai 2011, ab 21 Uhr....]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="1204" pc_eventDate="2003-04-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2003-04-26 15:00:10" pc_title="SPACE, TIME AND GRAVITY" pc_topic="3" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Dienstag, 29.04.03 & Mittwoch, 30.04.03 <br/> <br/>  <br/>SPACE, TIME AND GRAVITY<br/>  <br/>dance - voice - sound - percussion - video <br/><br/>Produktionswerkstätte 7.c-Klasse / Kreativzweig am BG/BRG Klusemannstraße. <br/><br/>Ein künstlerisches Projekt mit Jugendlichen.<br/> <br/><br/>Die TänzerInnen: Sandra Büchsenmeister, Marlies Burgstaller, Andrea Kranz, Stefanie Lechner, Olja Mijovic, Denise Özkan, Katharina Pferzinger, Magdalena Spinotti, Kajetan Uranitsch, Robert Vörös, Michaela Ziegler<br/>  <br/><br/>Die Sängerinnen: Sabrina Ljubic, Raffaela Malzbauer, Sara Trummer<br/> <br/>Die PercussionistInnen: Elisa Dörfler, Alina Hödl, Bernd Neubauer, Ruth Schmidt, Christina Ulrich, Karin Wodits, Eva Zacharias<br/> <br/><br/>Das Video-Team: Anna Baumann, Melanie Kielnhofer, Sonja Leiner <br/> <br/> Das Dokumentations-Team: Anita Höller, Nina Orlitsch, Christine Robert<br/> <br/>  <br/>ReferentInnen / TrainerInnen / Gastmusiker:<br/> <br/> Choreografie I: Klaudia Reichenbacher<br/> <br/> <br/>Choreografie II: Claudia Fürnholzer<br/> <br/>Tanztraining, Choreografie und Gesamtkonzept Tanz: Wolfgang Poier<br/> <br/> Technische und künstlerische Beratung Video: Simon Windisch, Meinrad Hopfgartner<br/> <br/> Arrangement Anklung-Performance: Franz Schmuck<br/> <br/> <br/>Percussion-Training, Song-Einstudierung, Arrangements: Meinrad Hopfgartner<br/> <br/> <br/>Gastmusiker: Romed Hopfgartner (ss, as, ts), Manfred "Speedy" Temmel (g, e-g), Franz Schmuck (perc) <br/> <br/> <br/>Gesamtleitung: Meinrad Hopfgartner und Wolfgang Poier<br/> <br/> <br/>Termine:<br/>Dienstag, 29.04.03: 20.00 - ca. 22.00<br/> <br/> <br/>Mittwoch, 30.04.03: 10.00 - ca. 12.00 <br/> <br/> <br/> <br/> <br/> <br/> <br/> <br/><br/>Eintritt: 8 EURO / 4 EURO (Schüler, Studenten)]]>		</text>
		<tag name="news"/>
	</event>
	<event location_name="unit" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="uniT office" pc_conttel="0316/380-7480" pc_duration="4200" pc_eid="910" pc_endDate="2003-03-30" pc_eventDate="2003-03-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="6 " pc_informant="hirograz" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2003-01-16 14:27:17" pc_title="milan oder stille tage im kaffee" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[ein theaterstück über die suche nach identität, der suche nach lebensentwürfen, die einen die sehnsüchte und ideale nicht über bord werfen lassen. ein stück über die eigene unzulänglichkeit.<br/><br/>autor: johannes schrettle<br/>regie: dieter boyer<br/>spieler: grete tiesel (olga), sophia  laggner (sara), robert hitthaler (milan)]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="non_stop" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4516" pc_eventDate="2007-05-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="MurphyMorphine" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2007-05-02 23:14:25" pc_title="Rock'n'Roll Concert &amp; Burlesque Show" pc_topic="0" pc_website="http://www.myspace.com/ripitupentertainment">
		<text>
<![CDATA[Fr, 11.05., 20.00<br/>Non Stop Kino<br/>Europaplatz 2, HBF Graz<br/><br/>Live: <br/>Big John Bates & the Voodoo Dollz &<br/>Moonstruck<br/><br/>"...it's a HOT ROD BLUES Rock'n Roll BURLESQUE SHOW !"<br/><br/>BIG JOHN BATES and The Voodoo Dollz ("the Girls of Burlesque") aus Vancouver/Canada räumten schon auf ihrer letzten Europa Tour gewaltig ab und hinterliessen staunende Massen.<br/>Als musikalische Nachbarn seien Bands gennant wie z.B. The Cramps, Reverend Horton Heat, Social Distortion, Black Keys, Tom Waits, Eagles of Death Metal, 16 Horsepower...<br/><br/>Neben dem fantastischen Gitarristen BIG JOHN ("the fastest GRETSCH in the west") und einem Rhythmus durchtriebenen Drummer L'll Bastard, bedient die professionelle Bauchtänzerin sCare-oline den "upright-bass". Abgerundet wird die Live-Show durch die VOODOO DOLLZ. Little Miss Risk und L'il Luvroc, zwei ebenfalls professionelle Go-Go Dancer die mitentsprechenden Kostümen und einer ausgefeilten Choreografie ihrer <br/>"Burlesque-Show" begeisterten.<br/><br/>Ob Punk, Blues Fan, Rock'n Roller oder Wer-oder-was-auch-immer, so ziemlich jeder der das Glück hatte einmal eine Show von BIG JOHN BATES and THE VOODOO DOLLZ erleben zu dürfen, wird mit glänzenden Augen bestätigen: "So, und nur so kann eine Rock'n Roll-Show sein!"<br/>www.myspace.com/bigjohnbatesandthevoodoodollz<br/><br/>Moonstruck<br/>Psychobilly aus Graz<br/>www.myspace.com/moonstruckpsychobilly<br/><br/>On the Decks:<br/>Fordman Jack and X-Man<br/>(50's R'n'R - Surf - HotRod sound - Rockabilly...)<br/><br/>On the BIGscreen:<br/>Faster Pussycat, Kill Kill!]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="generalmusikdirektion" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="2838" pc_eventDate="2005-05-31" pc_eventstatus="1" pc_fee="VVK: Zkb Graz, die Eintrittskarte Graz" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2005-05-26 17:08:22" pc_title="Me'Shell NdegéOcello" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Me'Shell NdegéOcello "Music Spirit Jamia"<br/><br/>Me'Shell NdegéOcello kommt 1969 in Berlin als Mary Johnson zur Welt. Ihr<br/>Vater, ein amerikanischer Soldat, wird kurze Zeit später zurück in die<br/>Heimat USA versetzt. Die Familie Johnson reist nach Washington, wo Me'Shell<br/>als Teenagerin das Handwerk des Bassspiels erlernt. Ihr Talent und ihre<br/>disziplinierte Ausdauer lassen sie zu einer Musikerin reifen, die schon<br/>während des Studiums mehr Zeit im Proberaum und auf der Bühne als im Hörsaal<br/>verbringt.<br/>Nach ersten Achtungserfolgen mit einer Go-Go Band (Little Benny & The<br/>Masters) folgen einige Gigs mit Steve Coleman, Living Colour und anderen<br/>musikalisch-kreativen Köpfen. Me'Shell ist längst mehr als ein Geheimtipp<br/>und so engagieren sie Arrested Development Ende der Achtziger als "Musical<br/>Director". Um diese Zeit ändert sie auch ihren Namen. Aus Mary wird<br/>Me'Shell, aus dem aussagelosen Allerwelts-Johnson wird NdegéOcello, was in<br/>Swahili "frei wie ein Vogel" bedeutet.<br/>Inzwischen mit mehreren Preisen ausgestattet und in der Szene bestens<br/>bekannt, erhält sie Anfang der Neunziger einen Vertrag bei Maverick, dem<br/>Label von Madonna. 1993 erscheint ihr Debütalbum "Plantation Lullabies", das<br/>von der Fachpresse ekstatische Kritiken erntet. Darauf gastieren u.a. Geri<br/>Allen (Piano), Wah Wah Watson (Gitarre) und Joshua Redman (Saxophon).<br/>Trotzdem wollen das Album nur Wenige kaufen. Zu unbequem präsentiert sich<br/>Meshell: "Wir Amerikaner sind ein ungebildetes Volk. Es gibt hier<br/>anscheinend nur Leute, deren gesamtes Wissen aus dem Fernsehen stammt.<br/>Unsere TV- und Wrestling-Kultur, die kritisiere ich." Zu den Käufern zählten<br/>allerdings die Rolling Stones, Alanis Morissette, Chaka Khan, Santana,<br/>Basement Jaxx, Arrested Development, Living Colour und Prince, die sie in<br/>der Folge für gemeinsame Projekte ins Studio einladen. (...)<br/>Sperrigen, urbanen und entblößend ehrlichen Funk verbindet sie mit ihrer<br/>Suche nach einem besseren Verständnis der Welt und des Lebens, nach mehr<br/>Miteinander, mehr kritischem Nachdenken und reflektiertem Hinterfragen. &#8222;Im<br/>Moment erleben wir das Ende der Religion. Ich hoffe, dass ich in meinem<br/>Leben noch das Ende des Konzepts &#8216;Rasse&#8217; erleben werde&#8220;.<br/>Mit &#8222;Dance Of The Infidel&#8220; (2005) verlässt sie ihre angestammte Bühne des<br/>&#8222;Urban Funk&#8220; und begibt sich eindeutig auf die Bretter, die den Jazz<br/>bedeuten. Gemeinsam mit namhaften Hochkarätern der improvisierten Musik<br/>(Jack DeJohnette, Kenny Garrett, Roy Hargrove, Mino Cinelu, Don Byron u.a.)<br/>zelebriert sie einen abwechslungsreichen und spannenden Ausflug in den<br/>Kosmos des modernen Jazz. Freilich nicht, ohne ihre großstädtischen<br/>Groovevorstellungen zum Ausgangspunkt ihrer Reise zu machen.<br/>Me&#8217;Shell Bashir Suhaila NdegéOcellos klare und direkte Offenheit ist<br/>prägendes Merkmal ihres Charakters und ihrer Musik gleichermaßen. Ihr<br/>künstlerischer Anspruch, die gesellschaftliche Wirklichkeit wider zu<br/>spiegeln, wird genährt von der einfachen Erkenntnis: &#8222;Wenn ich mir das Zeug<br/>anderer Leute anhöre, reflektiert es nicht das, was mir passiert. Wenn<br/>irgendwann mal jemand zurück schauen sollte, will ich nur, dass er weiß,<br/>dass da auch Menschen waren, die sich über andere Dinge Gedanken gemacht<br/>haben&#8220;. (laut.de)<br/><br/>Me&#8217;Shell NdegéOcello: bass<br/>Ron Blake: saxophone<br/>Dahu Mumagi: saxophone<br/>Michael Cain: keyboards<br/>Chris &#8222;Daddy&#8220; Dave: drums<br/>DJ Jahi Sundance Lake: turntables]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7869" pc_eventDate="2010-11-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2010-10-28 12:45:39" pc_title="FM4 Unlimited presented by Zeiger &amp; Body Music Inferno - 2 Partys ein Eintritt" pc_topic="0" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[1st floor: FM4 Unlimited<br/>Special guests: Joyce Muniz (Man Recordings, Wien)<br/>Functionist (FM4, Wien)<br/>Beware (FM4, Wien)<br/>Zeiger Soundsystem (Graz)<br/><br/>2nd floor: Body Music Inferno<br/>Snax (Compost, Get Physical, Mental Groove, defDrive - NYC)<br/>Cole Black - Performance (Body Music Inferno - GB)<br/>LeSale (No Label - Vienna)<br/>Captain Pressure (No Label - Graz)<br/><br/>Visual: Formaldehyde (Body Music Inferno - CAN/USA/AUT/IT) <br/><br/>Eintritt: Kein Vorverkauf, Karten an der Abendkasse erhältlich.<br/>1 Ticket für zwei Partys! AK ¤ 8.- / spark 7 ¤ 7.- Bis 22:30h ist der Eintritt frei!<br/><br/>Online Kartenreservierung zum günstigen VVK Preis von ¤ 7.- (spark7 ¤ 6.-) unter tickets@zeiger.comReservierte Karten werden an der Abendkasse hinterlegt. Reservierungen können nur bis 12 Stunden vor Veranstaltungsbeginn bearbeitet werden. ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="neue galerie" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="4284" pc_eventDate="2007-02-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="free!" pc_informant="skillz" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2007-02-14 21:20:22" pc_title="Diskussion: Kulturbeirat Graz und der Stadtrat" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Die Kleine Zeitung bittet am Freitag ein paar Spitzenvertreter in die Grazer Neue Galerie in die "Arena". Dort soll der Stand der Dinge live diskutiert werden. Auch das Publikum ist zum Mitreden eingeladen.<br/><br/>Reden Sie mit! Neue Galerie, Sackstraße 16, 16. Februar 2007, Beginn 19 Uhr. Eintritt frei! ]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="4892" pc_eventDate="2007-10-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-09-20 13:32:33" pc_title="Balkanica" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[BJ Nevenko<br/>BJ crna trava<br/><br/>visuals: ortlos<br/><br/>Tür offen: 22:00 / 2nd floor<br/>(Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Eintritt: ¤ 5 vor / ¤ 7 nach 23:00<br/>¤ 1 Ermäßigung für Student/innen mit Ausweis]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="3756" pc_endDate="2006-07-09" pc_eventDate="2006-07-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="0:00:00" pc_time="2006-06-07 14:29:32" pc_title="MEDIEN:wahn - DOKUS" pc_topic="0" pc_website="spektral.at">
		<text>
<![CDATA[<h1>MEDIEN:wahn</h1><br>Die erste Workshopreihe des Projekts MEDIEN:wahn startet mit vier Wochenenden im Juni 2006.<br>((alle Veranstaltungen finden im spektral statt))<br><h2>THEORIE UND PRAXIS DES KURZFILME DREHENS 9.-11. Juni</h2>Grundlagenworkshop für Anfänger und Fortgeschrittene. - LeiterIn: Britta Lang<br><h2>BILDGESTALTUNG-VOM FOTO ZUM FILM 16.-18. Juni</h2>Vom gestalteten, statischen Bild (Photo), über die Serie (statischer Bilder), zum gestalteten Film/Video &#8211; Bild. - LeiterIn: Bc. Günther Kubiza<br><h2>VIDEOEDITIERUNG MIT AFTER EFFECTS 30. Juni - 2. Juli</h2>Profi-Videobearbeitung mit After Effects und Photoshop für Video. - LeiterIn: Ron<br><h2>DOKUS SCHAUEN 7.-9. Juli</h2>Durch schauen, Blick schärfen, Rezeption verdichten. - LeiterIn: Mag. Roman Fasching<br><h2>ANMELDUNG</h2><a href="http://medienwahn.at" target="_blank">http://medienwahn.at</a><br>medienwahn@gmx.at<br><h2>Workshoppreise und Ermäßigungen</h2>Die Preise für den Besuch jedes Workshops betragen Eur 50 bzw. Eur 30 für Ermäßigte Besucher. spark7 premium mitglieder Eur27<br>Als Ermäßigt gelten Schüler, Studenten, Zivildiener mit gültigen Ausweisen<br>Zusätzliche Ermäßigungen gibt es Beim Besuch von zwei Workshops gibt es auf den Normalpreis Eur 5 Ermäßigung.<br>Beim Besuch von drei Workshops gibt es Eur 10 Ermäßigung auf den Normalpreis.<br>Beim Besuch aller Workshops beträgt die Ermäßigung Eur 20 des Normalpreises.<br><br><h2>MEDIEN:wahn</h2>Der MEDIEN:wahn ist ein Mediengroß- und Langzeitprojekt, das den pädagogischen Leerraum im Bereich Film in Graz auffüllen und durch Festivals mit Intensiv-Workshops die junge Grazer Medienwelt im Allgemeinen, und die Amateur- und semiprofessionelle Filmszene im Speziellen beleben und der Öffentlichkeit zugänglich machen soll. Die erste Phase von MEDIEN:wahn wird aus vier verschiedenen Workshops bestehen. Diese sollen einerseits das Projekt einführen, zu neuen Produktionen anregen und natürlich Lust auf mehr machen.<br>Initiiert wird MEDIEN:wahn von IGfilmen, spektral und club horizonte, die zusammen mit weiteren Organisationenaus dem Film und Mediensektor wie dem Medien.Kunstlabor eine Partnerschaft eingehen.<br><br><a href="http://igfilmen.at" target="_blank">http://igfilmen.at</a><br><a href="http://spektral.at" target="_blank">http://spektral.at</a><br><a href="http://medienwahn.at" target="_blank">http://medienwahn.at</a><br>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="sub" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="7821" pc_eventDate="2010-10-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2010-09-27 22:27:15" pc_title="the holy mountain / børedøm / pianoearthquake" pc_topic="0" pc_website="subsubsub.at">
		<text>
<![CDATA[03.10.10 Konzert<br/>secret handshake booking presents:<br/><br/>the holy mountain (US)<br/>børedøm (AT)<br/>pianoearthquake (IT)<br/><br/>Weitere Infos: http://www.myspace.com/subversiv#ixzz10lP1UL7P<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="grüne akademie" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="4999" pc_eventDate="2007-10-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="t-." pc_startTime="19:30:00" pc_time="2007-10-29 14:28:53" pc_title="Protagonistische und partizipative Demokratie in Venezuela" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Protagonistische und partizipative Demokratie in Venezuela <br/>- ein Motor für die soziale Integration Lateinamerikas? <br/><br/>Vortrag und Diskussion von und mit Malte Daniljuk <br/><br/>Montag 29.10.2007 &#8211; 19:30 <br/>Grüne Akademie, Paulustorgasse 3/1, Graz <br/><br/><br/>Seit 2004 setzt Venezuela die in seiner Verfassung von 1999 formulierten Ansprüche auf eine protagonistische und partizipative Demokratie um. Im Bereich der Kommunalverwaltung und der Wirtschaft werden neue Institutionen der direkten Demokratie aufgebaut und mit umfangreichen finanziellen Mitteln ausgestattet. Die Einführung einer Mitbestimmung oder sogar der Selbstverwaltung beendet einen Prozess, in dem die traditionellen Institutionen der repräsentativen Demokratie seit den 1980er Jahren zunehmend an Bedeutung verloren. <br/><br/>Gleichzeitig gehen von Venezuela wichtige Impulse für eine lateinamerikanische Integration aus: Mit dem ALBA wurde ein alternatives Wirtschaftsbündnis geschlossen, das auch einen sozialen und kulturellen Austausch zwischen den Beitrittsländern befördern soll. Bisher gehören diesem Gegenmodell zur von den USA angestrebten Amerikanischen Freihandelszone ALCA Bolivien, Cuba, Nicaragua und Venezuela an. Ecuador und Uruguay haben einen Beobachterstatus und erwägen einen Beitritt. Damit sind praktisch alle neuen Linksregierungen in ein gemeinsames Projekt eingebunden. <br/><br/>Die Veranstaltung gibt eine Übersicht über die aktuellen Diskussionen und Konflikte in Venezuela. Welche Rolle spielen soziale Bewegungen und Gewerkschaften in der "bolivarianischen Revolution"? Welche Politik verfolgt die Opposition? Welche Perspektiven haben die neuen Linksregierungen und die lateinamerikanische Integration? <br/><br/>Malte Daniljuk <br/>Freier Journalist aus Berlin. Verschiedene Projekte in Lateinamerika, u.a. MovimentoR - politische Strategien gegen den Neoliberalismus. Letzte Veröffentlichung in &#8222;Revolution als Prozess. Selbstorganisation und Partizipation in Venezuela&#8220; (2007). www.movimentor.net <br/><br/>Alba (Alternativa Bolivariana para las Américas): <br/>http://de.wikipedia.org/wiki/Alternativ ... C3%A9ricas <br/><br/>Aktuelle Berichterstattung zu Venezuela und Lateinamerika: http://www.amerika21.de<br/>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="sub" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="983" pc_eventDate="2003-03-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2003-02-20 22:25:17" pc_title="MITTWOCHSJAM" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[jeden zweiten Mittwoch verwandelt sich das SUB in eine öffentliche "Probe"fläche<br/>Musiker verschiedenster Herkunft und Stilkunst treffen aufeinander um sich Musestunden gegenseitiger Inspiration hinzugeben..<br/>Erfrischendes, Tee und Überrschungssnacks runden den Wohlgeschmack kulinarisch ab 20:00]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="8468" pc_eventDate="2011-10-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤8,-" pc_informant="t-." pc_startTime="20:30:00" pc_time="2011-10-18 15:01:29" pc_title="Interpenetration Satellitenkonzert - Low Frequency Orchestra &amp; Sainct Laurens" pc_topic="0" pc_website="http://www.nocords.net/">
		<text>
<![CDATA[Interpenetration Satellitenkonzert - Live: Low Frequency Orchestra (A) & Sainct Laurens (CA)]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="rhiz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="25200" pc_eid="6875" pc_eventDate="2009-07-24" pc_eventstatus="1" pc_fee="4 EUR" pc_informant="marty" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2009-07-23 10:46:47" pc_title="Dubsquare Intl. @ rhiz, wien" pc_topic="0" pc_website="http://www.dubsquare.net">
		<text>
<![CDATA[<p><img src="http://www.dubsquare.net/img/plakat_elrakkas_web.jpg" alt="plakat_elrakkas_web.jpg" /></p><p>» Austria, it turns out, has its own thing too, and as one may expect from some of the dub reflective electronic sounds of other regions nearby, the new release by <strong>El Rakkas</strong> is laden with a mystery and depth which seems to be highly reflective of some lost knowledge related to the way of the dub. We really can&#8217;t imagine anything thicker than these tunes right now, in their own way. It almost seems to only have a kinship to the sounds of doom metal, in that it is simply overwhelming, the thickness of it all.</p><p>When we first started playing these we thought of them more as beginning of the night type tracks, but once properly amplified, they simply fill every crevice of a room with low end, as if you jumped into a Chuck E Cheese ball pit filled with Bass bubbles. We noticed people wandering towards the dance floor, as if hypnotized by some pied piper. That&#8217;s when we knew we had to release these tracks. We will be releasing a remix 12&#8243; of this material as well, featuring a side by LV, and a side by XI. « (Lo Dubs, 2009)</p><p>Seas of Disease EP is out now on Lo Dubs Records. Window Liquor/Mass Erectile Dysfunction on Trenchant Dubs Digital and French Connection/Era Ew (DFRNT Remix) on Echodub were released earlier this year.</p><p>Budapest resident Peter Simon aka <strong>DJ MADD</strong> after making his first moves in dubstep his name had been saturated within the scene. With support from Mary Anne Hobbs, Skream, Breakage, Joe Nice, Martyn, 2562, Ikonika etc; his tunes can already be heard in various sets around the globe. MADD&#8217;s first dubstep release &#8216;Numbers&#8217; hit the shops recently on the fresh new label Boombap! Records, followed by a 3 track EP on Boka Records. Releases on Tube 10 and 3.5 Records are due to follow later this year. His DJ sets consist of all flavours from dubsteps repertoire, delivering fresh dubby beats whether it&#8217;s a deep roller or pure dance floor filth.</p><p>One third of Austrian band of brothers Winterstrand, <strong>Simon/off</strong> debuting with his Soon EP on Graz&#8217; Houseverbot imprint in 2005. He has been constantly evolving his unique sound, heavily influenced by Dubstep, so-called IDM and related genres of electronic dance music. His current productions are getting DJ support from the likes of DJ Distance and Bunzer0, and his intoxicating live shows have already fascinated audiences in various cities such as London, Berlin, Vienna and last but not least his homebase Graz.</p><p>After he has already been performing live at Dubsquare Intl. earlier this year, he&#8217;ll be returning for a special back-to-back session with <strong>IZC</strong>. Dubsquare&#8217;s <strong>Boris</strong> will be opening the night with a mix of Techno, Funky and Experimental sounds.</p><p><strong>Freitag, 24.07.2009 | 21h - 4h<br />Rhiz, Wien</strong></p><p><a href="http://www.dubsquare.net">www.dubsquare.net</a></p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="grüne akademie" pc_alldayevent="0" pc_contemail="mayday-graz@gmx.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="1975" pc_eventDate="2004-03-04" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="asdf" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2004-02-28 12:15:02" pc_title="?Feministinnen in der Revolution?" pc_topic="0" pc_website="mayday.widerstand.org">
		<text>
<![CDATA[Die Gruppe ?Mujeres Libres? im Spanischen Bürgerkrieg<br/>Lesung und Diskussion mit der Autorin Vera Bianchi<br/><br/>Die Gruppe Mujeres Libres (Freie Frauen) wurde kurz vor Ausbruch des Spanischen Bürgerkriegs gegründet, um sich zwei Zielen zu widmen: der ?sozialen Revolution? und der Verbesserung der Situation der Frauen. In den drei Jahren ihres Bestehens waren mehr als 20.000 Mitglieder in über 150 Ortsgruppen organisiert. Sie gaben eine Zeitschrift heraus, leiteten Bildungs- und Ausbildungskurse für Frauen, organisierten Hilfsarbeiten für die Frontkämpfer und eigene Kolonnen von Frontkämpferinnen. Nach den Mujeres Libres befand sich die Frau in einer dreifachen Sklaverei: als Arbeiterin, als Hausfrau und Mutter und als Unwissende. Wie viele spätere Mitglieder der Gruppe waren die Mujeres Libres in der anarchistischen Bewegung aktiv gewesen, dann aber durch den dort herrschenden Sexismus enttäuscht worden. Deshalb kamen sie zu der Überzeugung, daß es zumindest temporär notwendig sei, eine eigene Frauenorganisation zu haben.<br/><br/>" Das Buch von Vera Bianchi basiert auf Texten, die weitgehend vergessen in<br/>verstaubten Archiven in Spanien lagern. Stimmen von Frauen, die gestorben<br/>sind, ohne daß sich jemand für ihre Ideale und Erfahrungen interessiert hätte.<br/>Erinnerungen von Frauen, die sich nicht mundtot machen ließen." Maike Dimar, <br/>Junge Welt <br/><br/>Das Buch "Mujeres Libres im Spanischen Bürgerkrieg" ist im Unrast Verlag erschienen.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5080" pc_eventDate="2007-11-23" pc_eventstatus="1" pc_fee="5 Euro" pc_informant="skillz" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2007-11-23 08:33:19" pc_title="automassage &amp; Reflector" pc_topic="0" pc_website="www.nocords.net">
		<text>
<![CDATA[Interpenetration Festival '07 Satellitenkonzert<br/><br/>Reflector - LP presentation<br/>automassage<br/><br/>Die Begegnung mit diesem innovativ angelegten elektroakustichen Projekt wirkt &#8211; vor allem in Anbetracht der, mit Klonen überschwemmten slowenischen Peripherie - fast schon wie eine Begegnung der dritten Art. Die Musik der Band Automassage klingt erstaunlich zeitgenössisch, mutig und verbunden mit dem aktuellen Geschehen der globalen Musikszene. Diese ist inzwischen fast schon erstickt worden von elektroakustischen &#8222;Indietronic - Projekten&#8220;, während derartige Versuche in Slowenien noch im embryonalen Zustand sind. Automassage sind unter diesen Versuchen die Überzeugendsten und Folgerichtigsten von allen. Ihr Schaffen kennzeichnet eine einfallsreiche Kombination live gespielter instrumentaler Linien mit konkreten ambientalen Geräuschen und Texturen, manipuliert durch souveräne Studioeingriffe, die ein ausgezeichnetes Gespür für Detailreichtum zeigen. Mutig, entschlossen, und subtil zugleich wechseln Automassage die Soundstimmungen, bringen die Kontinuität des Grooves dem Hinabsteigen in unvorhersehbare ambientelle Wirbel zum Opfer, in denen es ihnen stets gelingt die Ausdifferenziertheit der Klangidee zu erhalten.<br/>(Radio Student Ljubljana 2006, Übersetzung: Toma¸ Verdev)<br/>www.myspace.com/automassage<br/><br/>Reflector<br/><br/>Nothing much must be said about Reflector. In a city rich of great musicians like Graz, they are right at the top and one of the best bands in all of central Europe.<br/>This time they will present the re-recorded re-release of "Flugangst" which was first released by Tonto in 2001. There will be only this one track "Flugangst" on the one side of a transparent vinyl record and a printing of the band logo on the other side. Released by "Rock is Hell". The title flugangst was inspired by the spanish/argentinian movie "El lado oscuro del corazón" by Eliseo Subiela.<br/>crew8020.mur.at/reflector<br/>crew8020.mur.at/music<br/>www.rockishell.com<br/><br/>Info-Website:  nocords.net/<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="6475" pc_eventDate="2009-04-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2009-03-24 11:13:04" pc_title="Russian Style Discoteka" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Krendel & Gäste<br/><br/>Beginn: 22:00 / 1st & 2nd floor<br/>Eintritt: ¤ 5.- vor / ¤ 7.- nach 23:00<br/>¤ 1.- Ermäßigung für Studentinnen mit Ausweis<br/>¤ 1,50.- Ermäßigung für spark7 members]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="ppc" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="3738" pc_eventDate="2006-06-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="Abendkasse ¤ 14,- | Vorverkauf ¤ 12,- | Raiffeisen" pc_informant="skillz" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2006-06-03 12:23:16" pc_title="Schranz Total" pc_topic="0" pc_website="http://www.janmaruk.com">
		<text>
<![CDATA[Die offizielle Partyreihe zur Schranz Total CD-Serie<br/>Vor der Sommerpause gibt es noch eine Special Edition der Hardtechno-Eventreihe.<br/>Dieses Mal präsentieren Nukleon Productions und Toptrax folgendes Lineup:<br/><br/>ROBERT NATUS<br/>www.robertnatus.de | Germany<br/><br/>BORIS NAUMANN<br/>www.borisnaumann.de | Germany<br/><br/>JAN MARUK<br/>www.janmaruk.com | Austria<br/><br/>STARBURST DJ-TEAM<br/>www.starburst-music.com | Austria<br/><br/>TROJAN<br/>www.janmaruk.com | Austria<br/><br/>Info-Website: www.janmaruk.com<br/>Termine<br/>3. Juni 2006, 22:00 - 6:00 Uhr<br/>Weitere Informationen<br/>Gewinne 1 Playstation 2 inkl. einem brandneuen Spiel<br/>Tickets: Abendkasse ¤ 14,- | Vorverkauf ¤ 12,- | Raiffeisenclub ¤ 11,-<br/>Schranz Total&#8220; Die CD-Serie: www.toptrax.det<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="generalmusikdirektion" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="3600" pc_eid="681" pc_endDate="2002-10-31" pc_endTime="21:00:00" pc_eventDate="2002-10-31" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="peter" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2002-10-31 11:49:29" pc_title="[mpk] - Spunk | gmd" pc_topic="26" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<a href="http://kultur.orf.at/musikprotokoll" target="_blank">[mpk] - musikprotokoll</a><br><br>
<a href="http://studios.orf.at/musikprotokoll/w_spunk.htm" target="_blank">spunk</a><br>
Kristin Andersen, Maja Solveig, Kjelstrup Ratkje, Hild Sofie Tafjord, Lene Grenager
]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="herz jesu kirche" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="1307" pc_eventDate="2003-05-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="peter" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2003-05-21 17:25:48" pc_title="Arvo Pärt - In Principo" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[In principio<br/>Arvo Pärt Uraufführung<br/><br/>Arvo Pärt, der sich mit einer bislang unbekannten Konsequenz der musikalischen Exegese des liturgischen Wortes widmet, hat im Auftrag der Diözese Graz-Seckau ein neues Werk zum Prolog des Johannesevangeliums geschaffen.<br/><br/><br/>Pärts Komposition für Chor und Orchester führt an den göttlichen Ursprung der Welt zurück. Musik und Wort entspringen der Stille und lassen Raum und Zeit wieder in ihrer anfänglichen Offenheit erfahren. Der das gesamte Schaffen Pärts prägende "Kompositionsstil des Verzichts" (Hermann Conen) ist schöpferische Distanznahme im Dienst einer neuen Nähe zum Menschen und zu Gott. Diesen thematischen und kompositorischen Kontext zur Uraufführung von "In principio" werden frühere Werke Arvo Pärts im Programm bieten: "Wallfahrtslied" (Österreichische Erstaufführung), "Orient & Occident" (ÖE), "Pari Intervallo" (ÖE) und "Zwei Beter". Ein Weg zum Anfang - um etwas anfangen zu können.<br/>]]>		</text>
		<tag name="news"/>
	</event>
	<event location_name="orpheum_graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="2719" pc_eventDate="2005-04-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="19¤" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2005-03-21 14:15:47" pc_title="Urge Overkill" pc_topic="0" pc_website="http://www.orpheumgraz.com/">
		<text>
<![CDATA[<br/>http://www.urgeoverkill.net/<br/><br/><br/><br/><br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="alte_technik" pc_alldayevent="0" pc_contemail="alpenverein@inode.at" pc_contname="Alpenverein Sektion Graz" pc_conttel="+43 316 82 22 66" pc_duration="5400" pc_eid="5245" pc_eventDate="2008-05-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="kostenlos" pc_informant="rupitz" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2008-01-29 11:51:35" pc_title="Nordwest-Afrika" pc_topic="0" pc_website="http://www.alpenverein.at/graz/Home/TopNews/2008_01_07_Diavortraege2008.php?navid=43">
		<text>
<![CDATA[Als Teil der Sommersemester-Diavortragsreihe des ÖAV Graz schildert Christian Zaic seine Erlebnisse bei seinen Fahrten von Graz bis in den Senegal.<br/>Wie vor langer Zeit in der Sektion Graz schon einmal üblich will der ÖAV ab kommendem Sommersemester wieder regelmäßige Diavorträge etablieren. Der Inhalt dieser Vorträge soll von alpinen Inhalten bis hin zu ausgefallenen Reisevorträgen gehen.<br/>Sollten Sie Interesse haben Ihre in Bildern festgehaltenen Erlebnisse auch anderen Personen zu zeigen, melden Sie Sich bitte in der Geschäftsstelle des Grazer Alpenvereines.<br/><br/>Den Schluss bildet Christian Zaic mit seinen Reisen von Graz bis in den Senegal:<br/>Der Autofreak Christian Zaic reiste mehrmals per PKW und LKW von Graz in den Senegal. Auf diesen Reisen galt es nicht nur die Technik der Fahrzeuge bei Laune zu halten, auch die Reisenden wollten unterhalten werden...Frankreich, Spanien, Marokko mit der Besteigung des Toupkal (4170m), Mauretanien mit seinen vermienten Pisten und der Senegal boten entsprechende Abwechslung. Erleben Sie den Zauber von 1001er Nacht und erwerben Sie Grundkenntnisse im mauretanischen Fahrzeughandel.<br/><br/>Um Anmeldung per email wird gebeten!<br/><br/>Weitere Termine der Reihe:<br/>13.3.2008: Michael Pirz: Von Österreich nach Monaco<br/>10.4.2008: Sigrid und Alain Van Bossche: Venezuela]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="8108" pc_eventDate="2011-03-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="E 5.-" pc_informant="sophie" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2011-02-17 12:03:57" pc_title="chmafu nocords in collaboration with KIG Kultur in Graz pres- ?Alos &amp; Upperclass Shoplifters" pc_topic="0" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[?Alos<br/>Upperclass Shoplifters]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="kunsthaus" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4041" pc_eventDate="2006-11-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="lb" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2006-10-19 14:32:07" pc_title="Queerograd Goes Graz" pc_topic="0" pc_website="http://queerograd.antville.org/">
		<text>
<![CDATA[queerograd ist ein Plattform-Format zwischen seriösem Diskurs und trashigem Polittainment, <br/>bei dem in Theorie & Pop(o)praxis über heteronormative Matrix, Identäten und Identitätskonstruktionen, <br/>Geschlechter-und Gesellschaftsverhältnisse, linke Perspektiven und radikale Globalismen flaniert und agitiert wird.<br/><br/>Der 3. Veranstaltungsblock findet nun erstmals in Graz in Kooperation mit KIG/Kultur in Graz statt<br/><br/>PROGRAMM <br/>Freitag, 10.11., 19:00<br/><br/>* ULI REPNIK - Die Geschichte der Lesben- und Schwulenbewegung in Österreich (Vortrag) - detailhttp://queerograd.antville.org/stories/1488262/<br/><br/> SONJA EISMANN - Wie queer ist der Mainstream? Queere Strategien als Irritationen im Getriebe von Pop (Vortrag) - http://queerograd.antville.org/stories/1488266/<br/><br/>* MIMI MONSTROE und TONI TRANSIT (female-to-male-to-female dragshow) - detail<br/>http://queerograd.antville.org/stories/1488276/<br/><br/>* GOOD ENOUGH FOR YOU - Raumschiff Engelmayer & Karin Brüll &#8211; Konzert/Performance- detail<br/>http://queerograd.antville.org/stories/1488286/<br/><br/><br/>Samstag, 11.11., 18:00<br/><br/>* café critique<br/><br/><br/><br/>Café Critique ist ein unabhängiger Diskussionszusammenhang, der sich der allgemeinen Emanzipation verpflichtet fühlt und schon deshalb <br/>die Linke in kommunistischer Absicht kritisiert. Café Critique interveniert in gesellschaftliche Auseinandersetzungen, organisiert <br/>Diskussionsveranstaltungen, publiziert in diversen Zeitschriften, produziert Sendungen für die freien Radios und führt Seminare <br/>zur Schärfung der Waffen der Kritik durch. Vierzehntägig findet gemeinsam mit der Basisgruppe Politikwissenschaft und Unorganisierten <br/>in Wien ein jour fixe statt, bei dem aktuelle und grundsätzliche Fragen diskutiert werden, wie zuletzt Nationalsozialismus, Postfaschismus <br/>und Demokratie, Psychoanalyse und Gesellschaftskritik, Islamischer Faschismus, Djihadismus und arabischer Nationalismus sowie Adornos <br/>Vorlesungen über Geschichte, Freiheit und negative Dialektik <br/>café critique<br/><br/>** STEPHAN GRIGAT- Emanzipation und Kritik &#8211; Was heißt Befreiung heute? (Vortrag und Diskussion) - detail<br/><br/>** LJILJANA RADONIC - Die Friedfertige Antisemitin? - Kritische Theorie über Geschlechterverhältnis <br/>und Antisemitismus (Vortrag und Diskussion) - detail<br/><br/>** GERHARD SCHEIT - Narzißmus und Selbstopfer: Wagner, Weininger und Freud (Vortrag und Diskussion) - detail<br/><br/>** Moderation: JUDITH SCHEER<br/><br/>* DJANE TEUTONIA - die dunkle Seite des schwuchtellettigen Pop-Kontinents (Performance) - detail<br/><br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="sub" pc_alldayevent="0" pc_contemail="numavi@gmx.at" pc_contname="numavi" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6225" pc_eventDate="2008-12-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="-" pc_informant="numavi" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2008-12-22 01:45:21" pc_title="Tweety Party" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[NUMAVI TWEETY PARTY<br/><br/>das jährlich tweety wird wieder einmal lautstark zelebriert!!<br/><br/>20 bands an einem tag!<br/>Beginn 19:oo<br/><br/>live on stage:<br/>killed by 9v batteries<br/>destroy, munich<br/>danny de vino<br/>zuchthaus<br/>goldsoundz<br/>...you gave it a waste<br/>the flower & vegetable band<br/>hidden by the grapes<br/>dead corpse in the chimney<br/>.<br/>.<br/>.<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="generalihof" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="0316 / 82088" pc_duration="10800" pc_eid="307" pc_endDate="2002-08-21" pc_endTime="22:30:00" pc_eventDate="2002-08-21" pc_eventstatus="1" pc_fee="frei" pc_informant="t-." pc_startTime="19:30:00" pc_time="2002-07-17 12:31:27" pc_title="maja jaku quartett @ generalihof" pc_topic="14" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[maja jaku - voc<br>
andjelko stupar - dr<br>
milan nikolic - b<br>
sascha mutic - p<br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="unionhalle" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="1981" pc_eventDate="2004-03-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="Spende" pc_informant="darksider" pc_startTime="15:00:00" pc_time="2004-03-11 13:16:07" pc_title="Fussballturnier FM4 ALLSTAR Team" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Anpfiff! <br/><br/>Das Turnier zwischen Team FM4, Team Brandverhüter und Team Blauer Montag zugunsten von Licht ins Dunkel findet statt am Samstag, 13. März von 15-19 Uhr in der Unionhalle Graz (Gaußgasse 3). <br/>Kommet in Scharen und jubelt für einen guten Zweck! <br/><br/>Aus allen Abteilungen wurden die Besten gesandt, um ein Team zu stellen, das seinesgleichen sucht: <br/>Fred Schreiber, Hosea Ratschiller, Martin Blumenau, Martin Puntigam, Christoph Grissemann, Rudi Schöllerbacher, Dirk Stermann, Michel Attia, Clemens Haipl, Hannes Duscher und Thomas Edlinger, auf der Ersatzbank Chris Kemmler, und als Coach dieser wack'ren Mannen Ute Hölzl, streng, aber gerecht. <br/><br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="kig" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="3008" pc_eventDate="2005-09-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="19:30:00" pc_time="2005-08-30 17:32:21" pc_title="ausreißer: 1-year-out party" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[1-year-out-party<br/>des<br/>"ausreißer" - die grazer wandzeitung<br/><br/>musik: wodt, histomat<br/><br/>Die Grazer Wandzeitung, unabhängige Plattform an der Schnittstelle zwischen Journalismus und Literatur, präsentiert ihre aktuelle Ausgabe: "'Imagine' - Musik und Literatur im politischen Kontext"; gleichzeitig wird ein Jahr "ausreißer" gefeiert!]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="3143" pc_eventDate="2005-10-20" pc_eventstatus="1" pc_fee="freier eintritt" pc_informant="t-." pc_startTime="22:00:00" pc_time="2005-10-20 12:04:17" pc_title="Bikini Atoll" pc_topic="0" pc_website="forum.mur.at">
		<text>
<![CDATA[Live: Bikini Atoll (UK)<br/><br/>Etwas düster angehauchte, schräge, in unbekannte Sphären driftende und mitreißende Songs, umgesetzt in klassischer Rockbesetzung + Samples & FX. Bikini Atoll haben einen Sound, der den sofortigen Verdacht erweckt, etwas völlig Neues zu hören.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="diverse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@jessner.at" pc_contname="Anton Jessner" pc_conttel="+43 699 19445887" pc_duration="21600" pc_eid="5970" pc_eventDate="2008-10-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="freier Eintritt" pc_informant="ajessner" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2008-09-20 09:17:49" pc_title="Vernissage Anton Jessner &amp;#8222;Aktionsmalerei in der Tramina&amp;#8220;" pc_topic="0" pc_website="www.jessner.at">
		<text>
<![CDATA[<b><p>Aktuell beschäftigt sich Jessner mit der Kombination von Organisationsentwicklung, Gruppendynamik und Kunst.</p>Jessner versucht dabei die komplexe Welt durch das reale Unbewusste in seinen Bildern sichtbar zu machen. Er bildet die unbewusste Realität nicht direkt durch Abstraktion ab, sondern durch den Zwischenschritt mit den in der Aktionsmalerei entstandenen Gefühlen. Diese rückinterpretieren das Komplexe synchron über den Gefühlszugang und machen so das Unbewusste sichtbar. Das Bewusstsein und Unterbewusstsein bekommt Feedback - gleichzeitig wird Vergangenes gehoben und so Neues produziert - Fortschritt und Zukunft möglich... <p></b><img src="http://www.jessner.at/tramina.jpg" alt="tramina" width="396" height="380" /></p><p>Jessner studierte in den 80er und 90er Jahren Informatik. Daneben beschäftigte er sich intensiv mit Philosophie.  Er studierte Wissenschaftstheorie an der Johannes Kepler Universität Linz und betrieb Grundlagenforschung in künstlicher Intelligenz und Systemtheorie.</p><p>Danach schloss er eine langjährige Ausbildung zum Gruppendynamiker beim ÖAGG mit dem Schwerpunkt Organisationsentwicklung ab.</p><p>Mit dem Besuch 2006 der internationalen Sommerakademie für bildende Kunst, Klasse Aktionsmalerei, in Halbenrain unter der Leitung von Prof. Hermann Nitsch begann für ihm eine intensive Auseinandersetzung mit Kunst, Körper und Gefühl.</p><p>Besonders wichtig ist ihm dabei immer der Einfluss der Gruppe. Er setzt sich intensiv mit  Künstlern wie Hermann Nitsch, Helmut Hable oder Andreas Stasta in Refelxtionsgesprächen und gemeinsamen Malaktionen auseinander.</p><img src="http://www.jessner.at/tramina_2.jpg" alt="tramina" width="406" height="380"/><p><a href = http://www.jessner.at>www.jessner.at</a></p>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="8009" pc_eventDate="2011-01-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2010-12-15 11:27:38" pc_title="ESN - Make it summer" pc_topic="0" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[DJ Creesoo <br/><br/>¤ 4.- (mit ESN-Karte bis 23:00 ¤ 1.-) ¤ 1.- des Eintrittspreises geht an den Sterntalerhof (www.sterntalerhof.at)<br/><br/>"Free Shots for first 100 people dressed in Summer Style"Heineken Happy Hour (1 + 1 gratis) von 22:00 bis 23:00.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="non_stop" pc_alldayevent="0" pc_contemail="phatdeluxe@979fm.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="50400" pc_eid="863" pc_endDate="2003-01-01" pc_endTime="12:00:00" pc_eventDate="2002-12-31" pc_eventstatus="1" pc_fee="7,-" pc_informant="nina" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2002-12-30 11:08:47" pc_title="PARTY UP!" pc_topic="9" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<a href="http://www.979fm.at/?site=programm/phatdeluxe/start">Phat Deluxe</a> presents:<br>
<b>PARTY UP!</b><br>
Finest Hip Hop _ Ragga _ R'n'B<br>
D.B.H. (Supercity Wien - HipHop/Ragga)<br>
AZEEZ (Wien - Ragga/HipHop)<br>
Zaid (Graz - R'n'B/HipHop/Ragga)<br>
Sinz (Bruck - HipHop/Ragga)<br>
<br>
<img src="http://www.979fm.at/img/programm/phatdeluxe/3112_front.jpg">]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="6889" pc_eventDate="2009-09-12" pc_eventstatus="1" pc_fee=" AK: ¤ 5.- (Spark 7 Ermäßigung ). Karten im Blue T" pc_informant="sophie" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2009-07-31 11:52:15" pc_title="Blue Tomato 3 Jahres Feier + Absinthe Snowboard Video Premiere von &quot;Neverland&quot;" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Mit Teamrider + Regisseur + Special Guests vom Movie<br/>DJs: Stylestab + b.visible<br/><br/>Special Liveact: TBA]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="orpheum_graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="1885" pc_eventDate="2004-02-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2004-02-10 12:36:34" pc_title="reamon" pc_topic="3" pc_website="www.orpheumgraz.com">
		<text>
<![CDATA[Wir sitzen im Wohnzimmer in Garveys neuer Wohnung in Berlin-Mitte. Rea kocht Kaffee. Die Promenadenmischung "Baby" räkelt sich vor dem Sofa. Den Raum durchziehen Kaffeeduft und die Musik von "Beautiful Sky", Reamonns neuem Album. Die Gruppe um den irischen Sänger existiert seit 1999 in der gleichen Besetzung: Reamonn Garvey (Gesang und Gitarre), Uwe Bossert (Gitarre), Mike Gommeringer (Gomezz)am Schlagzeug, Philipp Rauenbusch (Bass) und Sebastian Padotzke (Keyboard/Saxophon). Bevor sie einander fanden - der Ire und die Jungs aus Süddeutschland - arbeiteten alle als Berufsmusiker. Als Rea 1998 mit 50 Mark Startkapital in der Tasche nach Deutschland kam, verdingte er sich zunächst als Roadie und T-Shirt-Verkäufer auf Festivals, spielte als Alleinunterhalter in Pubs, zog aufs Land in die Nähe von Ravensburg und inserierte dann in einer Zeitung: "Irischer Musiker sucht Band." "Die Gruppe ist ein Kreis. Jeder brachte jemanden mit, und irgendwann waren wir vollständig: Gomezz brachte Sebi, Sebi brachte Uwe, Uwe brachte Phil."<br/><br/>"Wir sind extrem stolz auf unser neues Album", erzählt Rea selbstbewußt. Deshalb haben die Fünf auch keine Angst vor Kritikern, die ihre Musik nicht mögen. Ihr Rezept ist ganz einfach: "Wir alle geben unser Bestes, mehr geht nicht und wir gehen nie aus dem Studio, ohne das jeder von uns absolut von der Produktion überzeugt ist. Wir machen das, was wir wollen und was uns gefällt. Wenn wir nicht stolz auf unsere Songs sind, wer dann?" Gute Frage. Mit "Dream No. 7" dürften auch die letzten Zweifler von Reamonn überzeugt werden!]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="1882" pc_eventDate="2004-02-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2004-02-10 12:21:40" pc_title="KINO: Züri brännt" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Es dauerte lange, bis Zürich brannte. Und als es endlich Feuer gefangen<br/>hatte, fand dieses keine Nahrung. Denn Beton tönt hohl und will nicht<br/>brennen.<br/>?Züri brännt? ist der formal einfallsreiche Beitrag der Zürcher<br/>Jugendbewegung zum Sommer 1980,  ein aus heutiger Sicht<br/>faszinierendes Filmgedicht als Ausdruck eines zornigen Lebensgefühls -<br/>ironisch, zynisch, heiter und anarchistisch.<br/><br/>Präsentiert von: hongkongreferat + praxis in graz ]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="explosiv" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="25200" pc_eid="1140" pc_eventDate="2003-04-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="vvk: 5 / vvk Club S: 4 / ak: 6" pc_informant="t-." pc_startTime="19:30:00" pc_time="2003-04-04 20:07:43" pc_title="AC/DC Cover Night" pc_topic="3" pc_website="explosiv.at">
		<text>
<![CDATA[LORD OF ROMANCE (A)<br/>ICH/DU/ER/SIE/DIE/SIE (A)<br/>ARSCHGEIGEN (A)<br/>SISSY (A)<br/>ONCE TASTED LIFE (A)<br/>BRUNZER UND GRUNZER & THE PERCUSSION DISASTER (A)<br/>NACHBARS LUMPI (A)<br/>ACID/EASY (A)<br/><br/><br/>Zieht eure Jeansjacke mit dem übergrossen AC/DC Aufnäher und euer schönstes Shirt von AC/DC an und rockt zu den Coverversionen verschiedener lokaler<br/>Bands ab. Man darf gespannt sein was für Versionen dabei herauskommen, denn die Bands spielen die unterschiedlichsten Stilrichtungen - ist sicherlich für jeden und jede etwas dabei - von Polka bis zu Hardcore, von Schlager bis zu Metal. Die Namen der beteiligenten Bands wird den meisten von euch unbekannt sein, ist aber nicht weiter verwunderlich, da sich die meisten Bands kurzerhand für diese Party einen neuen Namen zugelegt haben oder einfach mehrer Leute von verschiedenen Bands zu einer neuen formierten.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="budapest" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="27000" pc_eid="278" pc_endDate="2002-08-08" pc_eventDate="2002-07-31" pc_eventstatus="1" pc_fee="60 für die ganze woche inkl. camping" pc_informant="hüpfhüpf" pc_startTime="16:30:00" pc_time="2002-07-13 21:02:42" pc_title="Sziget-Festival" pc_topic="20" pc_website="www.sziget.hu">
		<text>
<![CDATA[eine woche lang campen, eine woche lang musik pur,eine woche lang sich in die verschiedensten stile einhören können und nebenbei noch kino, sport und kultur.
möglich ist das beim sziget-festival in budapest.

die headliner heuer: 

Sergent Garcia,
Cure, 
Muse, 
Stereo Mc´s, 
Iggy Pop, 
The gathering, 
Pulp, ...
ca. 100 bands insgesamt, da is sicha für jeden was dabei (von metal, blues, pop, traditionelles, ...)
]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="q@kanalattacke.org" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2089" pc_eventDate="2004-05-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="nur 3 Euros!" pc_informant="Flusssaeure" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2004-04-26 15:06:29" pc_title="[kanalattacke] party" pc_topic="0" pc_website="http://www.kanalattacke.org/">
		<text>
<![CDATA[live <br/>ONEBOMB>ONETARGET (noisecamp, linz)<br/>SABOTAGE HYBRID (uterus, st. lorenzen)<br/><br/>[#<-] djs<br/>d. s. greco (salzburg)<br/>flusssaeure (wien)<br/>terrr (graz)<br/>toxic (lienz)<br/>& MCs Emzee TM, Jessy Jazz (tirol)<br/><br/>[#<-] visuals<br/>LuX (graz)      <br/>sigma (graz)<br/><br/>lichtinstallation<br/>dark:room (villach)<br/><br/>[#<-] [kanalattacke] als künstler-plattform hat das ziel die alternative zum passiven und materiellen konsum zu schaffen, indem man sich auf das eigene kreative potential zurückbesinnt. seit der gründung des vereins wurden kontinuierlich veranstaltungen, happenings und vernissagen in ganz österreich organisiert, ein online-magazin aufgebaut und sonst viel wirbel gemacht.<br/> <br/>Diese Veranstaltung wird in Kooperation mit dasveilchen.net präsentiert. <br/>Ab 20 Uhr Vernissage, dann wird von drum&bass, jungle, auch etwas hiphop, bis hin zu experimentellen soundexperimenten geboten. <br/><br/>Mehr infos und soundbeispiele auf [kanalattacke.org].]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="gleisdorf" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="2756" pc_eventDate="2005-04-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="turboneger" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2005-04-19 20:41:14" pc_title="Drowning In November / Sonic Bastads / Swedish Meatballs" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Rip It Up Entertainment presents<br/><br/>DROWNING IN NOVEMBER<br/>SONIC BASTARDS<br/>SWEDISH MEATBALLS<br/>30. April, 19:00<br/>Kulturkeller Gleisdorf<br/><br/>DROWNING IN NOVEMBER<br/><br/>Auch Drowning In November existieren seit zwei Jahren. Nachdem sich die Gleisdorfer Metal-Core-Band im ersten Jahr ihre Ärsche abgespielt und sich in der Steiermark bereits eine treue Fangemeinde erspielt hatte, musste D.I.N. 2004 auf Eis gelegt werden, weil das Musikerdasein zuviel Zeit in Anspruch nahm. Nach einigen Umbesetzungen ist die Band nun wieder bereit durchzustarten. Noch heuer soll über ein deutsches Label eine CD released werden und am 30. April feiern Geri, Stefan, Max und Co. quasi ihr Live-Comeback.<br/><br/>http://www.myspace.com/drowninginnovember<br/><br/><br/>SONIC BASTARDS<br/><br/>Die Mödlinger Sonic Bastards haben es mit ihrem rotzigen Punkrock heuer sogar bis in den Fernen Osten geschafft. Ihre aktuelle CD &#8222;Neroism&#8220; ist auf dem chinesischen &#8222;Vox Records&#8220;-Label erschienen und im März wurde eine knapp dreiwöchige Tour in Maos Reich absolviert, bei der das Trio richtig abgefeiert wurde. 1998 als &#8222;Eineinhalbliter&#8220; gegründet, hat man sich in den letzten Jahren die Bühne mit Bands wie den UK Subs, den Real McKenzies oder der Terrorgruppe geteilt. Wer auf die dreckigen Rancid oder Lars Frederiksen & The Bastards steht, wird sicher auch mit den Niederösterreichern seine Freude haben!<br/><br/>http://www.sonicbastards.com<br/><br/><br/>SWEDISH MEATBALLS<br/><br/>Die Swedish Meatballs aus Weiz sind im Skate-Punk angesiedelt. Stoffl, Leli, Simon und Flo haben sich 2003 formiert und sind im Folgejahr auch schon ins Finale des 8-Städte-Bandwettbewerbs eingezogen.<br/><br/>http://www.swedish-meatballs.at. ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="non_stop" pc_alldayevent="0" pc_contemail="loco_sound@gmx.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6396" pc_endDate="2009-03-14" pc_eventDate="2009-03-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="5¤/ 3¤ vor 23:00" pc_informant="bubbla" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2009-03-04 11:54:19" pc_title="Kingston Rockers Club" pc_topic="0" pc_website="www.nonstop.at">
		<text>
<![CDATA[Kingston Rockers Club <br/>14. März 2009<br/>Beginn: 22:00<br/>Eintritt: 5¤/ 3¤ bis 23:00<br/><br/><br/>Line up:<br/>Dragonfyah Sound<br/>Murfyah Sound<br/>Ras Zango <br/>Backyard Walker<br/>Loco Sound <br/><br/>Visuals: Visualiza Liamar<br/><br/><br/><br/>&#8220;Unity&#8221; wird bei Reggae ja bekannterweise großgeschrieben und deshalb wird es die nächsten zwei Monate ein &#8222;Graz- spezial&#8220; beim Kingston Rockers Club geben. Am 14. März wird der erste Grazer &#8222;Unity Bash&#8220; über die Bühne gehen und fünf Sounds (Djs) werden in gewohnter Manier die Temperaturen im NonStop mit Reggae und Dancehall zum steigen bringen. Die Visuals werden wieder von Visualiza Liamar gestaltet. Einlass ist um 22:00 Uhr und aufgrund des großen Angebots zahlt es sich durchaus aus früher zu kommen.<br/>See u deh ya<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="stockwerkjazz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="2495" pc_eventDate="2004-12-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2004-12-01 14:55:36" pc_title="monocle" pc_topic="0" pc_website="stockwerkjazz.mur.at">
		<text>
<![CDATA[monocle (A)<br/><br/>Katharina Klement (Clavichord, Melodika)<br/>Josef Novotny (Clavichord, Elektronik)<br/>Manon Liu Winter (Clavichord)<br/>Die in Wien lebende Grazer Komponistin und Pianistin Katharina Klement gilt als eine der profundesten Figuren in der aktuellen österreichischen Experimentalmusik. Dabei pendelt sie mit ihrem geschärften Blick für das Innenleben der Klänge zwischen notierter und improvisierter sowie akustischer und elektronischer Musik.<br/>Das Ensemble "monocle", eine Formation ausgeprägt eigenwilliger österreichischer Szene-Musiker, legt dorthin nun in einer unvergleichlichen Instrumentierung sehr außergewöhnliche Farbstränge frei. Das Clavichord, das älteste Tasteninstrument mit Saiten überhaupt, ist dabei das zentrale Instrument, das von allen Musikern &#8211; über die Disziplin hinaus - bespielt wird. Die Erweiterung der Klangmöglichkeiten dieses vorbarocken Instrumentes in Verbindung mit elektronischen Soundmodulen bildet den Ansatzpunkt zu einem individuellen Ensembleklang.<br/>Ein impulsgebendes Projekt wider die Hörgewohnheiten und ihrem Hang zur Rückbeschaulichkeit.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="schauspielhaus" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="1339" pc_eventDate="2003-06-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="peter" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2003-06-01 15:11:12" pc_title="Überall in der Badewanne, wo nicht Wasser ist" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[ <br/>GESINE DANCKWART <br/>ÜBERALL IN DER BADEWANNE, WO NICHT WASSER IST <br/><br/>"Träume sind Schäume" und im luftigen Schaum des Badewassers lösen sich auch Erinnerungen allemal leichter. Gesine Danckwart - die Autorin von GIRLSNIGHTOUT - umspült in ihrem zweiten Stück ÜBERALL IN DER BADEWANNE WO NICHT WASSER IST nicht nur Füße, Hände, Sommersprossen und Frisuren, sondern durchläuft auch alle möglichen Wechselbäder der Gefühle: irgendwo zwischen erfolgversprechenden Verführungsstrategien und ungewöhnlichen Pinkeltechniken malt die Autorin ihre melancholisch-witzigen Landschaften auf die beschlagenen Seelen-Fenster ihrer Figuren. Ob man es dabei mit "roten Hexen" oder "Sonntagskindern" zu tun hat, ist zweifellos eine Frage der Temperatur. <br/><br/>Bei Regisseur Helmut Köpping vom THEATER IM BAHNHOF, der im Schauspielhaus bereits die erfolgreiche Theatersoap LKH inszenierte, darf man sich auf alles gefaßt machen! <br/><br/><br/>Inszenierung: Helmut Köpping <br/>Soundtrack: fredcat <br/>Mit: Ninja Reichert, <br/> <br/> ]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="dan@agit-doc.org" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="5400" pc_eid="8558" pc_eventDate="2012-01-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="free!" pc_informant="skillz" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2011-12-22 20:30:55" pc_title="agit.DOC Dokumentarfilm Screening + Q&amp;A: Sunu Gal (A/2011)" pc_topic="0" pc_website="http://agit-doc.org">
		<text>
<![CDATA[<span style="font-weight: bold;"><span style="font-size: 20px; line-height: normal;"><a href="http://www.agit-doc.org" target="_blank" class="postlink">agit.DOC Dokumentarfilm-Screening - Mi.18.01.2012</a>:</span></span><br><br><img src="http://g24.at/images/_teaser/agitdoc/sunugal/Plakat_agitDOC_600_cut1.jpg" border="0"><br><br><span style="font-weight: bold;"><span style="font-size: 25px; line-height: normal;">Sunu Gal (A/2011)</span></span><br><span style="font-style: italic;">SN / ES / AT, 32 min; Buch/Regie: Susanne Posegga</span><br><br>Im Jahr 2006 landeten rund 33.000 Menschen aus Afrika, nach oft wochenlangen Strapazen, mit einfachen Booten an den Stränden der Kanarischen Inseln. Wie viele nie ihr Ziel erreichten und im Meer ertranken ist nicht bekannt. Die Inschriften und Bemalungen auf einem der Boote deuteten darauf hin, dass das Boot aus dem Nordsenegal oder dem Grenzgebiet zu Mauretanien stammte. <br><br><img src="http://g24.at/images/_teaser/agitdoc/sunugal/Plakat_agitDOC_600_cut2.jpg" border="0"><br><br>Daher begab sich Susanne Posegga im Mai 2011, nach monatelangen Vorbereitungen, auf eigene Faust in den Senegal. Es gelang ihr eine außergewöhnliche und berührende persönliche Geschichte zu erzählen, die exemplarisch für das Leben der Fischer in Westafrika steht und die Hintergründe von Migration beleuchtet.<br><br><span style="font-weight: bold;"><span style="font-size: 16px; line-height: normal;">Die Filmemacherin Susanne Posegga ist live zu Gast!</span></span><br><br><span style="font-weight: bold;"><span style="font-size: 25px; line-height: normal;">Mi.18.01.2012 @ Forum Stadtpark</span></span><br><span style="font-weight: bold;"><span style="font-size: 16px; line-height: normal;">Start: 20.30 Uhr &gt;&gt; EINTRITT FREI</span></span><br><span style="font-style: italic;">Location: Forum Stadtpark, Stadtpark 1, 8010 Graz</span> /<a href="http://www.forumstadtpark.at" target="_blank">www.forumstadtpark.at</a><br><br>Trailer und weitere Information zum Doku-Programm: <a href="http://www.agit-doc.org" target="_blank">www.agit-doc.org</a><br><br><br><span style="font-weight: bold;">Trailer</span><br><embed src="http://vimeo.com/moogaloop.swf?clip_id=34089411&amp;amp;server=vimeo.com&amp;amp;show_title=0&amp;amp;show_byline=0&amp;amp;show_portrait=0&amp;amp;color=00adef&amp;amp;fullscreen=1&amp;amp;autoplay=0&amp;amp;loop=0" type="application/x-shockwave-flash" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" height="338" width="601">]]>		</text>
		<tag name="film"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="3600" pc_eid="8490" pc_eventDate="2011-10-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="19:00:00" pc_time="2011-10-27 11:29:38" pc_title="Guten Abend Yoga" pc_topic="0" pc_website="http://www.spektral.at/">
		<text>
<![CDATA[Meditation<br/><br/>Kraftvolle Übungen zur Stärkung der Konzentration: Erst wird tief durchgeatmet, dann gelockert, gedehnt und gekräftigt, schließlich ausgiebig entspannt, kurz meditiert - jeden Sonntag Abend im spektral/Galerie Lendluft.<br/><br/>Kostenlos/freie Spende - Bitte um Anmeldung an yoga.fuchs@gmail.com 0650 720 38 37 ]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="wuk" pc_alldayevent="0" pc_contemail="simonlebon@projecteast.org" pc_contname="Simon Birner" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2079" pc_eventDate="2004-04-24" pc_eventstatus="1" pc_fee="8&amp;#8364;/10&amp;#8364;" pc_informant="simonlebon" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2004-04-19 21:14:31" pc_title="ProjectEAST!" pc_topic="0" pc_website="http://www.projecteast.org">
		<text>
<![CDATA[24 04 04<br/>ProjectEAST! @ WUK<br/>Währingerstrasse 59<br/>1090 Wien<br/>Start: 22:00<br/>Eintritt: 8 Euro VVK/10 Euro AK<br/>VVK bei Jugendinfo, WUK, BA-CA<br/><br/> <br/>Lineup:<br/><br/>Main floor: Special Deephouse & Jazzyhouse event<br/><br/>Andy Compton (The Rurals/Peng Rec/UK) <br/>Alex Harmony (Jazz Familia Soundsystem/PL) <br/>+ Live Trumpet by Klaudiusz Klosek (Jazz Familia Soundsystem/PL) <br/>Natasza (Projecteast.org/A) <br/>Oscarsix (Projecteast.org/A) <br/><br/>Vocals by: D'Strit (Neverafter.org/PL) <br/><br/>Live visuals by Clad (phase.cz/Prague/CZ) & 4YourEye (eye-con.tv/projecteast.org/A) <br/><br/><br/><br/>Foyer: Breaks, Electro, Disco, House<br/><br/>Simonlebon (projecteast.org/A) <br/>Marcus Neve (projecteast.org/A) <br/>Patrick Kong (projecteast.org/A) <br/><br/>Visuals by C27 (eye-cn.tv/projecteast.org/A)<br/> <br/> <br/> <br/>Pressetext:<br/> <br/>Project East! @ WUK  24 04 04<br/><br/>Am 24. April wird Project East! in Kooperation mit dem Polnischen Institut die Abschlussveranstaltung des polnischen Jazz-Festivals im Wiener WUK organisieren. Als musikalisches Highlight darf man auf Andy Compton (The Rurals/Peng Rec/UK) gespannt sein. Compton gründete 1994 das Deep House Collective &#8222;The Rurals&#8220;. Seit damals hat er mehr als 50 EPs und sechs Alben auf "DIY", "Large", "Seasons" und ihrem eigenen Label "Peng " herausgebracht. Mit nun mehr über einem Jahrzehnt DJ-Erfahrung hat sich Andy Campton weltweit und nicht nur in Fachkreisen den Ruf als der Mann für "deepest and most soulful grooves" eingehandelt. Um den groovigen Rythmen den letzten Schliff zu verpassen, hat Project East! den Trompeter Klaudiusz Klosek aus Polen (Jazz Familia Soundsystem/PL) mit ins Team geholt, der mit seinen live Performances schon mehr als einmal das  Publikum überzeugen konnte. Am Main Floor sorgen nebst den Project East Residents Natasza und Oscar Six auch der aus Polen stammende DJ Alex Harmony (Jazz Familia Soundsystem/PL) für die richtigen Tunes<br/>.  <br/>Und da es sich bei Project East! bekanntlich um innovative Veranstalter handelt, dürfen hier natürlich auch die Visuals nicht zu kurz kommen. Der Prager VJ Clad (Phaze Crew/CZ/Eye:Con), der sich in der Prager Szene bereits einen Namen machen konnte, wird sein Können am Main Floor unter Beweis stellen. Er visualisierte unter anderem für die in Tschechien sehr erfolgreiche Newcomer Band &#8222;The Ecstasy of Saint Theresa&#8220;. Auf der von der Band erst kürzlich releasten DVD (erschienen bei BMG) wurden von Clad zu 2 der Sound-Tracks die Videos produziert.   <br/><br/>Das Foyer wird dominiert von einem musikalischen Potpourri aus Breaks, Elektro, Disco und House. Simonlebon (projecteast.org/A), Marcus Neve (projecteast.org/A) und  Patrick Kong (projecteast.org/A) sorgen hier für die richtige Partystimmung. Um`s Visuelle kümmern sich die renommierten VJ-Crews 4YourEye (Eye:Con) und C27, die mit ihren eigens für diesen Event kreierten Live-Sets das Publikum in neue Bilderwelten entführen werden.<br/> ]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="3070" pc_eventDate="2005-10-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="Euro 8/ VVK Euro 6" pc_informant="guido12" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2005-09-26 12:38:04" pc_title="Primavera Latina" pc_topic="0" pc_website="http://postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[<p><b>DJ Jorge [Floridita/ Wien]<br>DJ el San</p><p>Salsashows:<br>Salsastic (Conny & Dado)<br>Salsastyle (Anke & Gilberto)</p><p>Salsa Workshop : Conny & Dado</p><p>Überaschungsshow!</b></p><p>Primavera Latina sorgt auch im Oktober wieder für Tanzvergnügen und &#180;sommerliche&#180; Atmosphäre.</p><p>DJ Jorge legt seit 89 regelmäßig in Wiener Latin-Locations auf - mit dem Schwerpunkt Salsa, beeinflußt durch Strömungen aus der Karibik und New York.</p><p>DJ el San heizt mit Latin, Vocal, UK & Funky House richtig ein.</p><p><b>Doors open: 20:30h/ Partybeginn: 21:30h/ Admission AK: Euro 8/ VVK Euro 6<br>1st Floor</b></p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="die_bruecke" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@bruecke-graz.com" pc_contname="" pc_conttel="0316 - 67 22 48  " pc_duration="5400" pc_eid="6812" pc_eventDate="2009-08-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="websession" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2009-06-24 14:56:24" pc_title="Kino-Dienstag: Leoparden Küsst Man Nicht" pc_topic="0" pc_website="http://bruecke-graz.com">
		<text>
<![CDATA[BRINGING UP BABY - Howard Hawks, USA 1938, 97 Min.<br/>Mit: Cary Grant, Katharine Hepburn, Charles Ruggles u.a.<br/><br/>Dr. David Huxley, seines Zeichens brillanter Wissenschaftler und permanent hirnschwanger, ist mehr an vorvorgestrigen Dinoknochen interessiert als am eigenen. Da bedarf&#8217;s halt schon mal einer überaus starken und resoluten Lady, um den verwirrt-verirrten Paläontologen-Nerd so richtig ans Eingemachte zu bringen &#8230;<br/>]]>		</text>
		<tag name="film"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="13500" pc_eid="457" pc_endDate="2002-09-12" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-09-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2002-09-11 15:55:17" pc_title="Orte der Identifikation - Orte der Ausschliessung | forum" pc_topic="17" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Ausstellungseröffnung: Orte der Identifikation - Orte der Ausschliessung <br>
Junge Kunst aus Slowenien <br>
Eine Kooperation mit dem MKC (Mladinski Kulturni Center) Maribor.<br>
<br>
Dejan Bulut (Video), Barbara Jancic (Fotoinstallation), Vesna Krebs (Video), Violeta Skrabl (Video), Tanja Tramsek (Video), Klaudija Vidak (Video), Aleksandra Vidovic (Video), Eva Zula (Fotoinstallation), Dusan Zidar (Klanginstallation). <br>
Kurator: Dusan Zidar. <br>
<br>
ORTE DER IDENTIFIKATION | ORTE DER AUSSCHLIESSUNG: <br>
Das Projekt lehnt sich in seinem künstlerischen Feld an das Erbe der konzeptualen Kunst an, und zwar dort, wo dieses auf die stürmerischen Aussagen von Künstlerinnen und deren Projekten trifft.  <br>
<br>
Identifikation<br>
Der erste Teil des Titels "Orte der Identifikation", bezieht sich auf die Dimension / Erfahrung, mit der wir uns heute beschäftigen: auf individueller wie auch gesellschaftlicher Ebene. Wir müssen ? als Subjekte ? auf neue Erfahrungen und Umstände reagieren. In diesen neuen Situationen helfen uns die Erfahrungen und Thesen von gestern nur sehr wenig, wenn wir nicht die inneren, versteckten Seiten und Umstände kennen. <br>
<br>
Ausschließung<br>
Der zweite Teil des Titels "Orte der Ausschließung", berührt die Irrwege, die dunklen Seiten, die man ablehnt und nicht in das eigene Leben einbeziehen will. Einige der Projekte zeigen ein breites Spektrum der Dunkelheit, der Reisegefährtin unseres Alltags. Vor allem aber zeigen sie die paradoxe Seite der Identifikation. Nämlich dann, wenn die Identifikation alles ausschließt, was nicht Teil von ihr sein kann. Solcherlei Ausschließung wird unbeabsichtig zum Nebenprodukt eines neuen positiven Moments. (Dusan Zidar)<br>
<br>
Ausstellungsdauer: fr 13. - so 22. september <br>
Öffnungszeiten: mo - fr von 10 - 16:00, sa + so 14 - 18:00]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="5608" pc_eventDate="2008-05-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="freee" pc_informant="t-." pc_startTime="18:00:00" pc_time="2008-05-02 13:08:28" pc_title="Offenes Treffen Spektral" pc_topic="0" pc_website="spektral.at">
		<text>
<![CDATA[spektral sieht sich als offenes Projekt - durch dein Mitwirken kann es das auch sein. Gemeinsam Ideen entwickeln und umsetzen, Veranstaltungen organisieren und betreuen. Wir treffen uns zum Austausch und besprechen was es zu tun gibt. Spektral 2008 - mit Dir jetzt noch besser!]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="arcadium" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="0316 / 72 20" pc_duration="9900" pc_eid="6" pc_endDate="2002-05-11" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-05-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-05-24 04:22:10" pc_title="5 JAHRE ARCADIUM" pc_topic="10" pc_website="www.arcadium.at">
		<text>
<![CDATA[LET THERE BE ROCK FLOOR:<br>
Don | Lites | Maxwell | Drone Radio 97,9 FM, Graz<br><br>

TECHNO FLOOR:<br>
Duz | Zaid<br><br>

DRUM+BASS FLOOR:<br>
DustEx Break:form, Graz<br>
Nomix Parkhouse, Arcadium, Graz<br><br>

> local info > www.979fm.at > www.breakform.at]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="6278" pc_eventDate="2009-02-04" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei!!" pc_informant="sophie" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2009-01-20 13:15:09" pc_title="Sonntags Abstrakt - live: Projekt &quot;8&quot; Sampler Präsentation [A] " pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Einlass: 20:30 / 2nd floor Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Eintritt frei!<br/>bar special: alle Cocktails nur ¤ 4.-]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="chfs@in-dust.org" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="3979" pc_eventDate="2006-10-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="5" pc_informant="chfs" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2006-09-30 16:42:46" pc_title="in-dust.org : FREEFORM" pc_topic="0" pc_website="http://in-dust.org">
		<text>
<![CDATA[.<br/><br/>in-dust.org lädt unter dem Motto NO SPACE IS INNOCENT! zu zwei weiteren Abenden beton(ier)ter Hörgenüsse. Heimische Kräfte verschiedenartigster musikalischer Auswüchse werden einerseits starke Sets zum Besten geben (FORM), andererseits werden jedoch aus diesen bestehenden Formationen weitere neue Zusammenstellungen kreiert, um die einzelnen musikalischen Zugänge live und in Interaktion, improvisatorisch oder auch klar strukturiert erweitern zu lassen. Möglichst neue Kräfte sollen dabei entstehen (FREEFORM).<br/><br/>. <br/><br/>KÖNNEN <br/>WIR <br/>DEN <br/>UNS <br/>SELBST <br/>GEBAUTEN <br/>"GEFÄNGNISSEN" <br/>ENTFLIEHEN ?<br/><br/>.<br/><br/>live : <br/><br/>exploring new territories .<br/>a collective experiment .<br/><br/>featuring members of :<br/><br/>FUCKHEAD (A) <br/>http://www.fuckhead.at<br/><br/>p IANO f EEDBACK d ISTORTION (A)<br/>http://myspace.com/pianofeedbackdistortion<br/><br/>REFLECTOR (A)<br/>http://crew8020.mur.at/reflector<br/><br/>+<br/><br/>guests .<br/><br/>.<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="gleisdorf" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="1318" pc_eventDate="2003-05-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="MdR" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2003-05-26 16:00:10" pc_title="Fm4 Soundpark Tour" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Mi, 28.05. <br/><br/>GLEISDORF (Stmk) / Forum Kloster <br/>live: PACHECO / POGO / THE TRYP <br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="non_stop" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9900" pc_eid="5" pc_endDate="2002-05-11" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-05-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-05-24 04:24:48" pc_title="SE Soul Emotion" pc_topic="8" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[mit dj's aus holland und wien...im legendären NON STOP KINO]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="raggam" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="http://www.facebook.com/event.php?eid=101555466566221" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="7727" pc_eventDate="2010-08-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="GRATIS" pc_informant="frentzen" pc_startTime="16:00:00" pc_time="2010-08-04 21:41:48" pc_title="Hofparty: Binder &amp; Krieglstein, The Striggles, uvm" pc_topic="0" pc_website="http://www.myspace.com/schnapsideerecords">
		<text>
<![CDATA[<pre>Live:*.° Binder und Krieglstein .~0°*o The Striggles °~*~*0 Bernhard Schnur *°°*°° Lazy Horz °**</pre><p>Musik, Zelten, Gulasch, Bier</p><img src="http://c3.ac-images.myspacecdn.com/images02/133/l_0e9de7e76ddc4648a19c0a13fd9b4956.jpg" alt="hofparty flyer" /><p>Am <strong>14.8.2010</strong> findet bereits zum wiederholten Mal die Hofparty der Familie Raggam (vulgo Oberlist) in <strong>Siebing bei Weinburg</strong> statt. Das Anwesen befindet sich, von Graz kommend auf der linken Straßenseite am Ende des Straßendorfes. Jeder ist eingeladen bereits am Nachmittag oder abends vorbeizukommen, der Eintritt ist frei! Wer möchte kann seine eigene Verpflegung und Zelte mitnehmen. Musikinstrumente nicht vergessen! Lagerfeuer und Basisverpflegung (vegan, alkoholfrei oder alkoholisch) ist vorhanden! Schlafsack nicht vergessen! Schnapsidee werden ab 16:00 ihren Plattenladen vulgo Schnapsladen mit feinen Musikalischen und anderwertigen Schmankerln öffnen.</p><p>Live-Musik startet ebenfalls bereits um 16:00 und endet gegen 22:00 Uhr.</p><p>Musikalisch beginnt der Nachmittag mit relaxtem Bluesrock von <strong>Lazy Horz</strong>. Die 4 bis 5 Steirer haben kürzlich ihre erste EP als Schnapsidee Nummer 19 veröffentlicht: Lazy Horz - Payback Bei Payback handelt es sich um ein Werk das zu einem Teil von Austro-Pop Legende Wolfgang Ambros inspiriert wurde. Lazy Horz verabeiten ihre Eindrücke rundum die gesellschaftliche Enge unserer Zeit. Doch auch das Thema Liebe kommt diesmal nicht zu kurz.</p><p>Weiter gehts mit <strong>Bernhard Schnur</strong>. In den 90ern Sänger bei "Snakkerdu Densk", besticht er heute durch "ganzkörper live performances" und das Solo! Mit dabei sein neuestes Album "Avril" (auf "Plag dich nicht" erschienen). Wir denken bei Bernhard an Billy Bragg, und Simon and Garfunkel in einem, seine Einflüße stammen aber auch aus anderen Weltecken, um nicht zu schreiben: Schnur ist durch und durch Europäisch, und das in einem zutiefst positiven, dennoch unintellektuellem Sinn!</p><p>Außerdem beehrt unser aller Lieblingsrockband <strong>The Striggles</strong> die diesjährige Hofparty! Nach 2 Alben (Expressionism, 2008 und Aloha, 2009) nun eine brandneue 10" mit dem unvergleichlichen "Cold Song" (Henry Purcell), plus zwei weiteren Covers (Wauwau von Nina Hagen, Je Te Veux von Eric Satie). Wie soll/kann/darf mensch die Striggles beschreiben? Am besten gar nicht, denn sie sind die dichteste, vielseitigste und un-nerdigste NerdMathPunk Band dieses Steirischen Bundeslandes! Unbedingt live hören! File under Plass, Kajkut, Krienzer, Lepenik.</p><p>Großartiger Live Act vorm Schlafengehen: <strong>Binder und Krieglstein</strong>! Für sein neues Album New weird Austria bemühte er neben Stammsängerin Makki mehrere Gaststimmen (u.a. Didi Bruckmayr, Mieze Medusa) und versampelte Österreichische Volksmusik (die ohne ü). Zur Nummer "Bratlgeiger", mit dem unverwüstlichem Wilfried am Mikro, gibt es ein Video, das die Exzesse vergangener Oberlist Hofparties zum Thema hat (gedreht vor Ort). Wir sind gespannt auf die Live-Umsetzung der neuen Nummern, erwarten aber auch alte Klassiker!</p>]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="5712" pc_eventDate="2008-06-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2008-06-04 13:16:59" pc_title="Mr. Gay. at 2008" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[<b>DJs: Sonic Seven aka DJ Sonic (Passage Resident, welovehouse.at )und Junior Sonic (Stylez Resident, welovehouse.at)visual artist: Ginger (VJBoy/Graz)</b><b>Beginn: 22:00 / 1st floorEintritt: AK: ¤ 8,- vor / ¤ 10.- nach 23:30VVK: ¤ 8,--Vorverkaufsstellen:Tribeka (Grieskai), Novarium (Joanneumring), Flower Power (Schönaugasse)</b>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="niesenberger" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="8152" pc_eventDate="2011-03-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="23:00:00" pc_time="2011-03-11 00:35:05" pc_title="disko404" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://disko404.org/uploadz/disko404_jacques_fr.jpg" border="0"><br><br><span style="font-weight: bold;">disko404</span><br><br>unten:<br><span style="font-style: italic;">post- dubstep, house, bass</span><br><br><span style="font-weight: bold;">Jacques Greene</span> [Night Slugs, LuckyMe / CAN]<br><span style="font-weight: bold;">Joe Shabadu</span> [LuckyMe, Bauce Networks / UK]<br><span style="font-weight: bold;">doze</span><br><span style="font-weight: bold;">B.L.O. &amp; feelipa</span> [disko404]<br><br>oben:<br><span style="font-style: italic;">off season</span><br><span style="font-weight: bold;">El Rakkas</span> [off season, dubsquare]<br><span style="font-weight: bold;">Re-Lay</span> [off season, clicks'n'dubs]<br><br>an der Wand:<br><span style="font-weight: bold;">orjo</span> [backlab]<br><br><br><span style="font-weight: bold;">Freitag, 11.03.2010 / 23:00</span><br>Niesen Berger, Niesenbergergasse 16, 8020 Graz<br><br><br><span style="font-weight: bold;">Jacques Greene</span><br>There's not much we can say about this 20 year old house producer from Montreal except that his music is incredible and it's sort of taken over our studio environment in the last months since his then anonymous demo arrived in our inbox. What time will tell is that this guy isn't a stranger to LuckyMe at all, but a good friend of ours for a few years simply growing into some new tastes. But look, I've said too much already. With his first 12", Baby (I Don't Know What You Want), dropping via our peoples at Night Slugs any time soon, you can catch The Look, a 4 track 12" EP debut by Jacques Greene on LuckyMe this November. Get to know him. A legit young house producer brimming with ideas and deep, deep taste for techno, rnb, ukf and chicago house.<br><br><a href="http://soundcloud.com/jacquesgreene" target="_blank" class="postlink">http://soundcloud.com/jacquesgreene</a>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="7037" pc_eventDate="2009-11-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 7,- VVK: im tag.werk ab 16.11.09 (Mariahilferstr" pc_informant="sophie" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2009-10-14 12:49:29" pc_title="Geburtstagswerk! tag.werk wird 10!" pc_topic="0" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[wir jubilieren, präsentieren, tanzen und feiern&#8230; <br/><br/>Modepräsentation &#8222;HOSENMETAMORPHOSEN&#8220; Modespecial von tag.werk in Kooperation mit den DesignerInnen art point (Wien, Berlin, Moskau), ap (Graz), undbunt (Wien)<br/><br/>Musik: audiojunkie<br/>Visuals: Ochoresotto<br/><br/>Einlass: 20:00 Modeschau: 20:30 / 1st & 2nd floor<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="kristallwerk" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="32400" pc_eid="2280" pc_eventDate="2004-08-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="6 Euro b4 midnight, 8 Euro after midnight" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2004-08-27 18:06:14" pc_title="Fresh Fruits Vol: 1" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[BJÖRN WILKE, Hablando rec, Stuttgart<br/>MARCUS BROWN, electronic- vibe, Graz<br/>LEBEAU, Audionight, Wien<br/>THE RUSTY FINGERS, electronic beat lounge, Graz<br/>GIORGIO, Graz<br/><br/>Der Sommer ist die Jahreszeit in der man Parties am Strand feiert, neue<br/>Leute kennenlernt, baden geht und Cocktails trinkt. Doch was ist wenn man<br/>keine Zeit oder kein Geld hat in ferne Länder zu fahren um dies zu<br/>verwirklichen? Electronic-vibe und die electronic beat lounge haben die<br/>Antwort auf diese Frage:"Fresh Fruits vol.1 ist der Name des Summer Events<br/>2004, welches auch einen trüben Sommer in Graz unvergesslich machen kann.<br/>House Musik vom Feinsten, Cocktails, eine Location mit der Möglichkeit<br/>unter freiem Himmel zu sitzen und abzuschalten. <br/>Termine<br/><br/><br/>Shuttlebus vom Busparkplatz Oper alle 15-20 Min<br/>6 Euro b4 midnight, 8 Euro after midnight >> No Presale!]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="6359" pc_eventDate="2009-03-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2009-02-17 12:04:01" pc_title="Diagonale Nightline - live: Naked Lunch" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Filmscreening von &#180;universalove&#180; Filmkonzert von Naked Lunch - LIVE<br/><br/>Dj-Line: Kid Parachute (be.sides, the fuck you disco)<br/>DJ Con-fused ( exil, the fuck you disco)<br/><br/>Einlass: 21:00 / 1st floor<br/>Eintritt: Konzert: VVK ¤ 10,- (an Kassen der Diagonale im Cafe Promenade, im Kunsthaus Graz und in den Festivalkinos) AK ¤ 12,-<br/>ermäßigt VVK ¤ 8,- AK: ¤ 10.- (für SchülerInnen, StudentInnen und Lehrlinge ( bis 27.), SeniorInnen, Zivis,<br/>AsylweberInnen und SozialhilfeempfängerInnen mit gültigem Ausweis)<br/>nach Konzert ¤ 4,-<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@spektral.at" pc_contname="" pc_conttel="0316/ 89 09 85" pc_duration="0" pc_eid="4130" pc_eventDate="2006-12-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="frei" pc_informant="I" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2006-12-01 19:28:46" pc_title="Vegan Potluck - Gemeinsames Schlemmen @ Spektral" pc_topic="0" pc_website="http://spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Vegan Potluck<br/><br/>Jede/r bringt was, alle essen. <br/><br/>Besser als einsam schmeckt&#180;s gemeinsam.<br/><br/>http://en.wikipedia.org/wiki/Potluck]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="bergwerk" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="1711" pc_eventDate="2003-12-06" pc_eventstatus="1" pc_fee="2?" pc_informant="sollid" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2003-11-08 01:50:09" pc_title="STORK presents PUSZTABEATZ - fruity session" pc_topic="3" pc_website="www.bergwerk-neusiedl.at">
		<text>
<![CDATA[line up: <br/><br/>- ro.bat (disko404 / GRAZ) <br/>- zeck (disko404 / GRAZ) <br/><br/>- impact (stork) <br/>- brands hatch (stork) <br/>- c.mulator (stork) <br/>- critical mass <br/>- absurd (team trash) <br/><br/><br/><br/>auf www.bergwerk-neusiedl.at gibts anfahrtsplan, pics von der location, getränkepreise..]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="6140" pc_eventDate="2008-12-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2008-11-25 11:50:53" pc_title="PopUp Flyer Boogee Basement presents Root Down Graz feat. Motorcitysoul, Trickski &amp; Rainer Trüby" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Motorcitysoul<br/>Trickski<br/>Rainer Trüby<br/><br/>Warmup: BB Kollektiv<br/><br/>Visuals: OchoReSotto<br/><br/>Einlass: 22:00 / 1st floor<br/>Eintritt: ¤ 8.- bis 23:30, danach ¤ 10.-, VVK: ¤ 8.- ¤ 1.- Ermäßigung für spark7 members.<br/>Vorverkauf in allen Filialen der Steiermärkischen Sparkasse]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="cafe_libertad" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@cafe-libertad.at" pc_contname="" pc_conttel="0316 32 87 51" pc_duration="0" pc_eid="6777" pc_eventDate="2009-06-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="free entry - you're welcome" pc_informant="MarinaM" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2009-06-17 03:02:30" pc_title="downlovers " pc_topic="0" pc_website="www.cafe-libertad.at">
		<text>
<![CDATA[myspace.com/downlovers<br/>laut eigener beschreibung eine mischung aus akustik/black metal/bossa nova (*ggg*), ich find ja: später johnny cash in seiner düstersten form und ohne country, sanfte beasts of bourbon im abgang und black metal als basis - nur die stromgitarre bleibt daheim, schlagwerken tut eine djembe. ich freu mich schon mal drauf. (soweit die dilettantische musikjournalistin in mir. ;-))<br/>lg magdalena]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="andrae_kirche" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="5596" pc_eventDate="2008-05-02" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2008-05-02 12:21:00" pc_title="hörfest 2008" pc_topic="0" pc_website="hoerfest.g24.at">
		<text>
<![CDATA[InterpretInnen:<br/>Annelie Gahl (Violine)<br/>Klaus Lang (Orgel)<br/><br/>KomponistInnen:<br/>Hermann Markus Preßl<br/>Giacinto Scelsi<br/>Katharina Klement<br/>Siavosh<br/>Belma Beslic<br/><br/>Anschließend im Keller des Forum Stadtpark:<br/>The Ear Thieves<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="wist" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="3124" pc_eventDate="2005-10-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2005-10-12 16:59:20" pc_title="CHICAGO UNDERGROUND QUARTET" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Rob Mazurek - trumpet, electronics <br/>Jason Ajemian - double bass <br/>Matt Lux - electric bass <br/>Chad Taylor - drums<br/><br/>Rob Mazurek war vor knapp 10 Jahren der Initiator diverser Chicago Underground Besetzungen mit Musikern aus Bands wie Tortoise, Isotope 217 oder Sea & Cake, etwa Gitarrist Jeff Parker. <br/>CU4 spielt sehr eigenständige &#8222;Collagenmusik&#8220;, in die freie Improvisation, rockige Elemente und explosive, mächtig treibende Ostinato-Patterns einfließen &#8211; denn Mazurek&#8217;s Leitsatz &#8222;Es gibt nur eine Musik&#8220; überwindet jede stilistische Einschränkung. Interessanterweise bezieht er sich jedoch auf der Trompete eindeutig auf die Idiomatik des Hard Bop. Besonders hingewiesen sei auch auf den großartigen Drummer Chad Taylor &#8211; für viele Experten der &#8222;neue Billy Higgins&#8220;. <br/>Das aktuelle CU4 ist auf dieser Tournee in Europa erstmals zu hören!<br/><br/>http://www.wist.vc-graz.ac.at/kultur/jazz2005_2/Chicago_Underground.htm<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="wien" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="13500" pc_eid="375" pc_endDate="2002-08-09" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-08-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2002-08-08 16:12:18" pc_title="psychic reaction summer edition / vienna" pc_topic="10" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<pre>
<b>Live</b>
           Taliesin  
<b>DJ's</b>
           Xela L.(Psychic Reaction)
           Beetle (Psyconjurer, Subzero)
<b>Chill</b>
           Scott(aromabar)
           Sukram(Massivebeat.com)  
<b>Deco</b>
           Fluorescent Decoart: Eve S. Stoccholm
           Dekotronix  
<b>Location</b>
           Trabrennbahn Krieau/ Prater  
<b>Organizer</b>
           Psychic Reaction & Subzero  
<b>Infos</b>
           <a href="http://www.subzero.at/psychic-reaction" target="_blank">www.subzero.at/psychic-reaction</a>

Indoor & Open Air
bis Sa 07:00h
</pre>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="dom_im_berg" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="36000" pc_eid="3179" pc_eventDate="2005-11-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="12VV/14AK" pc_informant="noxac" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2005-11-01 20:46:12" pc_title="Fm4 Tour" pc_topic="0" pc_website="http://fm4.orf.at/station/207864/main">
		<text>
<![CDATA[BANDS:<br/>CHIKINKI (UK)<br/>THE ROBOCOP KRAUS (D)<br/>DENYO & THE DENYOS (D)<br/>Nova International (D)<br/><br/>Djs:<br/>Turner, Functionist, Beware und Andreas Ederer<br/><br/>http://fm4.orf.at/station/207864/main]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="lila_eule" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="8436" pc_eventDate="2011-09-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="houseverbot" pc_startTime="23:00:00" pc_time="2011-09-13 21:33:42" pc_title="Hausboot präs.: Tingel Tangel" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Die Eule wird wieder eine Nacht lang zur Drehscheibe für House, Funk, Disco und artverwandte Tanzmusik in Graz<br/><br/><br/>Armin Schmelz & Bernhard Tobola<br/>The Bitz & Puschmann Expirience<br/><br/><br/>Hausboot lädt ein: Tingel Tangel.<br/>Ihre Parties zählen zu den besten in der Hauptstadt,<br/>ihre Liebe zu raren und unbekannten Oldschool &#8211; Perlen aus den Bereichen Disco, House und Techno machen ihre "vinyl-only" - Dj Sets zu einem extatischen Vergnügen.<br/><br/>http://www.tingeltangel.org/<br/><br/>/////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////<br/><br/>- Tingel Tangel -<br/><br/>Meanings, Translations from German:<br/>Tingeltangel:<br/>a music or theatre group (especially one that is moving from town to town)<br/>a place where shows of such groups are presented<br/>entertainment, being offered by a tingeltangel.<br/>Or more specific:<br/>Varieté or dance club with lower standards<br/>flat, unpretentious and shallow entertainment.<br/><br/>English: cheap nightclub, honky tonk]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="walter.fassmann@aon.at" pc_contname="Walter Fassmann" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="8495" pc_eventDate="2011-11-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="bis 23 Uhr ¤ 5.- danach ¤ 8.- / spark7 Ermäßigung" pc_informant="WaFa" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2011-11-02 15:24:23" pc_title="Best of the 80s + electro_space" pc_topic="0" pc_website="http://www.djdisco.at">
		<text>
<![CDATA[Die große 80er Jahre Party in der Postgarage ist längst schon Kult und startet am Samstag den 19.November 2011 wieder durch. Ab 22 Uhr treffen sich dort Hunderte begeisterte Anhänger des wohl aufregendsten Jahrzehnts der Musikgeschichte und feiern wieder zu Liedern von Madonna, Michael Jackson, über Depeche Mode bis hin zur NDW mit Nena und vielen weiteren Bands der 80er Jahre ab.<br/> <br/>Special Guest DJ Alex Wagner (Radio Energy) aus Wien, Steve Shyd und DJ D.I.S.C.O. geben einen Abend lang zum Besten, was die 80er zu bieten haben - und das verspricht ein grandioser Abend mit bester Stimmung zu werden. Selbstverständlich gibt es auch wieder eine 80er-Jahre Dekoration sowie Großbildleinwände bei denen man sich durch entsprechende Musikvideos und Visuals in die 80er Jahre zurückversetzen kann.<br/><br/>im 2nd Floor kommen wieder alle Fans der elektronischen Music in der Grazer Postgarage voll und ganz auf Ihre Kosten. An den Decks wird DJ En-Sonic zusammen mit Incontro wieder groß aufspielen, und die Besucher im 2nd Floor mit anspruchsvollen und treibenden Sound verwöhnen.<br/><br/>Schwerpunkt bei electro_space sind ausgewählte Tracks aus internationalen Metropolen. Eine Alternativveranstaltung für all jene, die anspruchsvollen House, Techhouse und Progressive House schätzen und abseits des Kommerz einige Stunden den Alltag vergessen wollen.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="arcadium" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@moonbootz.org" pc_contname="moonbootz rec." pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="4906" pc_eventDate="2007-10-06" pc_eventstatus="1" pc_fee="0.00" pc_informant="tuti" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-09-25 10:28:53" pc_title="moonbase" pc_topic="0" pc_website="http://moonbootz.org">
		<text>
<![CDATA[<img  alt="moonbase-schriftzug.gif" src="http://moonbootz.org/events/moonbase/moonbase-logo_2.gif"><b>...presented by ARCADIUM & moonbootz recordings</b><p>Die monatliche Nu Skool Breabeat Serie am Floor II. Eintritt frei.</p><table><tr><td>DJs:</td></tr><tr><td><b>KayoZ</b></td><td>(Shellbeach)</td></tr><tr><td><b>elexx.Ender</b></td><td>(moonbootz rec.)</td></tr><tr><td><b>Roger Moon</b></td><td>(moonbootz rec.)</td></tr><tr><td><b>DJ Daktari</b></td><td>(moonbootz rec.)</td></tr>  </tbody></table><img  alt="flyer-front.gif" src="http://moonbootz.org/events/2007-10-06-moonbase/moonbase-071006-web-front.gif"><img  alt="flyer-back.gif" src="http://moonbootz.org/events/2007-10-06-moonbase/moonbase-071006-web-back.gif ">]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="ppc" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@indiepartment.at" pc_contname="indiepartment" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7555" pc_eventDate="2010-05-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="VVK/VVK/AK 13/14/17¤" pc_informant="CreutzfeldYachtclub" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2010-05-08 11:19:16" pc_title="Mambo Kurt vs. Hellsongs" pc_topic="0" pc_website="www.indiepartment.at">
		<text>
<![CDATA[indiepartment präsentiert Ihnen den folgenden Abend:<br/><br/>Mambo Kurt (D)<br/>+ Hellsongs (SWE)<br/><br/><br/>Hellsongs: Liedklassiker aus dem Heavy Metal Bereich durch den Fleischwolf des Kammerpop zu drehen und neue Songs zu formen, denen man ihre ursprüngliche Provenienz kaum anmerkt: das hat sich die schwedische Gruppe Hellsongs zur Aufgabe gemacht. Dass sie dabei eine Meisterschaft erlangt hat, die ihresgleichen sucht, hat sie auf ihrem letzten Album &#8222;Hymns in the key of 666&#8220; hinlänglich bewiesen. Neu arrangierte Lieder wie Iron Maidens &#8222;Run to the hills&#8220; oder AC/DCs &#8220;Thunderstruck&#8221; schafften es, sowohl Indie-Pop-Fans als auch gestandene Metalheads für sich zu begeistern. Letztere bemerken wohl die Ernsthaftigkeit, mit der die Schweden an die Sache gehen und dabei die Originale keineswegs der Lächerlichkeit preisgeben, sondern vor allem den Texten den gebührenden Raum lassen, der ihnen gebührt. Oder sie sind einfach vom sirenengleichen Gesang der Frontfrau Siri Bergnéhr begeistert, die zusammen mit ihren Mitmusikern Kalle Karlsson und Johan Bringhed die Konzerte der Band zu einem Erlebnis werden lässt, an dem die Schweden das Publikum aktiv teilhaben lässt. Mitsingen also sehr erwünscht!<br/><br/>Mambo Kurt: Es gibt Tage, an denen ist "Abba" zu hart oder "Slayer" zu weich. Für alle anderen Gemütszustände gibt es Mambo Kurts neue Scheibe "Spiel Heimorgel spiel". Unser allseits beliebter, leicht durchgeknallter Orgelgott hat eine feine Zusammenstellung wahrer Welthits auf seiner geliebten Heimorgel interpretiert. Er tut dies in seiner unnachahmlichen Art, die jeglicher Zuhörerschaft sofort ein Lächeln ins Gesicht zaubert und ins Tanzbein geht. Mambo Kurt zelebriert die hohe Kunst des Weglassens und Nichtsingenkönnens, dass es eine wahre Freude ist. Jeder Song ist eine Hommage an die Originalinterpreten. Nichts geht so ins Bein wie ein Rhumba mit 124 bpm. Ein guter Song bleibt ein guter Song, auch wenn man ihn auf der größten jemals gebauten Heimorgel spielt (deren aktueller Preis übrigens bei Online-Auktionen bei circa 50 Euro liegt). Und so gibt es "Rage against the machine" als Swing, "Nirvana" als Mambo, "Tina Turner" als Highspeed-Polka und "Slayer" als Hardrock.<br/><br/><br/>Datum: 28.05.2010 <br/>Uhrzeit: 19:30<br/><br/>p.p.c.<br/>Neubaugasse 6<br/>8020 Graz<br/><br/>erm. VVK/VVK/AK 13/14/17¤<br/>Vorverkauf in allen Filialen der Steiermärkischen Sparkasse (spark7 Ermäßigung), bei ÖTicket und unter tickets@indiepartment.at (bis einen Tag vor dem Konzert).<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="grüne akademie" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5048" pc_eventDate="2008-01-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="lb" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2007-11-15 19:34:42" pc_title="Grüner Club 3: Gnade oder Recht, Liebe und Hass" pc_topic="0" pc_website="www.gruene-akademie.at">
		<text>
<![CDATA[Der Club geht der Frage nach, warum einzelne ImmigrantInnen hier bleiben, für alle aber - nach Meinung vieler - strengere Bestimmungen gelten sollen.<br/>Wieder ist Peter Huemer der erfahrene Moderator. Der Südosteuropa Korrespondent Norbert Mappes-Niediek (Immigrant aus Norddeutschland), Emina Osmancevic (Immigrantin aus Bosnien, Grüne Akademie), JournalistIn (Kronen Zeitung, angefragt) werden die Ursachen dieses widersprüchlich erscheinenden Verhaltens ausloten.<br/>VeranstalterIn: Grüne Akademie]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="resowi" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4377" pc_eventDate="2007-03-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="freier Eintritt" pc_informant="skamfam" pc_startTime="18:00:00" pc_time="2007-03-26 17:22:46" pc_title="Gender Lectures: Wozu Interdisziplinarität?" pc_topic="0" pc_website="http://www.uni-graz.at/kffwww/genderlectures07.html">
		<text>
<![CDATA["Wozu Interdisziplinarität?"<br/>Prof.in Dr. Elisabeth List, Philosophie<br/>MO., 26. März 2007 18.00 Uhr, Großer Sitzungssaal A2/15.21, RESOWI<br/>(Wegbeschreibung: Resowi-Gebäude Universitätstraße 15, beim Haupteingang links, rauf in den zweiten Stock, dann Richtung Heinrichstraße bis zum Ende des Gebäudes gehen = Gebäudeteil A, links vorne der Sitzungssaal)<br/><br/>Interdiziplinarität ist zum Schlagwort geworden, der Ruf nach Ausbruch aus Disziplingrenzen ist auch in den Geschlechterstudien zu hören. Gleichzeitig sind &#8222;Gender Studies&#8220; dabei, sich als akademisches Fach zu etablieren.<br/>Der augenscheinliche Widerspruch zwischen dem Wunsch nach Interdisziplinarität und dem Anspruch auf &#8222;Disziplinwerdung&#8220;, liegt auf der Ebene der institutionellen Organisation von Forschung und Lehre. Eine Lösung dieses Konflikts wäre die Entwicklung eines Konzepts feministischer Theorie, das die Integration der verschiedenen thematischen Elemente interdisziplinärer Arbeit ermöglicht.<br/><br/><br/>Elisabeth, List, Univ.-Prof.in Dr. phil.<br/>Studium der Philosophie, Geschichte und Soziologie in Graz, Konstanz und Berlin, Habilitation in Philosophie 1981, Professorin am Institut für Philosophie der Universität Graz, Gastprofessuren in Bergen, Norwegen, Klagenfurt, Innsbruck.<br/>Seit 1995 Leiterin der Arbeitsgruppe "Theorie, Kultur und Kritik" - Theorie der Kulturwissenschaften unter Berücksichtigung der interdiszipliären Kulturforschung am Inistut für Philosophie.<br/>Seit Jänner 1998 Leiterin der Arbeitsgruppe Kulturwissenschaften der Geisteswissenschaftlichen Fakultät an der KFUG. <br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="das_lokal" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5030" pc_eventDate="2007-11-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="lb" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2007-11-15 16:55:53" pc_title="Akustischer Spaziergang durch die Popgeschichte präsentiert von DJ Marek" pc_topic="0" pc_website="http://www.graz.gruene.at/daslokal/">
		<text>
<![CDATA[it den Bumm Bumm Boys ist DJ Marek am Stadtfutter Sampler vertreten.(http://www.myspace.com/stadtfutter)]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="studio martinelli" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="2811" pc_eventDate="2005-05-20" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2005-05-20 12:10:05" pc_title="Vienna Scientists / Studio Martinelli Opening" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Vienna Scientists 5 years old grooves featuring Jürgen Drimal & Fred Scholl.<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="orpheum_graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="1929" pc_eventDate="2004-03-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="21e / 11e Schüler &amp; Studenten" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2004-02-11 16:57:05" pc_title="osef Hader - Hader spielt Hader" pc_topic="3" pc_website="www.orpheumgraz.com">
		<text>
<![CDATA[vojo concerts:-<br/><br/>Josef Hader - Hader spielt Hader <br/>Kabarett im Orpheum<br/><br/>http://www.hader.at/]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="5400" pc_eid="463" pc_endDate="2002-09-13" pc_endTime="22:30:00" pc_eventDate="2002-09-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-09-11 16:51:49" pc_title="The Disconnection Machine | forum" pc_topic="15" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Audio / visual live performance <br>
<br>
The Disconnection Machine (instrumental version) <br>
<br>
Sound/ music by Bernhard Loibner, video by Tom Sherman <br>
Bernhard Loibner, composer, musician and media artist from Austria, will perform an instrumental version of "The Disconnection Machine", 60-minute multi-channel audio-visual performance piece integrating moving image/voice by Tom Sherman (U.S./Canada) and sound/music by Bernhard Loibner.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="ehemaliger hinrichtungsplatz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="+43/316/2003-4010" pc_duration="18000" pc_eid="1516" pc_endDate="2003-08-17" pc_eventDate="2003-08-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="1euro" pc_informant="t-." pc_startTime="15:00:00" pc_time="2003-07-28 23:08:25" pc_title="Das Labyrinth" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Ein roter Faden - Irrungen und Erleuchtungen im Herzen der Stadt<br/>Eine außergewöhnliche Installation. Ein Irrgarten, entworfen von der französischen Labyrinth-Künstlerin France de Ranchin. Am Programm: 7 Sackgassen, 7 KünstlerInnen, 7 Soundinstallationen.<br/><br/>Im Rahmen von access.all.areas - Labyrinth.<br/>Ein Eingang, ein Ausgang. Dazwischen verschlungene Pfade, die ans Ziel oder in die Irre führen. Die französische Labyrinth-Künstlerin France de Ranchin hat für access all areas, das große Jugendkulturprojekt von Graz 2003  Kulturhauptstadt Europas, ein komplexes Labyrinth entworfen, das speziell für den bislang öffentlich nicht zugänglichen, ehemaligen Richtplatz der Stadt neben dem Paulustor konzipiert wurde. Eine behutsame Installation aus Holz und Fahnenstoff, die sowohl als Irrgarten als auch als Galerie, gestaltet von jungen Grazer KünstlerInnen, dient.<br/><br/>Die Künstlerin France de Ranchin hat lange Jahre als Grafikerin für renommierte französische Publikationen gearbeitet, unter anderem die Infografik der Tageszeitung "La Libération" aufgebaut und sich seit 1992 intensiv ihrem Lebensthema  eben dem Labyrinth  gewidmet. Seither hat France de Ranchin eine Vielzahl von Labyrinthen sowohl grafisch konzipiert und geplant als auch  mit unterschiedlichsten Materialien (Stein, Sand, Mais)  im öffentlichen Raum umgesetzt.<br/><br/>Die Zahl "Sieben" Für ihre Arbeit in Graz hat sie die Stadt im März 2003 für mehrere Tage besucht und im Rahmen eines Vortrages und eines mehrtägigen Workshops mit jungen GrazerInnen das Thema und spezielle Möglichkeiten der Konstruktion und Gestaltung des Labyrinths für den Hinrichtungsplatz erarbeitet. Das letztlich gewählte gestalterische Konzept weist der Zahl "Sieben" eine zentrale Bedeutung zu. Jede der sieben Sackgassen des Labyrinths steht dabei für eine Lebensfrage, graphisch umgesetzt jeweils von einem jungen Grazer Künstler. Außerdem ist das Labyrinth in sieben verschiedenen Soundsphären erlebbar, die mittels Sender und Kopfhörer übertragen werden.<br/><br/>Eröffnung: 16. Juli 2003, 18:00 Uhr<br/>17. Juli - 7. September 2003, Di - So 15:00 - 20:00 Uhr<br/>Bei Regen geschlossen!<br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="die_scherbe" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="3587" pc_endDate="2006-04-09" pc_eventDate="2006-04-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2006-03-29 11:06:24" pc_title="theater asou: Zeit zu Lieben" pc_topic="0" pc_website="http://www.theaterasou.at/">
		<text>
<![CDATA["Vom Zahn zur Lippe<br/>von der Lippe zur tieferen Lippe<br/>Mund schlürft Sterne und salziges Nass..." (Gioconda Belli)<br/><br/>PREMIERE: 29.März 2006.<br/>30. und 31.März 2006 & 5.,6.,8. und 9.April 2006<br/>jeweils 20:00 Uhr, im Scherbenkeller, Stockergasse 9, 8020 Graz.<br/>Kartenreservierung: 0316/21 45 45 & info@theaterasou.at<br/><br/>Ein Abend voll erotischer, kämpferischer Poesie. Inspiriert von Gioconda Bellis Gedichten erzählen wir zärtlich und intim über Leidenschaft, Liebe und persönliche Revolution. Für Risikofreudige, Liebende und Träumende.In Zeiten von Big Brother und der immer aufdringlicher werdenden Sexualisierung in der Konsumwelt wird Erotik zu einer voyeuristischen und pornografischen Erfahrung, der wir uns nicht entziehen können.<br/>G. Belli erfindet und kreiert in ihren Gedichten eine Sprache, die der weiblichen Sinnlichkeit ihre Macht zurückgibt. Sie beschreibt in kraftvollen Worten erotische Erlebnisse, die zum Träumen anregen und die Mut machen, der Liebe Zeit zu schenken ihr ihren Platz und ihre Wichtigkeit zurückzuerobern.]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="grüne akademie" pc_alldayevent="0" pc_contemail="gj.graz@gruene.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="6300" pc_eid="3001" pc_eventDate="2005-09-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="lb" pc_startTime="20:15:00" pc_time="2005-08-27 21:02:22" pc_title="Filmabend:Mörder unterm Edelweis&amp;#8220; &amp;#8211; Mittenwald 2005 und Vergessene Opfer &amp;#8211; Kärntner SlowenInnen &amp;#8211; Aussiedlung" pc_topic="0" pc_website="www.gj-graz.at">
		<text>
<![CDATA["Mörder unterm Edelweiß" - Mittenwald 05 <br/><br/>Eine Dokumentation von ACC & GAJ Wien <br/>Erscheinungsjahr: 2005 <br/>Länge: ca 15 Min <br/><br/>In einem idyllischen Ort in Bayern treffen sich jedes Jahr zu Pfingsten Gebirgsjäger - eine Eliteeinheit der Wehrmacht im 2. Weltkrieg, die für zahlreiche Massaker verantwortlich gemacht wird - um ihren gefallenen Kameraden zu gedenken und einen Pfingstgottesdienst abzuhalten. Seit einigen Jahren regt sich Widerstand gegen diese Veranstaltung, die Täter zu Opfern stilisiert, Kriegsverbrechen leugnet und Kriegsverbrecher in ihren Reihen hat. Mehrere antifaschistische Gruppen haben auch dieses Jahr eine ZeitzeugInnenveranstaltung, und Protsestmärsche organisiert um den ewig Gestrigen lautstark entgegenzutreten. <br/>Die Plattform grünalternativer Jugendorganisationen war dieses Jahr ebenfalls dabei und hat gemeinsam mit ACC, einem Videokollektiv, eine Dokumentation über die Gegenveranstaltungen zum Gebirgsjägertreffen in Mittenwald gedreht. Nach der Kurzdoku werden allfällige Fragen zu Mittenwald beantwortet. <br/><br/>Vergessene Opfer &#8211; Teil 1 Kärntner Slowen/innen 1&#8211; Aussiedlung <br/><br/>Eine Koproduktion von: Verein "Standbild" & "Schnittpunkt" - Film- & Multimediaproduktion <br/>Erscheinungsjahr: 2002 <br/>Länge: 104 Min <br/><br/>"Vergessene Opfer" ist eine Videoreihe, in der Menschen, die lange bzw. bis heute nicht von allen zuständigen staatlichen Stellen als Opfer des Nationalsozialismus anerkannt worden sind, ihre Lebensgeschichte erzählen. <br/><br/>Die Reihe bietet erstmals einen Querschnitt durch in der österreichischen Gesellschaft unbekanntere Schicksale und Nachkriegsbiografien von in der NS-Zeit verfolgten Menschen, die jahrzehntelang als "asozial" oder "Landesverräter" stigmatisiert wurden. <br/><br/>Die Interviews brechen nicht mit 1945 ab, sondern führen bis in die Gegenwart. <br/><br/>Der späte Zeitpunkt der Anerkennung bestimmter Opfergruppen und Einzelpersonen als Opfer des Nationalsozialismus geht Hand in Hand mit dem jahrzehntelangen gesellschaftlichen Abwerten und wissenschaftlichen Nichtwahrnehmen(wollen) der betroffenen Menschen. <br/><br/>Die Erzählungen stehen als Einzelschicksale für sich und repräsentieren gleichzeitig eine Biografie innerhalb der jeweiligen Opfergruppe. <br/><br/>Aus der siebenteiligen Reihe zeigen wir: Teil 1: Kärntner Slowen/innen 1 &#8211; Aussiedlung. <br/><br/>Die Verstaltung soll auch als Vorbereitung für die antifaschistischen Gegenaktivitäten zum Ulrichsbertreffen dienen, siehe auch www.u-berg.at <br/><br/>Alle weiteren Termine für die Filmabende findest du unter www.gruene-akademie.at ]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="walter.fassmann@aon.at" pc_contname="Walter Fassmann" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="8649" pc_eventDate="2012-04-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="WaFa" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2012-03-23 08:56:51" pc_title="Best of the 80s" pc_topic="0" pc_website="http://www.djdisco.at">
		<text>
<![CDATA[Partytime ist am Samstag den 14.April 2012 erneut in der Postgarage angesagt. 80er Jahre Discoclassics und Partyhits sorgen wieder bei der monatlichen Kult-Veranstaltung im großen Floor für jede Menge Spaß und ausgelassene Partystimmung.<br/><br/>Special Guest DJ Jamie Starr aus Wien, Steve Shyd und DJ D.I.S.C.O. geben einen Abend lang zum Besten, was die 80er zu bieten haben - und das verspricht wieder ein grandioser Abend mit bester Stimmung zu werden. <br/><br/>Selbstverständlich gibt es auch wieder eine 80er-Jahre Dekoration sowie Großbildleinwände bei denen man sich durch entsprechende Musikvideos und Visuals in die 80er Jahre zurückversetzen kann.<br/><br/>Line-Up:<br/>Jamie Starr (Behave U4, Wien)<br/>Steve Shyd<br/>DJ D.I.S.C.O.<br/><br/>Special Deko, Visuals, 22-24 Uhr Heineken Happy Hour / Zahl 1 Trink 2<br/><br/>Abendkasse:<br/>bis 23 Uhr Euro 5.- / danach Euro 8.-<br/>spark7 Members Euro 7.-<br/><br/>Infos:<br/>www.djdisco.at<br/>www.postgarage.at]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="arcadium" pc_alldayevent="0" pc_contemail="events@soundportal.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="2428" pc_eventDate="2004-11-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="9 Euro" pc_informant="nina" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2004-11-07 19:06:12" pc_title="Karamelo Santo: Ska aus Argentinien" pc_topic="0" pc_website="http://www.soundportal.at">
		<text>
<![CDATA[Im Weinanbaugebiet im Norden Argentiniens, vor der Chilenischen Grenze und am Fuße der Alpen liegt die gemütliche Stadt Mendoza. Inmitten dieser Stadt ist im Jahre 1993 die Band KARAMELO SANTO ins Leben gerufen wurden. Sprachrohr der Provinz, sollte die Band sein. Die musikalischen Wurzeln liegen genauso im Salsa und Cumbia wie auch im Ska à la SPECIALS und Punk Rock von THE CLASH. Ihr erstes selbstproduziertes Album ?La Kulebra? reflektiert die Vielfalt der Band. Sie schaffen es gekonnt Flamenco, Rumba, Salsa, Cumbia, Bolero und Reggae mit Ska, Rock'n Roll und Mendozas folkloristischer Musik zu vereinen, ohne dabei einen musikalischen Eintopf zusammenzubrauen. Was KARAMELO SANTO von anderen Gruppen dieses Genres unterscheidet, ist die Leidenschaft, mit der sie ihre Musik spielen, fühlen, leben und die Rhythmen miteinander verschmelzen lassen.<br/><br/>Mit einer Mammuttour haben KARAMELO SANTO sich den Titel der am längsten im Ausland tourenden Band Argentiniens erworben. Im Juni 2004 veröffentlichten KARAMELO SANTO in Argentinien ihr neues Album "Haciendo Bulla". Erneut überzeugt das Septett mit ihrer einzigartigen Melanche aus Ska, Reggae, Hip Hop, PunkRock und traditioneller Lateinamerikanischer Musik. Die Wut im Bauch auf Missstände ist geblieben. Die Texte sprechen eine eindeutige Sprache! Jedoch sind die Klänge auf der CD ein wenig milder geworden; irgendwie einen Hauch erwachsener. Im Herbst wird Übersee Records / Alive "Haciendo Bulla" in Europa veröffentlichen. Ab dem 20.10. wird die Band erneut knapp 2 Monate einen roten Tourvan ihr zu Hause nennen, um allabendlich mit dem Publikum zu tanzen, schwitzen ... einzigartige Parties zu feiern.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="airo tower hotel" pc_alldayevent="0" pc_contemail="eva@laspas.at" pc_contname="Eva Laspas" pc_conttel="01/ 280 76 27" pc_duration="32400" pc_eid="8999" pc_endDate="2014-05-18" pc_eventDate="2014-05-17" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei" pc_informant="evalaspas" pc_startTime="10:00:00" pc_time="2013-09-18 16:59:41" pc_title="12. Festival der Sinne Wien" pc_topic="0" pc_website="www.festivaldersinne.at">
		<text>
<![CDATA[<br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="3536" pc_eventDate="2006-03-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="15:00:00" pc_time="2006-03-15 12:38:20" pc_title="Wellnessoase &gt; spektral" pc_topic="0" pc_website="spektral.at">
		<text>
<![CDATA[bewusstERleben - release - special<br/>Verwöhnende Massagen für freiwillige Spenden<br/>Entspannungstipps, Tee, Düfte und Musik plus (schlammige) Gesichtsmasken v. Salon Hurra!<br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="kf_uni" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="0316 / 380 7" pc_duration="27900" pc_eid="19" pc_endDate="2002-05-22" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-05-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="16:00:00" pc_time="2002-05-24 14:58:22" pc_title="tam tam :: uni-t" pc_topic="18" pc_website="www.uni-t.org">
		<text>
<![CDATA[das uniT kulturfestival 10x10<br>
theater and music<br><br>
16:00 :: szenische lesungen I<br>
            lesungen aus texten aus den dramatikerwerkstätten<br>
17:00 :: der schüttelt die pflaumen!<br>
            puppentheater<br>
18:00 :: machen wir's kurz!<br>
            minidramen<br>
20:00 :: u.s. - unstructured/structured<br>
            uniT improtheater<br>
21:30 :: romeo & julia .. a little bit different<br>
22:30 :: video kurzfilme, dj line]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="welsche kirche" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@theater-teig.at" pc_contname="Theater t'eig" pc_conttel="06502663580" pc_duration="0" pc_eid="8957" pc_eventDate="2013-08-17" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="rollett" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2013-07-11 18:11:01" pc_title="BARBAREN!" pc_topic="0" pc_website="www.theater-teig.at">
		<text>
<![CDATA[Eine Uraufführung  von t&#8217;eig<br/><br/>-----enverkehr, -----wort, wild-----, -----herrschaft, -----ländisch, ent-----den, -----artig, -----schämen, be-----lich, -----er, -----körper, -----enhass, -----kapital, -----enlegion, Ver-----ung, -----bestimmt, -----gehen, orts-----, -----enfeindlich, -----sprache, -----ling, sich ----- werden, -----enführer, -----heit, -----eln<br/><br/> &#8222;BARBAREN!&#8220;  basiert auf der wahren Lebensgeschichte eines Grazer Roms. <br/>3 Darstellerinnen, Carmen, Shylock, Othello, Medea, Zigeunerbaron, Hatschi Bratschi usw. erzählen aus der Ahnengalerie einer Roma-Familie jenseits von Folklore und Stereotypien.<br/> &#8222;BARBAREN!&#8220; handelt von Ausgrenzung, Liebe, Tod, Lebensfreude und einem familiären Hang zur Groteske. Authentizität und Fiktion spielen dabei die gleichen Rollen wie im Leben. <br/><br/>Ein barockes Kirchenschiff am Griesplatz gewährt Fremden und Verfremdetem Asyl auf kurze Zeit. <br/><br/>>von und mit: Veronika Mayerböck, Katharina Paul, Makki (Daniela Riedl)<br/><br/>>Regie: Thomas Sobotka >Ausstattung: Markus Boxler >Musik: Oliver Majstorovic >Dramaturgie: Alexandra Rollett  >Licht: Eugen Schöberl >Theaterpädagogik: Karin Gschiel <br/><br/>>Uraufführung:  14. August 2013, 20:00 Uhr; Welsche Kirche, Griesplatz 30, 8020 Graz<br/>>weitere Termine: 17., 21., 22., 23., 24., 28., 29., 30., 31. August 2013; jeweils 20:00 Uhr]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="walter.fassmann@aon.at" pc_contname="Walter Fassmann" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="8454" pc_eventDate="2011-10-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="AK: bis 23 Uhr 5.- danach 8.- / spark7 Members 7.-" pc_informant="WaFa" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2011-09-28 15:14:56" pc_title="Best of the 80s" pc_topic="0" pc_website="http://www.djdisco.at">
		<text>
<![CDATA[Die große 80er Jahre Party in der Postgarage ist längst schon Kult und startet am Samstag den 15.Oktober 2011 wieder durch. Ab 22 Uhr treffen sich dort Hunderte begeisterte Anhänger des wohl aufregendsten Jahrzehnts der Musikgeschichte und feiern wieder zu Liedern von Madonna, Michael Jackson, über Depeche Mode bis hin zur NDW mit Nena und vielen weiteren Bands der 80er Jahre ab.<br/> <br/>Special Guest DJ Thomas (Discofieber) aus Wien, Steve Shyd und DJ D.I.S.C.O. geben einen Abend lang zum Besten, was die 80er zu bieten haben - und das verspricht ein grandioser Abend mit bester Stimmung zu werden. Selbstverständlich gibt es auch wieder eine 80er-Jahre Dekoration sowie Großbildleinwände bei denen man sich durch entsprechende Musikvideos und Visuals in die 80er Jahre zurückversetzen kann.<br/> <br/>Wer sich also einen Abend lang in ein vergangenes, aber musikalisch geschichtsträchtiges Jahrzehnt entführen lassen und mal wieder richtig abfeiern will, der ist bei Best of the 80's in der Postgarage genau zur richtigen Zeit am richtigen Ort!<br/> <br/>Line-Up:<br/>DJ Thomas (Discofieber, Wien)<br/>Steve Shyd<br/>DJ D.I.S.C.O.<br/> <br/>Special Deko & Video Clips<br/> <br/>Abendkassa: bis 23 Uhr ¤ 5.- / danach ¤ 8.-<br/>ab 23 Uhr ¤ 1.- Ermäßigung für spark7 Members<br/> <br/>Infos unter:<br/>http://www.djdisco.at<br/>http://www.facebook.com/80iger<br/>]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="parkhouse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@parkhouse.at" pc_contname="office@parkhouse.at" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5640" pc_eventDate="2008-06-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="desein" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2008-05-09 07:29:34" pc_title="dero [tiefparterre.net | graz]" pc_topic="0" pc_website="www.parkhouse.at">
		<text>
<![CDATA[<p><img src="http://www.parkhouse.at/data/imgpack/program08/djing.jpg"  alt="image" > <br>all elements of hiphop, dope beats, breakbeats, funk, reggae, acid jazz the legendary "mastermind of butterbar"</p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="vipers" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="+43/316/2003-4010" pc_duration="50400" pc_eid="1508" pc_endDate="2003-08-09" pc_eventDate="2003-07-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="10:00:00" pc_time="2003-07-28 22:47:23" pc_title="Bubbles All Areas" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[die die grazer innenstadt in seifenblasen gehüllt<br/><br/>dokumentation der seifenblasenaktion vom 9.juli im rahmen von<br/>access.all.areas<br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="silvia@mur.at" pc_contname="Silvia Freidinger" pc_conttel="0316/82 77 34" pc_duration="10800" pc_eid="3667" pc_endDate="2006-05-28" pc_eventDate="2006-05-04" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="syv" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2006-05-03 11:30:45" pc_title="portrait" pc_topic="0" pc_website="http://forumstadtpark.at">
		<text>
<![CDATA[Dialog &#8226; Fotografie &#8226; Experiment.<br/>Eröffnung: Donnerstag, 4.5., 20 Uhr<br/><br/>FotografInnen: Michaela Bruckmüller, Ernst Koslitsch, Marie D Neugebauer, Andrea Schlemmer, Marko Schmitutz, Arabella Schwarzkopf, Walter Seidl, Veronika Stabinger, Max Wegscheidler, Christine Winkler<br/><br/>&#8222;Der Portraitierte und der Fotograf müssen sich auf diese Situation als Mensch einlassen&#8220; (Wolfgang Tillmans)<br/>Der Dialog und die Beziehung, die zwischen Fotograf und Modell aufgebaut wird, steht im Mittelpunkt dieses Projekts. Zehn Fotografen und Fotografinnen der jungen Generation portraitieren jeweils drei Personen, die bei einem öffentlichen Casting ermittelt wurden, bei dem die Modelle den/die FotografIn wählten, und stellen diese Portraits in einer Gruppenausstellung aus. Die Auswahl der Fotografen und Fotografinnen fokussiert auf lokale, kreative Kräfte mit regionalem Bezug und schließt den Kreis zu einigen Gastpositionen mit internationalem Bezug. Um den Prozess des &#8222;Portraitierens&#8220; festzuhalten, wird der Soundkünstler Hannes Schauer beim Fotografieren als Beobachter dabei sein und Tonaufnahmen zu einer Collage aus Klangsplittern verweben, die während der Ausstellung zu hören sein wird.<br/><br/>Portrait ist ein Projekt von Milo Tesselaar. thesmallestgallery.mur.at<br/><br/>Ausstellungsdauer: 5. &#8211; 28. Mai 2006<br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="generalmusikdirektion" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@generalmusikdirektion.at" pc_contname="Wolfgang Sucher" pc_conttel="0664 450 88 99" pc_duration="0" pc_eid="6399" pc_eventDate="2009-03-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="pr@generalmusikdirek" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2009-03-04 14:26:08" pc_title="Kabarett von und mit Gernot Haas - ESODERRISCH!" pc_topic="0" pc_website="http://www.generalmusikdirektion.at/">
		<text>
<![CDATA[EIN PROGRAMM ZUM TOTLACHEN UND REINKARNIEREN<br/><br/>"Ich werde 92!", verkündet die Friseurin Vreni. Ein Kartenleger hat es ihr gesagt. Doch wenige Tage danach ist Vreni dort, wo sie eigentlich noch lange nicht sein wollte: im Jenseits. Und dort ist es ganz anders als gedacht. Also beschließt Vreni einen Weg zu finden um zurückzukehren - und die Welt zu warnen.<br/><br/>"Esoderrisch" ist ein bisschen wie Achterbahnfahren - bunt, aufregend und zum Schreien komisch. Ein Soloprogramm bei dem es von Menschen nur so wimmelt: von geraden und schrägen, armen und reichen, schönen und hässlichen, gewöhnlichen und besonderen, bodenständigen und abgehobenen, unbekannten und prominenten. Dass neben Wahrsagern, Handleserinnen und Kartenlegern an diesem Abend auch Star-Astrologin Gerda Rogers auftaucht, liegt ja noch auf der Hand. Was aber Arnold Schwarzenegger, Udo Jürgens, Marcel Reich-Ranicki, Elfriede Ott u.v.a. auf der Bühne zu suchen haben, gehört wie so vieles in diesem Programm zunächst in den Bereich des Unerklärlichen.<br/><br/>Vielleicht sind Sie ja auch esoterisch wie die Friseurin Vreni? Oder sind Sie "esoderrisch" (ohnehin so taub), dass Sie außerhalb des Alltags nichts wahrnehmen? Seien Sie gewarnt! In beiden Fällen könnte dieses Programm Ihr Leben verändern. Und wer weiß: vielleicht sind Sie danach sogar so erleuchtet, dass Sie zum Lesen Ihres Lieblingsbuches keine Nachttischlampe mehr benötigen.]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="grazer_congress" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="5400" pc_eid="955" pc_eventDate="2003-02-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="15  an der abendkassa" pc_informant="sitastill" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2003-02-06 12:37:52" pc_title="overseeball" pc_topic="3" pc_website="www.oeverseeball.de.vu">
		<text>
<![CDATA[ich weiß ja nicht, ob man sowas hier ankündigen darf, jedenfalls findet morgen, dem 7. 2. 2003 im grazer congress der oeverseeball statt. einlass is um 19.30, polonaise um 20.30 (+ eine viertel stunde?!).<br/>zwischen eins und zwei geht's dann ins übergangslokal (eastside) und für die, die am meisten ausdauer haben gibt's ab 6 uhr sektfrühstück im fünften (jakominiplatz) (kosten weiß ich leider nicht).<br/><br/>und das allerbeste: es gibt ganz viele m&m's zum essen. und beim schätzspiel eine reise zu gewinnen.<br/>]]>		</text>
		<tag name="news"/>
	</event>
	<event location_name="radio_oe1" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="1800" pc_eid="1464" pc_eventDate="2003-07-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="22:30:00" pc_time="2003-07-14 16:37:47" pc_title="Ö1 radiokolleg - Musik aus Korsika" pc_topic="3" pc_website="http://oe1.orf.at/2938txt_oe1_sub.html">
		<text>
<![CDATA[Der Magie der korsischen Stimmen kann sich kaum jemand entziehen. Dorothy Carrington, die große Chronistin der Insel, umschrieb sie einmal folgendermaßen: "Ich hatte das Gefühl, eine Stimme aus dem Inneren der Erde zu hören."]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="schauspielhaus" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9000" pc_eid="568" pc_endDate="2002-10-16" pc_endTime="21:30:00" pc_eventDate="2002-10-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="peter" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2002-10-01 20:24:22" pc_title="Das weite Land | schauspielhaus" pc_topic="18" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[ <br>
ARTHUR SCHNITZLER <br>
DAS WEITE LAND <br>
Tragikomödie <br>
<br>
Schauspieldirektor Matthias Fontheim eröffnet seine dritte Spielzeit mit Arthur Schnitzlers Seelendrama "Das weite Land". Martina Stilp und Dominik Warta spielen das krisengeschüttelte Ehepaar Hofreiter. <br>
<br>
Es ist die Zeit um 1910, kurz vor Ausbruch des ersten Weltkrieges. Schnitzler hat ein facettenreiches Panorama einer langsam untergehenden Gesellschaft geschaffen: <br>
Eine männerdominierter Kreis, geprägt vom gehobenen Bürgertum, emporkommenden Neureichen, den Offizieren, Ärzten und Künstlern. In Schnitzlers Spaß- und Freizeitgesellschaft sind Männer und Frauen vereint in einem heiter-melancholischen Spiel um Liebe und Eifersucht, Lügen und Intrigen. Zwischen Sinnlichkeit und Liebesqualen verbringt man den Rest der Zeit mit Tennisspiel, Theaterbesuchen und Bergtouren. <br>
<br>
Dieser Gesellschaft entspringt eine typische Schnitzler-Figur: Der Glühbirnenfabrikant Friedrich Hofreiter, ein Abenteurer und Narziß, ein Verführer von Frauen als auch von Männern, einer, der mit den Gefühlen von anderen spielt, um sie dann fallen zu lassen. Hofreiter ist mit Genia verheiratet, hat mit Adele Natter, der Frau seines Bankiers gerade eine Affäre beendet und sucht - nach dem Selbstmord seines Freundes Korsakow - neue Liebesabenteuer mit der blutjungen Erna Wahl. Nach einer gemeinsamen romantischen Bergwanderung mit ihr kehrt er in seine Badener Villa zurück und entdeckt dort das Verhältnis seiner Ehefrau mit dem Marinefähnrich Otto von Aigner. Selbst noch im Taumel seiner Affäre fordert er als beleidigter Ehemann den ertappten Fähnrich zum Duell. <br>
<br>
Inszenierung: Matthias Fontheim 
Bühne und Kostüme: Susanne Maier-Staufen 

Besetzung: 
Friedrich Hofreiter, Fabrikant: Dominik WARTA
Genia, seine Frau: Martina STILP
Anna Meinhold-Aiger, Schauspielerin: Friederike BELLSTEDT
Otto, ihr Sohn, Marine-Fähnrich: Sebastian REISS
Dr. v. Aigner, geschiedener Gatte v. Frau Meinhold: Gerhard BALLUCH
Frau Wahl: Friederike VON STECHOW
Erna, ihr Kind: Andrea WENZL
Natter, Bankier: Gerhard LIEBMANN
Adele, seine Frau: Regina SCHWEIGHOFER
Doktor Franz Mauer, Arzt: Daniel DOUJENIS
Demeter Stanzides, Oberleutnant: Tim BREYVOGEL
Paul Kreindl: Alexander WEISE
Albertus Rhon, Schriftsteller: Otto DAVID
Rosenstock, Portier im Hotel am Vösler Weiher: Erik GÖLLER
Penn, Führer: Christian HEUEGGER
Erster Tourist: Marc STEINBACH
Zweiter Tourist: Thomas GUGLIELMETTI
Eine Engländerin: Sabine NEUBAUER
Eine Spanierin: Julia NEUNHOEFER  ]]>		</text>
		<tag name="news"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="2711" pc_eventDate="2005-03-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="5 ¤ / 3 ¤ bis 22 Uhr 30" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2005-03-21 13:51:01" pc_title="NANU / THE KUBRICK" pc_topic="0" pc_website="http://www.dasveilchen.net/">
		<text>
<![CDATA[NANU. (nanu.at.tt / A)         <br/>THE KUBRICK (A)<br/><br/>DJ<br/>Artquitects-soundsystem (Graz)<br/>korpuskular (Graz)<br/>Dr. Clockwerk (Graz) <br/><br/>"and feeling everywhere..." Zwischen Rock und Pop ist viel Platz. In diesem Zwischenraum bewegt sich THE KUBRICK. Sie benutzen die Stärken beider Stile, überschreiten die Grenzen um mit jeder Emotion, jedem Ton das Publikum zu berühren und auf ein Reise in das Innerste zu nehmen. <br/> <br/>NANU. Naturgemäß jenseits des Mainstream gelegen, fühlen sich nanu. mit Bands wie Eggstone, Kante, Blur und Joydivsion verbunden. In der Besetzung Gitarre-Baß-Schlagzeug machen sie Musik, die man am besten mit "loud is the new quiet" beschreiben kann. Harmonien. Feinfühligkeit. Rock. NANU.!]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="vipers" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="3524" pc_eventDate="2006-03-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2006-03-13 11:49:33" pc_title="Depeche Mode Aftershow Party" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Die After Show Party zum Konzerthighlight des Jahres im Palais Thienfeld (hinterm Kunsthaus)!<br/><br/>DJs:<br/><br/>Matt.C (Wien)<br/>Ego-Ist (Wien - depechemode.at)<br/>Himberer (Graz)<br/>Redslag (Graz)<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="vipers" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="932" pc_eventDate="2003-01-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="?" pc_informant="skillz" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2003-01-25 12:02:36" pc_title="_final scratch" pc_topic="3" pc_website="http://www.vipers.at">
		<text>
<![CDATA[Sa. 25.01._21.00 _final scratch<br/><br/>retrospective:<br/>we insist!  the soulful underground  · jeden samstag<br/>bto spider&guests · www.btospider.com            <br/>        <br/>scratch:<br/>dj marc van haze (pascha, ibiza), dj oliver maas (www.friendlyhouse.at)<br/>present: offizielle österr. stanton final Scratch Live! Vorführung.<br/>zu allen offenen Fragen zu dieser Revolutionären DJ Software wird Stellung<br/>genommen, einzigartige Besichtigungsmöglichkeit im Live! Einsatz ! ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="diverse" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6515" pc_eventDate="2009-04-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="0:00:00" pc_time="2009-04-16 12:36:24" pc_title="7. V:NM - Festival 2009" pc_topic="0" pc_website="http://vnm.mur.at/">
		<text>
<![CDATA[<h3>IEM / CUBE - Inffeldgasse10/3, 8010 Graz, 19:00 Uhr - Eröffnung des 7. V:NM Festivals</h3><p>&nbsp;</p><strong>SpectraSonic - audiovisual interaction</strong><p>&nbsp;</p><p>- Andreas Weixler (concept, electronics, multichannel spectral delay)</p><p>- Se-Lien Chuang (concept, piano, interactive visuals)</p><p>- Tiziana Bertoncini (violin)</p><p>- Hermann Stangassinger (bass)</p><p>&nbsp;</p><strong>"He boxed regularly and was strong and very brave and always a perfect gentleman"</strong><p>&nbsp;</p><p>- Georg Holzmann (champion)</p><p>- Michi Pinter(champion)</p><p>- IOhannes m zmölnig (champion)</p><p>&nbsp;</p><h3>esc - Jakoministraße16, 8010 Graz, 20:30 Uhr</h3><p>&nbsp;</p><strong>"Gargantua" neue Teilstücke, UA</strong><p>&nbsp;</p><p>- Johann Ivancsits (voice)</p><p>- Günther Albrecht (instruments)</p><p>&nbsp;</p><strong>"ZWAZWA"</strong><p>&nbsp;</p><p>- Gigi Gratt (prepared acoustic guitar, live looping)</p><p>- Werner Zangerle (tenor saxophone &amp; other sound objects)</p><p>&nbsp;</p><h3>STOCKWERKJAZZ - Jakominiplatz 18, 8010 Graz, 22:15 Uhr</h3><p>&nbsp;</p><p>- Andy Manndorff (guitar)</p><p>- Andy Schreiber (violin)</p><p>- Lukas König (drums)</p><p>&nbsp;</p><p>!!! Umbesetzung wegen Erkrankung !!!</p><p>- Dr. Borg (e-guit, toy) (erkrankt)</p><p>- Olaf Rupp (acoustic guitar) (Neubesetzung)</p><p>- Der Präsident (drums, percussion, toy)</p><p>- Armin Pokorn (e-guit)</p><p>&nbsp;</p><strong>SOUTH EAST</strong><p>&nbsp;</p><p>- Renato Ciunfrini (saxes, elektronik)</p><p>- Federico Ughi (drums, flute)</p><p>- Eric Zinman (piano, euphonium)</p><p>- Mario Rechtern (saxes, manipulations, electronics)</p><p>- Cristiano de Fabritiis(drums)</p><p>&nbsp;</p><h2>EINTRITTSPREISE</h2><p>Festivalpass: Euro 30,- / 25,- (inkl. Postgarage)</p><p>Tageskarte: Euro 16,- / 13,- (inkl. Postgarage)</p><p>Einzelkarte Postgarage: Euro 7,- / 6,-</p><p>Kartenreservierungen unter +43 / 676 / 49 27 161</p><p>Ermäßigung gelten für Zivil- und WehrdienerInnen, SchülerInnen, StudentInnen, Club-Ö1-Mitglieder</p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="celerys" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9900" pc_eid="528" pc_endDate="2002-09-25" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-09-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-09-24 13:23:51" pc_title="the return of the ILLEGAL | celery's" pc_topic="20" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[markus wilfling als dj'tomex' praesentiert am mittwoch abend 'the return of the illegal'.<br>
seine erste station vor jahren war 'the illegal museum' im joanneum ecksaal, hat wochen gedauert und fand unter beteiligung vieler dort auflegender und schlafender also wohnender dj's statt.<br>
der 'ausstellungort' selbst wurde zur 'work in progress', raumgestaltung, licht, musik und menschen veraenderten sich kontinuierlich.<br>
<br>
<a href="http://celerys.org " target="_blank">celerys.org</a>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="juz_house" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="03472 / 3695" pc_duration="13500" pc_eid="8" pc_endDate="2002-05-11" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-05-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2002-05-24 04:21:27" pc_title="dj psychosonic" pc_topic="10" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<b>dj psychosonic</b><br>
electro pop]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="sub" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="8996" pc_eventDate="2013-09-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="HotShotMusic" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2013-09-16 18:20:51" pc_title="The Liberation Service | Woahnows (UK) | No///se (US) @ SUb, Gradec" pc_topic="0" pc_website="http://music.hot-shot.at">
		<text>
<![CDATA[WOAHNOWS kommen aus Plymouth, England und spielen eckigen und kantigen Anarcho Indie &#8211; Punk. Energisch fabrizieren sie einen authentischen und erfrischend unverbrauchten Sound, der dennoch äußerst eingängig ist. Das beweisen sie besonders auf ihrer neuen 12&#8220; &#8222;The Joy Disorder&#8220;, sowie auf ihrer der aktuellen Split 7&#8220; mit The Liberation Service.<br/>http://woahnows.bandcamp.com/<br/><br/>The Liberation Service sind längst in Graz angekommen, um herzlichen Folk/Punk zum Besten zu gegeben. Von ihren leidenschaftlichen und mitreißenden Live-Shows konnte sich diesen Monat schon fast der ganze Kontinent überzeugen. Frank Turner umarmt Defiance, Ohio oder umgekehrt.<br/>circlehugs are the new circlepits!<br/>http://theliberationservice.net/<br/><br/>&#1048;O///sé kommen von der Westküste der USA und spielen Punkrock aufgepeppt mit Garage-Rock und Indie Klängen. Hemmungslos geben sie sich ihrer Spielfreude hin und reißen wie in Ekstase einengende Genre-Grenzen nieder, um befreit eingängige und melodische Songs zu schreiben. Als würden Hot Water Music und Jawbreaker gemeinsam mit 45 RPM am Plattenteller laufen.<br/>http://noxse.bandcamp.com/<br/><br/>-----------------------------------------------------------------------------------<br/>http://www.diy-gradec.at/<br/>http://www.subsubsub.at/<br/>-----------------------------------------------------------------------------------<br/>Vereinsveranstaltung! - Mitgliedsausweise mitbringen!]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="28800" pc_eid="3860" pc_eventDate="2006-09-23" pc_eventstatus="1" pc_fee="7¤ before/ 10¤ after 23h" pc_informant="guido12" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2006-08-10 12:12:22" pc_title="luv presents Modeselektor - live" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[MODESELEKTOR - live (BpitchControl/Berlin/D)<br/>KAMUFLAAS DIGITAL - live (houseverbot/A)<br/>MIQUE (Klub K4/Ljubljana/SLO)<br/>ZVONKO (disko404/A)<br/><br/>TUCA (luv/A)<br/><br/>Visuals: LUX (kanalattacke.org/A)<br/><br/>Modeselektor<br/><br/>Sie gehören nicht gerade zu den Musikern, die durch eine große<br/>Veröffentlichungswut von sich reden machen. Ihre erste EP "In Loving Memory"<br/>erscheint sechs Jahre nach der Gründung von Modeselektor im Jahre 1996. Was<br/>eigentlich nicht sonderlich verwundern sollte, gilt ihre Konzentration doch<br/>mehr der Live-Performance als dem Produzieren. Allein 2004 absolvieren sie<br/>über 70 Auftritte. Die beiden Modeselektoren &#8211; das hat im Übrigen nichts mit<br/>Mode, Fashion oder dergleichen zu tun &#8211; Sebastian Szary und Gernot Bronsert<br/>stammen aus dem Speckgürtel Berlins. Szary beginnt 1991 damit, Platten<br/>aufzulegen und legt sich Roland TR 808 und TBR 303 zu. Damit übt er sich in<br/>Acid und organisiert später illegale Technopartys. Bronsert treibt sich erst<br/>einmal in stiller Heimlichkeit auf eben jenen Festivitäten herum. 1993 startet<br/>auch er als DJ. Ein Jahr später veröffentlicht Szary als Fundamental Knowledge<br/>IDM-Techno à la B12 auf dem eigenen Label Seilscheibenpfeiler. 1995 lernen<br/>sich die beiden schließlich kennen und schätzen.<br/>Sie legen fortan gemeinsam auf und beschließen, als Duo Musik zu machen. Doch<br/>außer dem Namen Modeselektor, für das gemeinsame Projekt, kommt erst einmal<br/>nicht viel zustande, außer gemeinsamen DJ-Sets. Ihre Live-Performance mit<br/>analogem Equipment und Powerbook nimmt dagegen konkretere Formen an. Derweil<br/>leisten sie noch ihren Zivildienst ab. 1999 geht es dann so langsam los: ein<br/>Remix für die Bolschewistische Kurkapelle Schwarz-Rot und der Start der<br/>Partyreihe Labstyle zusammen mit den VJs von der Pfadfinderei sowie die ersten<br/>Modeselektor Livesessions gehen über die Bühne. Ein Jahr darauf folgen diverse<br/>Mixtapes unter der Pseudonym Shahfaustan; mit den Kollegen von Eye-On die LP<br/>"1492" auf dem Label Insekt Angelika, sowie ein kleiner Auftritt beim<br/>Sonar-Festival in Barcelona, Livesets auf verschiedenen Open Airs in Berlin,<br/>außerdem die ersten Live-Auftritte mit TimTim, sonst Mitglied bei Mia.<br/><br/>Ihre Bekanntschaft mit Ellen Allien erweist sich als richtungsweisend für den<br/>Werdegang des Duos. Auf deren Label BPitch Control finden Modeselektor eine<br/>passende Heimstätte. Dort erscheint mit dem Videotrack "WLWH" auf der "Berlin<br/>2001"-Compilation ihre erste Veröffentlichung und 2002 besagte "In Loving<br/>Memory"-EP sowie "The Death Medley". Im gleichen Jahr absolvieren sie mit Frau<br/>Allien und Labelkollege Feadz ein BPitch-Showcase beim Sonar, remixen Smash TV<br/>und treten mit ihrem Tesa-Projekt in Erscheinung. Darüber hinaus nimmt<br/>Bronsert einen Job in der Berliner Plattenladen-Institution Hardwax an. Der<br/>Stein kommt immer mehr ins Rollen. 2003 produzieren sie mit ihrem Kumpel<br/>Apparat als Moderat für BPitch eine gleichnamige 12inch sowie als Modeselektor<br/>"Ganes Defrau Vol. 1". Außerdem remixen Modeselektor u.a. TimTim, Mia und No<br/>Movement und machen obendrein noch eine Vielzahl an Liveshows.<br/><br/>Mit der Pariser Hip Hop-Crew TTC kommt es dann zu einer länderübergreifenden<br/>Zusammenarbeit. Die Musikredaktion von Arte-TV bezeichnet ihren Sound<br/>anerkennend als Dreck-Elektro, doch die vielleicht wichtigste Respektbekundung<br/>leistet Thom Yorke, lead singer der britischen Band Radiohead, der ihre Musik überaus schätzt. Darüber hinaus macht sich ihre Live-Präsenz bezahlt, denn die Leser der De:Bug küren Modeselektor zum zweibesten Liveact des Jahres 2004. Selbst Udo Lindenberg nimmt Modeselektor<br/>als Tour-DJs mit, wobei sich ihre Wege alsbald wieder trennen. Das nennt man<br/>wohl künstlerische Differenzen. Dafür produzieren Modeselektor einen Remix von<br/>Miss Kittins Stück "Professional Distortion", veröffentlichen "Turn Deaf" auf<br/>BPitch sowie bei Boomkat eine Mix-CD- unterdessen gibt Bronsert seinen<br/>Hardwax-Job wieder auf. Bei der Transmediale 2004 treten sie ebenso auf, gehen<br/>anlässlich der Labland-DVD mit den Jungs von der Pfadfinderei auf Lablandtour<br/>durch Frankreich. Im Pariser Centre Pompidou ist im folgenden Jahr für drei<br/>Monate die Dolby 5.1-Installation Earth zu sehen, eine Zusammenarbeit von<br/>Modeselektor und Pfadfinderei. In Frankreich sollen Modeselektor mittlerweile<br/>schon bekannter sein als in der Heimat. 2005 ist das Jahr der großen Reisen:<br/>Camping-Tour mit BPitch, 10 Jahre De-Bug Boom Bass-Tour. Modeselektor selbst<br/>gehen anlässlich ihres famosen Albumdebüts "Hello Mom!", das mit Gästen wie<br/>TTC, Sasha Perera und Paul St. Hillaire (Tikiman) aufwartet, auf große Tour<br/>durch Europa, USA und die ganze weite Welt.<br/><br/>Doors open: 22h / 1st floor<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2138" pc_eventDate="2004-06-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="AK: 10 e" pc_informant="Postgarage" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2004-05-21 20:32:52" pc_title="cybatronix WoRD 2004" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[artery01 presents<br/><br/>cybatronix WoRD 2004<br/><br/>The Irresistible Force: MixMasterMorris [Ninja Tune / UK]<br/>Funki Porcini [Ninja Tune / UK]<br/>Up, Bustle and Out [Ninja Tune / UK]<br/><br/>Neben Coldcut bilden die &#8222;Los Maestros&#8220; Funki Porcini, Up, Bustle and Out und The Irresistible Force die drei Urgesteine des Hauses Ninja Tune &#8211; UK's coolest multimedia collective. Jazz verwurzelte Breakbeat-Abstraktion trifft auf AcidPop, kosmopolitischer Funkansatz auf HipHop, doch alles &#8222;soul&#8220; im Zeichen des fortlaufenden Grooves passieren... Zentertainment a la Radio Solid Steel.<br/>www.ninjatune.net<br/><br/>Hinter der Formation &#8222;The Irresistible Force&#8220; steht Englands wahrscheinlich bekanntester DJ: MixMasterMorris. Der mehrfache Best Experimental DJ Award Gewinner, rockt seit 1987 weltweit und wird in der intelligent Dance Music Szene als &#8222;King of Ambient&#8220; bezeichnet. Nach zahlreichen Releases arbeitet er an den perfekten &#8222;Beats&#8220; für sein neues Ninja Release.<br/>Funki Porcini (James Bradell) der Multi Media Künstler kommt eigentlich aus der Avantgarde/Industrial Art- Szene, stolperte über ein Saxofon in die FreeJazz Welt und genießt heute den Ruf des King of Perv-Beats. <br/>Up, Bustle and Out hat alle &#8222;Master Sessions Series&#8220; Styles von Rumba bis hin zu &#8222;Rumpelkammer&#8220;-Jazz im Studio ausgeschöpft, arrangiert und perfektioniert. Der DJ und Produzent Dave Cridge vertirtt das anglokubanische Metropolitan Culture Clash Projekt, das in den letzten Jahren völlig den karibischen Urban Funk verfallen ist. <br/><br/>On Decks:<br/>Mukul [ambientTV / UK] <br/><br/>Mukul &#8211; bekannt als Resident von Talvin Singhs legendärem Ethno Club &#8222;Anokha&#8220; &#8211; ist mit seinen Projekten wie Animal Farm  und Telejam im Blue Note oder bei der ARS Electronica bekannt geworden. www.ambientTV.net<br/><br/>Resident Crewz: <br/>subTil / comyounite.org * Illinoise (luv) * Simon/Off (Park) * Tetsu (Shellbeach) * Cheever (Spirals First) * Bitz & Uitz (Houseverbot) * Manucher & Vinz (artery01) <br/><br/>Ermäßigter Vorverkauf in allen Bank Austria Creditanstalt Filialen! ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9900" pc_eid="126" pc_endDate="2002-06-19" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-06-19" pc_eventstatus="1" pc_fee=" 9" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-06-18 12:57:52" pc_title="the frames @ forum" pc_topic="13" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[the frames<br>
<br>
snakkerdu densk (vie)<br>
... ..ein ständiges vexierbild aus dem spielzeugland des pop. that`s it.<br>
<br>
an den plattentellern: the bobby luganos  
plattenauflegen in richtung new/alternative country.<br>
<br>
the frames<br>
in irland spielen the frames schon vor tausenden. wirklich. kein wunder: ergreifendes songwriting im geiste eleganter indie-tradition, erweitert von ekstatischen ausbrüchen, die steve albini als produzenten mehr als nur hörbar machen. den major-labels verweigert man sich, nichtsdestotrotz wurde ihr album for the birds in die top-ten album liste 2001 des rolling stone aufgenommen. songwriter und bandvorstand glen hansard ? er spielte die hauptrolle in alan parkers erfolgsstreifen the commitments ? animiert seine kollegen zu konzerten reich an lyrisch-melancholischen balladen und der expressivität von heftig tobenden post-rock gitarren. - kultstatus: nicht zuletzt durch eine wunderbare split-single gemeinsam mit calexico, auf welcher zwei ausgewählte coverversionen (nick drake; will oldham) zu hören sind  aktuelles album: for the birds (plateau/overcoat/thrill jockey)]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2134" pc_eventDate="2004-06-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="5 e before / 7 e after 23.00" pc_informant="Postgarage" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2004-05-21 20:03:29" pc_title="RUSSIAN STYLE DISCOTEKA" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[In altbewährter Manier in der Postgarage:<br/><br/>Frühsommerliche Feierlichkeiten im russischen Stil <br/>mit KRENDEL [BERKUT] und TEXTA<br/>Incl. Old Russian Projections<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@forumstadtpark.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="7048" pc_eventDate="2009-11-06" pc_eventstatus="1" pc_fee="12.- ¤" pc_informant="ForumStadtpark" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2009-10-21 13:23:49" pc_title="Konzert | Aber das Leben lebt (A) / Laokoongruppe (D)" pc_topic="0" pc_website="www.forumstadtpark.at">
		<text>
<![CDATA[Ein Abend, zwei Plattenpräsentationen:<br/><br/>&#8222;Hospital Years&#8220; von Aber das Leben lebt ist ein Bekenntnis zum Albumformat, zu Tonträgern und wirtschaftlicher Unvernunft &#8211; wie eh und je, auf der Suche nach dem richtigen Abstand zur Perfektion. Neun sorgsam arrangierte Lieder, die sich vor allem mit sich selbst beschäftigen. Wenn jemand zuhört, wäre das schön.<br/><br/>Die Laokoongruppe (mit dem Album &#8222;Walzerkönig&#8220;) ist bloß einer, aber er hat viele tote Freunde: Albert Ayler, Anton Bruckner, Franz Schubert, Beethoven, Mozart, ... als er noch klein war, hat er in der Blasmusik Saxophon gespielt. Der Kapellmeister hat ihm dann eine große Trommel geschenkt. Die kann man auch für Techno nehmen. On decks: Marek, the bobby luganos.<br/><br/>www.werk02.org<br/>www.aberdaslebenlebt.com]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="schaumbad" pc_alldayevent="0" pc_contemail="them@cotn-dub.org" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6490" pc_eventDate="2009-04-17" pc_eventstatus="1" pc_fee="5 EUR &lt; 24:00 &gt; 7 EUR" pc_informant="COTN" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2009-03-31 17:42:12" pc_title="COTN #6" pc_topic="0" pc_website="http://www.cotn-dub.org">
		<text>
<![CDATA[<p><strong><span >COTN #6</span></strong></p><p><img src="http://disko404.org/uploadz/cotn6_front.png" alt="cotn6_front.png" /></p><p><strong>Shackleton</strong> [skull disco / perlon / mordant music / crosstown rebels | berlin]<br /><strong>Bitz</strong> [houseverbot / dangerous tweakers | graz]<br /><strong>Element012</strong> [stubenmusicstudio | graz]<br /><strong>El Rakkas</strong> [echodub / cotn | graz]<br /><strong>Feelipa</strong> [disko404 / cotn | zagraz]<br /><strong>B.L.O.</strong> [disko404 / cotn | graz]<br />  <br /><strong>Fr, 17.04.2009</strong> / 22h<br />Schaumbad | Freies Atelierhaus Graz<br />Starhemberggasse 4<br />8020 Graz</p><p><img src="http://disko404.org/uploadz/cotn6_plan.png" alt="cotn6_plan.png" /></p><p><strong>- Crisis Prices</strong><br /><strong>- Ginko Food</strong> bis 4h morgens<br /><strong>- Gratis MAKAvA Shuttlebus</strong> vom Kunsthaus Graz (alle 15 Minuten)*</p><p>* Alle Geshuttelten erhalten 1 MAKAvA um 1 Euro!</p><p>AK: 5 EUR  <24h> 7 EUR</p><p><strong>About the Artists:</strong></p><p><img src="http://www.rakkas.org/cotn/Bilder/events/shackletona.jpg" alt="shackletona.jpg" /></p><p><strong>Shackleton</strong>'s maverick take on big basslines and complex beats doesn't fit into easy categories and that's how it's going to stay. Shackleton has been carving out his own brand of eclecticism on Skull Disco releases so far with intricate, snaking percussion, hypnotic melodies, seriously deep bass lines and dubwise sensibilities. Beside that he's running the Skull Disco label with Appleblim.</p><p>Skull Disco releases often tended to use unusual sounds, atypical of the dubstep genre; they often eschew the familiar drum tropes of dubstep for African percussion and samples of ethnic vocals, combined with massive sub-bass, and sometimes elements of four to the floor Basic Channel-style dub techno. Some tracks (particularly later Shackleton releases) carry a strong Muslimgauze influence. Minimal techno producer Ricardo Villalobos is a fan; he produced a nearly twenty-minute remix of Shackleton's Blood on my Hands after expressing an interest and being handed the core samples of the song at a DJ set. Shackleton has returned the favour by remixing Minimoonstar from Villalobos' Vasco EP Part 1.</p><p><a href="http://www.skulldisco.com">http://www.skulldisco.com</a></p><p><img src="http://www.rakkas.org/cotn/Bilder/events/bitz.jpg" alt="bitz.jpg" /></p><p>In 2001 <strong>Bitz</strong> began DJing in Graz and founded the Houseverbot label in 2002. Around that time he started promoting parties together with fellow mates F. Puschmann and Clara Moto with Minimal Housing at Kunsthaus Graz and plenty of events in Sub. After that the busy Houseverbot crew started promoting the legendary Birds party series at Postgarage together with the Soundsilo Crew. 2003 marked the beginning of Bitz as a  Techno / House / Electronica producer. Nowadays he's also part of the Dangerous Tweakers production outfit together with pianist Martin Riegelnegg & Bogdanovic whichs sound can be described as post-minimalist techno with a hint of deep house and a breeze of funk.</p><p><a href="http://www.myspace.com/djbitz">http://www.myspace.com/djbitz</a></p><p><img src="http://www.rakkas.org/cotn/Bilder/events/elemento.jpg" alt="elemento.jpg" /></p><p>Als Gründer von Projekten wie stubenmusicstudio.com, lofi deathstar und barcodeterror prod., veröffentlichte <strong>Element012</strong> seit 1999 mehr als 10 konzeptionelle Alben und auf einigen Samplern wie disko404&#8217;s ottotto oder dem fm4 Soundpark Sampler Microtonner.<br />Seit 2003 ist er ein Resident DJ des wöchentlichen Sonntags Abstrakt. Die Musik von Element012 lässt sich irgendwo zwischen Noise, HipHop, Abstract Dub und Breakbeat einordnen.</p><p><a href="http://stubenmusicstudio.com">http://stubenmusicstudio.com</a><br /><a href="http://www.myspace.com/element012">http://www.myspace.com/element012</a></p><p><img src="http://www.rakkas.org/cotn/Bilder/events/elrakkas_web.jpg" alt="elrakkas_web.jpg" /></p><p><strong>El Rakkas</strong> are a DJ/production duo with a strong passion for the deeper end of bass music. In their back2back DJ sets you'll encounter a mixture of percussive dubstep, dark 2-step-garage beats, bassy minimal and reverbed dub-techno. Their own productions have received lots of support from the international dubstep-scene and will see vinyl & digital releases on labels like Lo Dubs, Echodub, Surface Tension and Trenchant Dubs in the upcoming months!</p><p><a href="http://www.myspace.com/elrakkas">http://www.myspace.com/elrakkas</a></p><p><img src="http://www.rakkas.org/cotn/Bilder/events/feelipa_web.jpg" alt="feelipa_web.jpg" /></p><p>Through her love for bass music <strong>feelipa</strong> has pushed the sound of dubstep for years being a longstanding member of Zagreb's cfsn as well as Graz' very own disko404. Her current DJ sets consist of a good mixture of bass music styles around 140 bpm - from deep to bouncy and beyond - with an eye on the dancefloor she definately knows how to roll.</p><p><a href="http://www.myspace.com/bmb404">http://www.myspace.com/bmb404</a></p><p><img src="http://www.rakkas.org/cotn/Bilder/events/blo.jpg" alt="blo.jpg" /></p><p><strong>B.L.O.</strong> ist alles, nur kein Unbekannter in den hiesigen Grazer Bassmusik-Kreisen. Als Mitglied von disko404 bereichert er Parties mit einem stylistisch breitgefächerten Repertoire, welches von Hip Hop über Booty Bass, Acid oder Jungle bis hin zu Dubstep und Grime so ziemlich alles abdeckt. Bringt ihm Tieropfer und huldigt ihm!</p><p><a href="http://www.myspace.com/b_l_o">http://www.myspace.com/b_l_o</a></p><p><img src="http://disko404.org/uploadz/cotn6_back.png" alt="cotn6_back.png" /></p><p><a href="http://www.cotn-dub.org">http://www.cotn-dub.org</a><br /><a href="http://www.myspace.com/cotndub">http://www.myspace.com/cotndub</a></p>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="orpheum_graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="948" pc_eventDate="2003-03-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="vvk: 16  ? // ak: 18 ? // spark 7: 13 ?" pc_informant="rockandroland" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2003-01-31 20:05:47" pc_title="Live: Jimi Tenor &amp; Big Band (Kitty Yo, Fin)" pc_topic="3" pc_website="http://www.orpheumgraz.com/">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.zeiger.com/programm/images/Tenor01.jpeg.jpg">http://www.jimitenor.com/<br>Ab ca. 23:00h: After Concert Hang-Out im Vipers im Thienfeld.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7312" pc_eventDate="2010-03-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="VVK: ¤ 10.- VVK bei den Bands, AK: ¤ 12.- " pc_informant="sophie" pc_startTime="18:00:00" pc_time="2010-02-19 13:01:06" pc_title="Emergenza Finale" pc_topic="0" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[The Moralizer<br/>Petty Minded<br/>Remote Control<br/>SWAY<br/>Jigsaw Beggars<br/>Madera Muerta<br/>Teatime in Vegas<br/>Frogslacks<br/>Gainful Experience<br/>Special Act:J.O.E.L<br/><br/>Einlass: 18:00 / 1st floor]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="office@postgarage.at" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="2331" pc_eventDate="2004-10-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="8 Euro" pc_informant="guido12" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2004-09-29 15:42:40" pc_title="Die Falschen Freunde" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://postgarage.at/prog/ff_flyer_front.jpg"></img><p>Vorgruppe: Glückskleepflücker</p><p>Fred Schreiber, bekannt als der  Namenlose aus Sendung ohne "Namen  am Donnerstag Abend in ORF 1 ist nicht nur Fernsehkultur  Revolutionär, sondern auch Sänger und - zusammen mit dem Gitarristen Frank Januschke - Songwriter der Wiener Band Die Falschen Freunde. <br>Schon die ersten drei Singles Falsche Freunde, Zu Haus und Dort aus ihrem 2002er Debütalbum Gästeliste - haben es allesamt in die österreichischen Alternative-Charts und deutschen Airplaylisten geschafft.<br>Jetzt erfreut man sich am 2. Album der Falschen Freunde,  die mit der gleichnamigen Single Alles ist Pop die   Plakativität unserer Popkultur thematisieren  - und Wien ist eine Hommage an die Wahlheimat der beiden Exil-Münchner.<br>Glückskleepflücker - das ist das austro-deutsche Duo Hermann Trebsche und Michael Kara , das seine Musik nach dem Motto Gegen Grenzen und für die Liebe als grob und sanft gleichermaßen beschreibt.</p><p>Doors open: 21h/ Admission AK: 8 Euro<br>1 Euro Ermäßigung für spark7 members</p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="kueche@spektral.at" pc_contname="Tom" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="8143" pc_eventDate="2011-03-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="Tomá" pc_startTime="15:00:00" pc_time="2011-03-04 15:01:22" pc_title="VolxKüche" pc_topic="0" pc_website="www.spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Ausschließlich von Freiwilligen betrieben freut sich die Vokü über jeden Beitrag: Mitkochen, servieren, abwaschen - alles gern gesehen. Schreib an kueche@spektral.at und gib was du gern gibst!<br/>Kochen 15:00, Essen ab 18:00 Uhr.<br/><br/>Food is vegan.<br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="vipers" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="1323" pc_eventDate="2003-05-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="keine" pc_informant="selfware" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2003-05-29 08:54:13" pc_title="selfware.visuals" pc_topic="3" pc_website="www.selfware.at">
		<text>
<![CDATA[Film- und Videoprogramme / kuratiert und präsentiert von Dietmar Schwärzler, projektor, Wien<br/><br/>19:00 | SELFWARE.visuals: EXPOSING THE BODY<br/>Jonas Ackerlund: SMACK MY BITCH UP (Prodigy) 2001<br/>Peggy Ahwesh: SHE PUPPET, 2001<br/>Chris Cunningham: WINDOW LICKER (Aphex Twin) 1998<br/>Frédéric Moffet: HARD FAT, 2002<br/>Bailie Walsh: BE THANKFUL FOR WHAT YOU´VE GOT (Massive Attack) 1992<br/>Bobby Abate: IF I HAD A HAMMER, 2000/01<br/>Hype Williams: SOCK IT 2 ME (Missy Elliot feat Da Brat + Lil´Kim), 1997<br/><br/>21:00 | SELFWARE.visuals: PUNK! <br/>Kurt Kren: 38/79 SENTIMENTAL PUNK, 1979<br/>Greta Snider: HARD CORE HOME MOVIE, 1989<br/>Lionel Soukaz: IXE, 1980<br/>Philipp Virus: YOU AIN´T NOTHING, (A.Empire vs. E.Presley), 1999<br/>Philipp Virus: 1ST OF MAY RIOTS IN BERLIN, (Atari Teenage Riots), 1999<br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="2604" pc_eventDate="2005-01-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="EINTRITT FREI" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2005-01-24 14:28:04" pc_title="DIVANOVAs acoustical aquarium" pc_topic="0" pc_website="forum.mur.at">
		<text>
<![CDATA[DIVANOVAs acoustical aquarium - lebend im konzert!<br><br>ratlos (graz), nouvelle vague sans image (stmk.),  empty cans (graz)<br><br>3 frische fische, mit unterschiedlichen schwimmstilen!<br><br><a href="http://www.divanova.net/" target="_blank">www.divanova.net</a><br><br><img src="images/_teaser/akuaqua280105.jpg" alt=""><br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="loft" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@theater-teig.at" pc_contname="" pc_conttel="+43 (0) 650 2663580" pc_duration="0" pc_eid="8129" pc_eventDate="2011-03-31" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="rollett" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2011-03-02 17:34:29" pc_title="Emilia G." pc_topic="0" pc_website="www.theater-teig.at">
		<text>
<![CDATA[Eine Produktion von t&#8216;eig<br/>nach Gotthold Ephraim Lessing<br/><br/>Der Prinz will Emilia als Geliebte. Appiani will Emilia als Ehefrau. Claudia will ein adrettes Vorzeigetöchterchen, Odoardo eine tugendhafte Jungfer. Und Emilia will am Ende des Stücks sterben. Zumindest will das Lessing.<br/><br/>Als ob wir, wir keinen Willen hätten. Wir haben Blut, so jugendliches, so warmes Blut. Smells like teen spirit. Wir wollen doch sehen, wer uns hält, - wer uns zwingt. Ruhig sein können, und ruhig sein müssen. Auch unsere Sinne, sind Sinne. Wir stehen für nichts. Wir sind Emilia.<br/><br/>Sechs DarstellerInnen kämpfen sich durch Intrigen, Verführung, Liebe, Macht und Tod, durch fünf Akte 18. Jahrhundert, 250 Jahre Rezeptionsgeschichte, die fremde Wirklichkeit und die eigene Lüge, durch die Einheit von Raum, Zeit und Handlung und durch das Leben im Hier und Jetzt. Sapere aude. Und der Rest ist echt?<br/><br/>mit: Anna Wagner, Gerhard Prossliner, Matthias Kovac, Mona Kospach, Peter Harter, Veronika Hermann<br/>Regie: Thomas Sobotka<br/>Ausstattung: Markus Boxler<br/>Dramaturgie: Alexandra Rollett<br/>Licht: Eugen Schöberl<br/>Assistenz: Judith Selenko<br/><br/>Termine<br/>Premiere: 31. März 2011, 20:00 Uhr<br/>2., 4., 6., 7., 9., 11., 13., 14., 15., 16. April 2011, 20:00 Uhr<br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7470" pc_eventDate="2010-05-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2010-04-20 14:15:24" pc_title="Skero (Texta) &amp; Dj Crum, Fiva &amp; Dj Phekt (FM4) - Live HipHop " pc_topic="0" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Live: Skero (Texta), Fiva MC<br/>DJs: Phekt (FM4), Crum (Ida Austria Champ)<br/><br/>Einlass: 22:00 / 1st floor<br/>Eintritt: VVK ¤ 8,-, VVK spark7: ¤ 7.-, AK: ¤ 10,-<br/>VVK in allen Filialen der Steiermärkischen Sparkasse (Erste Bank) und bei Blue Tomato]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="parkhouse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@parkhouse.at" pc_contname="office@parkhouse.at" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="5852" pc_eventDate="2008-08-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="frei" pc_informant="desein" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2008-08-05 09:54:19" pc_title="summer soundz dj-line: summer sounds: emeegrant [easymoods graz/A] " pc_topic="0" pc_website="www.parkhouse.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.parkhouse.at/data/imgpack/program08/emeegrant.jpg"  alt="image" ><h3>einen großen teil seiner arbeit widmet er der förderung und vernetzung talentierter musiker um der grazer szene international zu größerer Bekanntheit zu verhelfen. frafür bietet sein label, welches bereits auf drei kontinenten vertreten ist, die ideale plattform. außerdem kreiert er seit jahren vielfältige DJ sets mit denen er clubs in ganz turopa und amerika bespielt. seine mischung aus nu-jazz, breaks , dub, afro-beats, minimal, cosmic sound und drum'n'bass überzeugt am dancefloor und ist bei zahlreichen auftritten auf &#8222;radio FM4&#8220; (digital konfusion mix show, swound sound system,liquid radio) und bei seiner eigenen radio show auf dem griechischen sender &#8222;rodon FM&#8220; zu hören</h3>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="4588" pc_eventDate="2007-06-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="AK: ¤ 5 vor / ¤ 7 nach 23:00
¤ 1 Ermäßigung für S" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-05-15 13:10:30" pc_title="Disco Brazil - latin flavoured club tunes" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[gümix (dub club, vvienna)<br/>joyce muniz (Sao Paulo/Vienna)<br/>boTECOeletro (live percusson)<br/><br/>Doors open: 22:00 / 1st floor<br/>Admission: AK: ¤ 5 vor / ¤ 7 nach 23:00<br/>¤ 1 Ermäßigung für StudentInnen mit Ausweis & spark7 members]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="sub" pc_alldayevent="0" pc_contemail="team@subsubsub.at" pc_contname="team@subsubsub.at" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="6275" pc_eventDate="2009-01-20" pc_eventstatus="1" pc_fee="schweiss und dreck" pc_informant="SUb" pc_startTime="14:00:00" pc_time="2009-01-19 10:59:22" pc_title="SUb-Allerlei" pc_topic="0" pc_website="http://subsubsub.at">
		<text>
<![CDATA[Kabelrollen, Buchsen löten, Schneeschaufeln, Rack umschichten und was uns sonst so alles einfällt.<br/><br/>Es gibt was neues, und das bauen wir ein. Wer Lust hat mitzumachen oder nur über die Schulter schauen möchte, wenn Tontechniker arbeiten, ist herzlich eingeladen.<br/>Ab 14.00 im/beim/vorm SUb]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="dan@inter-act.biz" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="57600" pc_eid="2013" pc_eventDate="2004-04-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="5 / 7 Euro" pc_informant="skillz" pc_startTime="15:00:00" pc_time="2004-03-29 05:17:00" pc_title="EXIT SPACE 02" pc_topic="0" pc_website="http://exitspace.org">
		<text>
<![CDATA[<b>EXIT SPACE 2 - ART, MONEY & POLITICS </b><br><br>@ Postgarage, Dreihackengasse 42a, 8020 GRAZ<br><a href="http://postgarage.at" target="_blank">http://postgarage.at</a><br><br>Das Thema "Geld, Kunst und die Politik - Der Staat und die Verteilungsfrage." wird - im Hinblick auf die aktuellen Ereignisse - im Rahmen eines Forums und einer anschließenden öffentlichen Diskussion mit Vertretern der lokalen Musikszene behandelt. <br><br>Es gibt wenige Länder, die in nur einem Jahrhundert so viele politische und wirtschaftliche Veränderungen und Verwerfungen bewältigen mussten wie Österreich: den Zusammenbruch der Monarchie, die scheinbar chancenlose Situation als Kleinstaat in der Weltwirtschaftskrise, die Besetzung durch die Nazis, den Zweiten Weltkrieg und schließlich den Aufbau aus den Trümmern nach 1945. <br><br>Und heute? Heute zählt Österreich zu den reichsten Ländern der Welt. <br><br>Sparpakete, "Reformen" und der Rückzug des Staates aus vielen Bereichen wie z.B. der Kultur und dem Bildungssystem sind nicht nur im "reichen" Österreich sondern auch global immer öfter zu beobachten. <br><br>Themenfokus bei EXIT SPACE 02 ist unter Anderem: <br><br>Die Kultursparte - Theorie, Praxis und Auswirkungen des Rückzuges des Staates im Sinne der globalen neoliberalen Diktion. <br><br>Wie weit kann es gehen? Wie weit darf es gehen? Gehen wir überhaupt in die falsche Richtung? <br><br><br><b>Exit Space 2 timetable</b><br><br>Start: <br><br><b>15.00 - Meeting, open exit space</b> <br><br><b>16.00 - Diskussion</b> mit Fokus auf die Themen Geld, Staat, Politik und Kunst. <br><b>18.00 - Diskussion mit Fokus auf Graz</b> und die Veränderungen seit Exit Space 01 (IG POP=MEHR, action groups, etc) <br><br>Gäste: <br><br><b>Hermes Phettberg</b> [wien] <br><b>Christopher Just</b> [wien] <br><b>Karl Fluch</b> [wien] <br><b>Eva Ursprung</b> [graz] <br><b>Elke Murlasits</b> [graz] <br><br>u.v.m. <br><br><b>danach: Essen von und mit "Food Not Bombs" </b><br><a href="http://foodnotbombs.mur.at" target="_blank">http://foodnotbombs.mur.at</a><br><br><b>20.15 - Filmvorführung</b>: Graz 1986 Dokumentation <br><br><b>21.00 - Statement SLAM</b><br>5-Minuten Performance/Statements on Stage von KünstlerInnen zum Diskussionsthema Details, Anmeldung und Teilnehmer unter: <a href="http://exitspace.org/statementslam" target="_blank">http://exitspace.org/statementslam</a><br><br><b>22.30 ca. - Start des Musikprogrammes </b><br><br> <br><b>Floor 1: [techno, electro, acid, drum&bass] </b><br><br><b>Christopher Just</b> - live [cheap, diskoB - wien] <br><b>3Volt</b> [twinnie, cheap - wien] <br><b>Amtrak</b> [tiefparterre.net - wien] <br><b>Bitz vs. Puschmann</b> [houseverbot - graz] <br><b>Guido Granitz</b> [postgarage.at - graz] <br><b>MaJule</b> [houseverbot - graz] <br><br>Visuals: <b>Lux</b> [kanalattacke.org - graz] <br><br> <br><b>Floor 2: [breakcore, drum&bass, experimental] </b><br> <br><b>Sabotage Hybrid</b> - live [uterus.at - st.lorenzen] <br><b>Slickdevlan</b> [disko404.org - leoben] <br><b>YBO</b> [sperrplan - gleisdorf] <br><b>Synapse</b> [m-crew, freakbeatz.org - graz] <br><b>Finna</b> [shellbeach - graz] <br><b>Tetsuo</b> [shellbeach - graz] <br><b>Ro.Bat</b> [disko404.org - graz] <br> <br>Visuals: <b>Naritia</b> [depattern.com - graz] <br><br><br>Eintritt: <br><br>5 Euro [21.00 bis 23.00] <br><br>7 Euro [ab 23.00] <br><br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="stockwerkjazz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="ute.pinter@openmusic.at" pc_contname="Ute Pinter" pc_conttel="01-2185262" pc_duration="0" pc_eid="8760" pc_eventDate="2012-11-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="15.- / 10.- (5.- für MusikstudentInnen an der AK)" pc_informant="openmusic" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2012-09-02 13:54:20" pc_title="Bonebridge" pc_topic="0" pc_website="www.openmusic.at">
		<text>
<![CDATA[Bonebridge (USA)<br/>Erik Friedlander: cello<br/>Doug Wamble: guitar<br/>Trevor Dunn: bass<br/>Michael Sarin: drums<br/><br/>Bonebridge nennt sich die neue Band des Cellisten Erik Friedlander, den man nicht nur durch Produktionen mit John Zorn, dem Bar Kokhba Sextet, mit Laurie Anderson, Uri Caine und auch Courtney Love, sondern ebenso durch eigene Projekte wie das Broken Arm Trio zur schätzen gelernt hat. Ausgangspunkt für das neue Projekt mag seine jugendliche Begeisterung für The Allman Brothers Band und Johnny Winter gewesen sein, Inspiration und Anleihen sucht und findet er auf alle Fälle im Süden der USA. Mit dem aus Memphis stammenden Slide-Gitarristen Doug Wamble hat Friedlander nunmehr eine ideale Ergänzung seiner Kerntruppe mit Drummer Michael Sarin und Bassisten Trevor Dunn gefunden, die in New York City bereits seit Jahren gemeinsame Sache macht. Bonebridge ist nunmehr stark durch die Chemie zwischen Cello und Slide-Gitarre geprägt, zweier Instrumente, die in diesem frischen Kontext wie zwei Wesensverwandte agieren. "Despite his virtuosic capabilities, Friedlander is a team player with a knack for hooky melodies. He's right at home on the rustic porch aside the laidback Wamble, integrating the cello sound into the rural blues idiom with zero pretense and a superbly relaxed pocket." (Michael Jackson, Downbeat) Und Nate Chinen, NY Times: "Mr. Friedlander, an ingenious cellist, makes an art of soulful rusticity.&#8220;<br/>www.erikfriedlander.com<br/>www.dougwamble.com <br/>www.trevordunn.net<br/>www.michaelsarin.com<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="karl_drews_klub" pc_alldayevent="0" pc_contemail="rotcrowd@hotmail.com" pc_contname="KSV Graz" pc_conttel="71 24 79" pc_duration="9000" pc_eid="1657" pc_eventDate="2003-11-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="nixi" pc_informant="hw" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2003-10-15 14:12:27" pc_title="NORDKOREA. Ein Reisebericht von Jürgen Enser" pc_topic="3" pc_website="www.kpoe-graz.at">
		<text>
<![CDATA[Diavortrag & Diskussion<br><br><img src="images/_content/karlDrews/nordkorea.jpg" alt=""><br><br>Die Koreanische Demokratische Volksrepublik ist seit geraumer Zeit in den Medien. Von einem Schurkenstaat und Hungersnöten ist immer wieder die Rede. <br>Jürgen Enser war für zwei Wochen auf Einladung des Koreanischen Gewerkschaftsbundes in der KDVR, hat fotografiert und mit Menschen ge-sprochen.<br>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="ppc" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="2146" pc_eventDate="2004-05-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="spende" pc_informant="skillz" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2004-05-30 13:35:02" pc_title="LADYFEST Soliparty @ Sonntags Abstrakt" pc_topic="0" pc_website="http://ladyfestwien.org">
		<text>
<![CDATA[SONNTAGS ABSTRAKT <br/><br/>live: GUSTAV (a)<br/><br/>soli-konzert fürs ladyfest<br/><br/><br/>residents: JONATHAN AKYN (graz) <br/><br/>YAMO SAKEGI (graz/köln) <br/><br/>ASLI (istanbul) <br/><br/>FALTENSCHOSS (graz) <br/><br/>SHELLBEACH (graz) <br/><br/><br/>gustav produziert eigentuemliche liedformen an ausgeborgten <br/><br/>computern, (also elektronik) geige, zieharmonika, blockfloete, <br/><br/>zither, xylophon  und keyboard (also als auch analog). <br/><br/> <br/>gustav  produces  touchingly beautiful and peculiar song forms <br/><br/>on borrowed computers, violin, accordion, zither, glockenspiel <br/><br/>and keyboards. accompanied by lyrics about american pilots, <br/><br/>one-handed women, and romantic nights in genoa. <br/><br/> <br/><br/>eintritt frei! <br/><br/> <br/><br/>www.kim-pop.org <br/><br/>http://gustav.0rf.at <br/><br/>www.ladyfestwien.org <br/><br/> ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="ppc" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="1180" pc_endDate="2003-04-29" pc_eventDate="2003-04-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2003-04-16 01:22:18" pc_title="Spotlight @ PPC" pc_topic="3" pc_website="http://www.popculture.at">
		<text>
<![CDATA[@ PPC - 21:00 <br/><br/>Mainfloor & Bar: <br/><br/>dj- pool <br/><br/>wolf <br/>gizzo <br/>ronaldo <br/>robert graf <br/>nils <br/>tom snow <br/><br/>internationale housemusik]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="6178" pc_eventDate="2008-12-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="spektral" pc_startTime="15:00:00" pc_time="2008-12-02 00:56:55" pc_title="Schmuckschmiede" pc_topic="0" pc_website="www.spektral.at">
		<text>
<![CDATA[<br/>Im Rahmen der dienstäglchen offenen Werkstatt heute das Special:<br/>Mit einfachen Mitteln (Hammer, Zange, Draht) Kupferdraht häkeln, biegen und klopfen sowie Steine einfassen und ihnen Formen geben (schneiden, schleifen, polieren). Material vorhanden - kreativ selbstmitbringen immer super! Carmen zeigt uns wie's geht! <br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="esc" pc_alldayevent="0" pc_contemail="browncoat@con.ference.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="4669" pc_eventDate="2007-06-21" pc_eventstatus="1" pc_fee="freier Eintritt" pc_informant="bookworm" pc_startTime="18:00:00" pc_time="2007-06-12 17:38:26" pc_title="Can't Stop the Serenity" pc_topic="0" pc_website="http://con.ference.at">
		<text>
<![CDATA[Lectures and Diskussion:<h2><a href="http://con.ference.at/conference.html">I Aim to Misbehave</a></h2><h3>Science-Fiction Film im Spannungsfeld von Dystopie und Utopie, zwischen sozialrevolutionärem Pathos und Propaganda reaktionären Gedankenguts, transgressiven Körperpolitiken und Aufrechterhaltung von patriarchalen Geschlechterrollen</h3><p>mit Brigitte Fuchs (wissenschaftliche Tätigkeit in Wien und Graz, u. a. "Rasse", "Volk", Geschlecht. Anthropologische Diskurse in Österreich (1850 - 1960): Campus 2003)</p><p>und Johannes Grenzfurthner (Kurator und Journalist, Gründer der Kunst und Theoriegruppe <a href="http://monochrom.at">monochrom</a>) und Stefan Lutschinger (Dozent für Medientechnologie in Wien/ Zürich, freischaffender Künstler-Philosoph, Leiter der <a href="http://www.equaleyes.org">equaleyes-Wissenschaftskommunikation</a>)</p>]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="zaid@gmx.at" pc_contname="Zaid Makari" pc_conttel="0650-2216226" pc_duration="25200" pc_eid="1543" pc_eventDate="2003-09-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eur 4.- // 22-0: Ladies free" pc_informant="nina" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2003-08-27 18:29:23" pc_title="Party Up!" pc_topic="3" pc_website="www.phatdeluxe.com">
		<text>
<![CDATA[<table bgcolor="#EDD09AC" width=100%><tr><td><img src="http://www.979fm.at/img/programm/urbanroots/partyup1309.jpg" border=0 width=400 height=568"><br><br><b><i>finest rnb * hiphop * ragga</i><br><br>Chinaman (Kungfusion - Wien)<br>Skillz (Volksgarten - Wien)<br>Zaid (Phatdeluxe - Graz)</b></td></tr></table>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="orpheum_graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="ute.pinter@openmusic.at" pc_contname="Ute Pinter" pc_conttel="01-2185262" pc_duration="79200" pc_eid="8212" pc_eventDate="2011-10-21" pc_eventstatus="1" pc_fee="14.- / 9.- /5.- (für MusikstudentInnen mit Ausweis" pc_informant="openmusic" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2011-05-02 19:31:44" pc_title="Lauer Large " pc_topic="0" pc_website="www.openmusic.at">
		<text>
<![CDATA[open music presents:<br/>Lauer Large (CH, DE, USA)<br/>In Zusammenarbeit mit den Grazer Spielstätten<br/>Matthias Schriefl, Trompete, Flügelhorn / Matthias Spillmann, Trompete, Flügelhorn / Stephan Meinberg, Trompete, Flügelhorn / Andreas Tschopp, Posaune / Gerhard Gschlössl, Posaune / Ed Partyka, Bassposaune, Tuba / Johannes Lauer, Komposition, Posaune / Christian Weidner, Alt-, Tenorsaxofon / Reto Suhner, Alt-, Sopransaxofon, Flöte, Altklarinette / Domenik Landolf, Tenor-, Sopransaxofon, Klarinette, Bassklarinette / Florian Trübsbach, Alt-, Sopransaxofon, Klarinette, Flöte, Oboe / Michael Lutzeier, Baritonsaxofon, Bassklarinette, Flöte / Ronny Graupe, Gitarre / Christian Kögel, Gitarre / Henning Sieverts, Kontrabass / Daniel Schröteler, Schlagzeug<br/><br/>&#8222;Hier ist die zeitgenössische deutsche Antwort auf den holländischen "Instant Composers Pool", das "Italian Instabile Orchestra" oder das "Copenhagen Art Ensemble". Alle verbindet der gleiche Geist: mit Entdeckungslust und Fingerspitzengefühl eine fruchtbare Verbindung zu schaffen aus freier Improvisation und geplanten orchestralen Strukturen.&#8220; (Christian Munch-Hansen, Jazz-Special 02/03 2010, DK)<br/><br/>Lauer Large ist nicht die Summe der virtuosen Fähigkeiten ihrer Mitglieder, sondern ein homogenes Ganzes. Der Besetzung nach ist es eine Big Band. Doch Lauer bricht mit allen Erwartungen, die man der wohl konventionellsten Gruppierung des Jazz entgegenbringen darf. Selten hat Großformatigkeit im Jazz einen derartigen Hauch von Intimität ausgelöst wie hier. Dieses Ensemble zeichnet sich durch eine geradezu symbiotische Verschworenheit seiner Mitglieder aus. Der Klangpsychologe Lauer spielt nicht nur mit den Stimmen seiner Gefährten, sondern vor allem mit ihrer menschlichen Energie. Jener gerade im Jazz so weit verbreitete Rechtfertigungsdruck scheint Lauer absolut fremd zu sein. Er provoziert das Ohr, indem er es aus der Lethargie seiner vorgesättigten Erwartung reißt, um es sogleich von allen Vorurteilen befreit auf seine Seelenurgründe zurückzuführen. Provokation dient nicht als revolutionärer Selbstzweck, sondern als Mittel der Läuterung zur Schärfung der Sinne.<br/>(Wolf Kampmann)<br/>www.johanneslauer.de<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="kunsthaus" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="2837" pc_eventDate="2005-05-31" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei" pc_informant="t-." pc_startTime="19:00:00" pc_time="2005-05-26 17:05:31" pc_title="Kunsthaus Jour Fixe 9 / FOTOGRAPHIE UND WIRKLICHKEIT" pc_topic="0" pc_website="http://kunsthausgraz.at/">
		<text>
<![CDATA[Der Realismusanspruch der Fotografie prägte lange Zeit ihre Position innerhalb der Künste. Die Dokumentation schien ihr Primat. Daraus entwickelte sich eine heterogene und damit sehr produktive Struktur. In den letzten Jahren hat sich in diesem Gefüge allerdings vieles verändert. Unter diesen Gesichtspunkten gehen wir mit photographischen Archiven und Dokumentationen inzwischen anders um. Dies gilt für die aktuelle Praxis im Bild- und Tonarchiv des Landesmuseum Joanneum ebenso wie für die großen internationalen Sammlungen. <br/><br/>Das Verhältnis des Mediums zum Abgebildeten entspricht zunehmend einem komplexen Wirklichkeitsverständnis, das über die rein physikalische Abbildbarkeit hinausgeht. Dabei sind sowohl kulturelle, als auch historische, medienspezifische und künstlerische Faktoren von Bedeutung. <br/><br/><br/>Es diskutieren Petra Ellermann-Minda, Leiterin des Bild- und Tonarchiv am Landesmuseum Joanneum, Robert Fleck, Direktor der Deichtorhallen Hamburg, Christine Frisinghelli, Leiterin von Camera Austria, Graz, und Mitherausgeberin der gleichnamigen Zeitschrift, und der Journalist, Dokumentarfilmer und Kurator Joachim Riedl. <br/>Moderation: Gerfried Sperl, Chefredakteur der Tageszeitung Der Standard.   <br/><br/>Wir freuen uns auf Ihr Kommen!<br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="schauspielhaus" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="1347" pc_eventDate="2003-06-06" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="peter" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2003-06-01 15:20:32" pc_title="Innerhalb des Gefrierpunkts" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[ANSELM GLÜCK <br/>INNERHALB DES GEFRIERPUNKTES <br/>Eine Choreographie aus Sätzen - Uraufführung <br/><br/>Frank Zappa und Charles Ives geben die rhythmisch-musikalischen Muster vor, an denen Anselm Glück Aufbau und Komposition seines eigens für das Projekt "Sprachmusik" entworfenen Stückes ausrichtet. <br/><br/>"This dance shows the exterior world crushed by evil science, ecological desaster, political failure, justice denied and religious stupidity" (Frank Zappa) <br/>Ein Schauspieler betritt die Bühne: "hier bin ich. wie abgemacht. diese leute haben mich angerufen und ich habe zugesagt. man hat mir einen kleinen vorschuss überwiesen und hier sitze ich jetzt und bin bereit." Der Mann spielt seine Rolle. Bis sie ihm strittig gemacht wird. Von einem, der am Rand steht und zuschaut. Ein Rollentanz beginnt. Nach einer Choreographie, die sich als Form erhält, während ihr zusehends die Inhalte abhanden kommen. "mir brauchen sie bloß ein wort hinzuhauen, und schon dehnt es sich, wie diese bildschleifen, die die menschen früher, im dunkeln und mit musik unterlegt, angestaunt haben." <br/><br/>Glücks Stücke beziehen ihre Kraft aus dem konzentrierten Einsatz karger theatralischer Mittel. Die Figuren betreten in gleichsam archetypischen Konstellationen Bildräume von monumentaler Lakonik. Der Montage verpflichtet ist Glücks eigenwillige Sprache, deren Brüche deprimierende Welt- und Gesellschaftsbefunde offenbaren, deren skurriler Witz gleichzeitig darüber hinausgehende, verblüffende Erkenntniseffekte hervorzurufen vermag. <br/><br/>Anselm Glück: Schriftsteller, Maler, Zeichner; Studium der Sinologie und Völkerkunde, abgebrochen; lebt in Wien. Preis des Landes Kärnten beim Ingeborg Bachmann-Preis 1988; Literaturpreis des Landes Steiermark 1996; 1991/92 Stadtschreiber in Graz und Poetikvorlesung an der Universität Graz. Zuletzt erschienen: "ich kann mich nur an jetzt erinnern" (Droschl 1998); "inland" (Libretto, Droschl 2000; UA 2001 in Wien) <br/><br/>Inszenierung: Philip Tiedemann <br/>Bühne & Kostüme: Franz Lehr <br/>Musik: Ole Schmidt <br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="non_stop" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@luvnet.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="32400" pc_eid="4491" pc_eventDate="2007-04-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="6¤&lt;23:00&gt;9¤" pc_informant="luv" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-04-23 14:41:08" pc_title="luv presents Blue Monday" pc_topic="0" pc_website="http://www.myspace.com/luvmusick">
		<text>
<![CDATA[BLUE MONDAY<br/><br/>Der Umstand eines diensttäglichen Feiertags wird von luv zum Anlass genommen, den davorbefindlichen Montag zum "Blue Monday" im Nonstopkino auszurufen.<br/>Mit dabei dieses Mal: Die Wiener Elektro-Heroen Microthol, die man  guten Gewissens als eine der größten und originellsten Hoffnungen der heimischen Elektronikszene bezeichnen darf und Modezar Karl Lagerfeld zu ihren Fans zählen, um die Bespielung der Kinoleinwand kümmert sich die gebürtige Taiwanesin VJ azz.<br/>Weiters dabei: Jede Menge aus Funk und Fernsehen bekannte Local heroes, das musikalische Spektrum der Veranstaltung reicht von Elektro bis Beakcore und IDM.  <br/><br/>Line up:<br/><br/>Kinosaal<br/>Electro, Minimal<br/><br/>Microthol - live<br/>[ Trust, indigo:inc, Pomelo / Vienna / AUT ]<br/><br/>DJ Redstar<br/>[ Contra / Vienna / AUT ]<br/><br/>Sebastian Feyerabend<br/>[ Landlordbeats / Bad Reichenhall / DE ]<br/><br/>Tuca <br/>[ luv / Graz / AUT ]<br/><br/><br/>Visuals:<br/><br/>VJ azz<br/>[ Vienna / AUT ]<br/><br/><br/>Foyer<br/>Illbient Lounge<br/><br/>Karl Amok<br/>[ widerstand.org / Graz / AUT ] <br/><br/>zvonko<br/>[ disko404 / Graz / AUT ] <br/><br/>B.L.O<br/>[ disko404 / Graz / AUT ]<br/><br/>Cheever <br/>[ Spirals1st / Graz / AUT ]<br/><br/><br/>Eintritt:<br/>Eur6<23:00>Eur9<br/>(Vorverkauf in allen Filialen der Steiermärkischen Sparkkasse, Spark-7 Ermäßigung)<br/><br/>More info:<br/>http://www.myspace.com/luvmusick<br/><br/><br/>Microthol - live<br/>[ Trust, indigo:inc, Pomelo / Vienna / AUT ]<br/><br/>Microthol are easily the most exciting project to emerge from the Austrian electronic music scene within recent times. Having secretly honed their skills for years, Philipp "Soulglo" Haffner and Constantin Zeileissen stepped into the limelight in 2003 with their debut collaboration with DJ Glow ("Wireheads") followed by their solo-effort ("Staub"). Recent releases for Electric Indigo's indigo:inc ("Sexy Lady"), Pomelo ("Black Stripe"; B.O.B - Microthol remix), on Keith Tuckers (aka K-1) imprint Puzzlebox ("Machine Soul e.p" - Microthol remix) and Trust (Heliosphere) further emphasize the duo's production abilities, stretching far beyond the narrow confines of traditional electro. Their live acts regularly energize the Viennese party crowd and as DJs they're a force to reckon with. Having been holed up behind their ever-growing collection of vintage analogue gear for the better part of 2005, the two have finally put the finishing touches to their debut album "Microkosmos". Doing the title justice, Microthol draw inspiration from a wealth of diverse styles - Electro, Acid House, Italo Disco or experimental Downbeat but fuse them in a fashion unique to them, usually employing a twitchy 303, catchy harmonies, fat analogue production and the occasional tongue firmly placed in cheek. The result is an album that will work as nicely on the dancefloor as it will in a home stereo, from the uplifting grooves of "Acid Bosons", the playful disco vibes of "Midnight Moroder" to the elegiac acid of "Late Shift at the Meson Factory".<br/>UPCOMING:<br/>Microthol remixes - Trust 11.1rx with remixes by Marco Passarani, Dynarec, Alexander Robotnick, Dj Glow<br/>http://www.microthol.com<br/>www.myspace.com/microthol2<br/><br/>Fotolink:<br/>http://luvmusick.g03.net/../files/189_1702_/Microthol_druck.jpg<br/><br/><br/>VJ azz<br/>[ Vienna / AUT ]<br/><br/>cartoonist.<br/>made in taiwan, located in vienna.<br/>vjing since nov 2003<br/>domestically famous for her<br/>dark yet colorful animation + "polite" but pushy images<br/><br/>not only she works at party scenes with djs like Cheb I Sabbah<br/>(usa/algeria), but also with bands from very different styles, from<br/>east-gypsy big band to noise/hard/grind core electronic live act,...<br/>such as : nitro mahalia (aut), fatima spar and the freedomfries(aut),<br/>kill the dead(aut), mike ladd(usa), lonecatalysts(NYC), firnwald(de),<br/>mold(aut), luke vibert(uk), ego express(de), antonelli electro(de),<br/>markus kienzl (aut), Pop Ivan (hun), Evolution Dejavu (Tschechien),<br/>CHAKRA HACKER KOSMOSWORKESTRA(HU), vienna dub club, vienna noisecamp,<br/>artery01,temp record, diskomo, karawane community, venetian<br/>snares(can), jimi tenor(fin), total science(uk),... anyway, she's open<br/>to all good music!<br/>www.myspace.com/vj_azz]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="walter.fassmann@aon.at" pc_contname="Walter Fassmann" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="8850" pc_eventDate="2013-01-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="8" pc_informant="WaFa" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2013-01-02 10:00:07" pc_title="Best of the 80s" pc_topic="0" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Die 80er Jahre Party in der Postgarage erfreut sich schon seit Jahren großer Beliebtheit, und verzaubert monatlich mit den besten Hits aus diesem Kultjahrzehnt die Party Crowd der Grazer Murmetropole immer wieder aufs Neue. <br/><br/>Auch im neuen Jahr starten wir mit vollem Elan wieder durch und präsentieren Euch am Samstag, den 12.Jänner 2013 ab 22 Uhr im Mainfloor ein weiteres Event-Highlight.<br/><br/>Special Guest DJ Kali aus Wien, Steve Shyd und DJ DISCO geben einen Abend lang zum Besten, was die 80er zu bieten haben - und das verspricht wieder eine grandiose Partynacht mit bester Stimmung zu werden.]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="8522" pc_eventDate="2011-12-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="3¤" pc_informant="t-." pc_startTime="20:30:00" pc_time="2011-11-22 20:37:03" pc_title="Interpenetration Satellitenkonzert - Live: Chrs Galarreta" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[bar special: alle Cocktails nur ¤ 4.-<br/><br/>Line Up:<br/><br/>Live: Chrs Galarreta (PE)<br/><br/>in Zusammenarbeit mit Mittwochs Exakt ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="arcadium" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="36000" pc_eid="3481" pc_eventDate="2006-02-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="5 Euro" pc_informant="skillz" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2006-02-23 19:24:13" pc_title="Virus Techno" pc_topic="0" pc_website="http://www.arcadium.at">
		<text>
<![CDATA[VIRUS II<br/><br/>Floor 1 TECHNO<br/><br/>DJ PETER PAN (WIEN)<br/>DJ Amir (everestt music)<br/>DJ Roberto Paky (everestt music)<br/>Dj Trimade (everestt music)<br/>DJ Zarathustra (everestt music)<br/><br/>Floor 2 GOA<br/><br/>DJ KAMADEVA (lyserg rec. / totem /CH /A)<br/>DJ Phyro (lyserg rec.)<br/><br/>O P E N  E N D !]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="3224" pc_eventDate="2005-11-24" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2005-11-24 08:49:27" pc_title="Zur Tektonik der Geschichte" pc_topic="0" pc_website="http://forum.mur.at">
		<text>
<![CDATA[Eröffnung: Donnerstag, 24.11., 20 Uhr<br/><br/>Wie und wo lässt sich der geschichtliche Einfluss greifen? Welche Intentionen und Bildpolitiken stehen hinter den unterschiedlichen Auseinandersetzungen mit der Vergangenheit? Die von Andrea Domesle und Martin Krenn kuratierte Ausstellung &#8222;Zur Tektonik der Geschichte&#8220; versucht, die geschichtlichen Spuren der 1930er und 1940er Jahre in der Gegenwart darzulegen und den Umgang mit der NS-Zeit zu reflektieren. Die Exponate zeigen, in wieweit es den Medien Fotografie bzw. Film heute möglich ist, zwischen Konstruktion und Abbild zu einer Wirklichkeitsfindung von Geschichte beizutragen und andere, noch nicht gesellschaftskonforme Geschichtsbilder zu formulieren.<br/><br/>Beteiligt: Hans Haacke, Klub Zwei, Zdena Kolecková, Anna Konik, Anna Kowalska, Susanne Kriemann, Pia Lanzinger, Gustav Metzger, Lisl Ponger, Anja Salomonowitz, Joachim Seinfeld, Tim Sharp, Arye Wachsmuth, Gruppe Monument für die Niederlage (Martin Krenn, Charlotte Martinz-Turek, Nora Sternfeld, Luisa Ziaja), Peter Weibel<br/><br/>Ausstellungsdauer: 25.11.2005 bis 15.1.2006, Di&#8211;Fr, 10&#8211;18 Uhr, Sa,So,Ftg 14&#8211;18 Uhr<br/>(geschlossen: 23.12.2005 &#8211; 8.1.2006)<br/><br/>Eintritt frei]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="kolpinghaus / adolf koplping straße 4-6" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="0699 1967755" pc_duration="25200" pc_eid="504" pc_endDate="2002-09-22" pc_endTime="17:00:00" pc_eventDate="2002-09-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="10:00:00" pc_time="2002-09-17 12:19:51" pc_title="schallplattentauschbörse | kolpinghaus" pc_topic="4" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[ca. 50.000 tonträger<br>
aussteller melden sich unter 0699 19677550<br>
<a href="http://www.discpoint.at" target="_blank">www.discpoint.at</a>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="spektral_lendluft" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="lendluft@spektral.at" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7956" pc_endDate="2010-12-17" pc_eventDate="2010-12-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="Njet" pc_informant="Emil_Rodriguez" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2010-11-25 03:01:12" pc_title="Vernissage: Das Hühnchen und das Klebeband" pc_topic="0" pc_website="www.spektral">
		<text>
<![CDATA[Ausstellung der belgischen Künstler_innen Thomas Viaene & Oshin Albrecht.<br/><br/>Teetassen, Pölster & nervöse Bilder verändern die Wahrnehmung. Eine Wanderung durch  die Unsicherheit erweckt die schlafende Entscheidung.<br/><br/>Thomas Viaene lässt durch schlaflose Pölster den Betracher_innen die versteckte Verbindung zwischen Massenmedien und  primitiven Ritualen entdecken.<br/>Die Künstlerin Oshin Albrecht entwirft durch zerbrechende Teetassen und PosterPuzzlecollagen Bilder von spontaner Unsicherheit und nervösen Entscheidungen.<br/><br/>Am 3 Dezember ist die Vernissage<br/>mit Mc Broco<br/>Ear mob<br/>Jacky DJ-set<br/><br/>und<br/>bis zum 17ten in der galerie lendluft zu sehen.....<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="niesenberger" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="8716" pc_eventDate="2012-06-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="18:00:00" pc_time="2012-06-01 14:20:36" pc_title="3 Jahre Niese" pc_topic="0" pc_website="www.niesenberger.com">
		<text>
<![CDATA[>> FR 01.06.2012 || 3 JAHRE NIESE || 18h<br/><br/>18h<br/>NIESEnliebe - Fotodokumentation der letzten Jahre<br/><br/>Kräutertee, Hollersaft und Salate aus unserem Garten<br/><br/>Spiel und Spaß:<br/>Tischtennis, Basketball,Boccia, federball<br/><br/>Streetart:<br/>Niesenberger-Redesign<br/><br/>20h<br/>live:<br/>PIRATES ON A BOAT LOVE (graz)<br/><br/>22h<br/>djs:<br/>M.A.R.S. (heya hifi, soundsilo)<br/>NAGUAL (noise collage)<br/>BERNSTEIN (houseverbot)<br/>IB..NOZE (duck pond)<br/>HENRY BOOTZ (moonbootz)<br/>BITZ (houseverbot)<br/>FONTARIAN (blattwerk)<br/>MERIKH (dubtastic b.lack/graz)<br/>NEUROLOGIC (duck pond)<br/><br/>visuals:<br/>ORJO<br/>OCHORESOTTO<br/><br/>**Vereinsveranstaltung**]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="5143" pc_eventDate="2008-01-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="0:00:00" pc_time="2008-01-03 14:19:27" pc_title="The Fuck U Disco" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[His&#180;n&#180;Hers----Is_offside und Anna Log (Exil)<br/>Kid Parachute<br/>Dj Con-fused<br/>Ingwer<br/>Han<br/><br/>Beginn: 22:00 / 1st floor<br/>Eintritt: freier Eintritt für die ersten 50 BesucherInnen,<br/>bis 23:30 - zahl einmal ¤ 6.- und komm zu zweit<br/>danach ¤ 6.- pro Person / ¤ 5.- für Student/innen mit Ausweis]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="wist" pc_alldayevent="0" pc_contemail="evasgarteneden@drahtseilakt.at" pc_contname="Steffi Obrist" pc_conttel="0676/84660019" pc_duration="14400" pc_eid="1741" pc_eventDate="2003-11-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2003-11-27 12:38:03" pc_title="evas garten eden - 'Dame'" pc_topic="3" pc_website="http://www.drahtseilakt.at">
		<text>
<![CDATA['Dame' -  Stück frei nach einem Entwurf von Gerhild Steinbuch (P) (20:30) <br/><br/>Drei Menschen sind sich selbst fremd geworden. Und jetzt ist die Verbindung zwischen Geist und Körper weg. 'Dame' handelt vom Versuch sie wieder zu finden. Ein Stück über das Anschließen.<br/>mit:Karin Gschiel<br/>Dagmar Müller<br/>Caro Oswald<br/>Kathrin Schweighofer<br/><br/>Regie:Steffi Obrist<br/><br/>Entwurf:Gerhild Steinbuch<br/><br/>Jeden Abend: After Hour mit DJ-Line<br/>-Vernissage von Dany Kaufmann]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="galerie centrum" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="4975" pc_eventDate="2007-11-02" pc_eventstatus="1" pc_fee="vernissage" pc_informant="fraumagrosapink" pc_startTime="16:00:00" pc_time="2007-10-15 17:25:46" pc_title="Ödipus REX - ausstellung" pc_topic="0" pc_website="http://rosa.mur.at">
		<text>
<![CDATA[<p><img src="http://ima07.uttx.net/rosapink/oedipus.jpg" width="425" height="298" /></p><p>- acryl auf leinwand gemalte gem&auml;lde<br />  - acryl auf pressspan illustrierte bilder<br />- blind gefertigte und sehend vergeistigte n&auml;hbilder</p><p>nicht nur die geschichte sondern auch die auseinandersetzung mit<br />  komposition, struktur und farbe (&uuml;bernommen aus der griech. lekytischen  vasenmalerei)<br />  waren ein wesentlicher hintergrund &Ouml;dipus REX zu vervollkommnen.<br />  die betitelung mit textpassagen aus sophokles' drama und<br />  gustav schwabs' sagen des klassischen altertums erl&auml;utern<br />  die einzelnen bilder und erz&auml;hlen in ihrer gesamtheit<br />  wiederum einfach die geschichte.</p><p><strong>Ausstellungsdauer bis 4. November 2007</strong></p><p>&Ouml;ffnungszeiten: Do-Fr: 16-18 Uhr, Sa: 11-13 Uhr<br />  und auf Tel. Vereinbarung unter 0699-81462057</p><p>_________________________________________</p><p><strong><u>WEITERE TERMINE:</u></strong><br />  <strong>Dienstag, 30. Oktober 2007 20:00 Uhr</strong><br />Santa Sangre, Alejandro Jodorowsky (Film)</p><p><strong>Donnerstag, 1. November 2007 20:00 Uhr</strong><br />  Robert Riedl &quot;Kaum gr&ouml;&szlig;er als die Welt. Ein europ&auml;isches  M&auml;rchen&quot; (Literatur)<br />mehr Infos zur Lesung auf www.robertriedl.com</p><p><strong>Sonntag, 4. November 2007 20:18 Uhr</strong><br />Wolfram Scheucher`s NOISE Red. (Musik)</p>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="theater im keller" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@theater-teig.at" pc_contname="Theater t'eig" pc_conttel="0650/2663580" pc_duration="0" pc_eid="7708" pc_eventDate="2010-08-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="rollett" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2010-07-20 22:54:27" pc_title="Der Kissenmann" pc_topic="0" pc_website="www.theater-teig.at">
		<text>
<![CDATA[von Martin McDonagh // eine Produktion von t&#8217;eig<br/><br/>mit: Karin Gschiel, Martin Horn und Christian Ruck / Regie: Thomas Sobotka / Ausstattung: Markus Boxler / Dramaturgie: Alexandra Rollett / Licht: Eugen Schöberl<br/><br/>Somewhere over the rainbow in einem Folterkeller: Good cop, bad cop. Eine Menge Akten, Indizien, Schläge und Geschichten über Apfelmännchen, Rattenfänger, alte Chinesen, böse Eltern und ziemlich viele bestialisch ermordete Kinder. Verhört wird der Schriftsteller Katurian, der keine Ahnung zu haben scheint, was man ihm vorwirft. Sind seine Texte zu systemkritisch? Ist er tatsächlich in ein Verbrechen verwickelt, ohne es zu wissen? Und was hat sein Bruder Michal mit der ganzen Sache zu tun?<br/>Gute-Nacht-Geschichte, Horrorstory, Groteske, Psychothriller und Boulevardkomödie, dazu allerlei Haken, Finten, falsche Fährten und eine gehörige Portion schwarzen Humors werden zu einem düsteren Schauspiel über die Macht des Wortes und die unbändige, faszinierende Kraft des Geschichtenerzählens verknüpft. Auf der yellow brick road zwischen Schwarz-Weiß-Malerei und Technicolor trifft Kafka auf Tarantino, James Bond auf die Gebrüder Grimm und Guantanamo liegt plötzlich in einem verdammt realen Märchenland.<br/><br/>t'eig macht Sommertheater und geht zum Lachen in den Keller. ]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="2640" pc_eventDate="2005-02-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="16:00:00" pc_time="2005-02-09 17:24:36" pc_title="spektral: do_it_yourself haarschneide - happening" pc_topic="0" pc_website="spektral.at">
		<text>
<![CDATA[wenn die schneeflocken fallen fallen die haare auch<br/>gleich umso weicher<br/><br/><br/><br/>alle leute groß und klein kommt doch ins spektral herein<br/><br/>janja schneidet haare<br/>bärte borsten filz und zottel<br/><br/>haare färben iro nachrasieren und was uns sonst noch einfällt<br/><br/>was ich mitbringe:3 scheren umhang haarschneidemaschine blondiermittel kamm und rosa haarfarbe<br/><br/>je mehr scheren desto mehr haar fäll zu boden<br/><br/>es fehlen noch menschen die mitschneiden wollen und so weiter und köpfe die verändert werden möchten<br/>alles liebe und lasst euch blicken<br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="celerys" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="17100" pc_eid="801" pc_endDate="2002-11-27" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-11-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei" pc_informant="t-." pc_startTime="19:00:00" pc_time="2002-11-23 20:22:43" pc_title="UPLOAD || celery's" pc_topic="20" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Präsentation UPLOAD - Der Weg zu einem >Zentrum für Raumentwicklung<<br>
<img src="http://celerys.org/events/021127/ZV_postcard.jpg" alt="" border=0><br>
<br>
Project, Talk, Sound, Drinks / DJane Canella<br>
in Kooperation mit der Zentralvereinigung der Architekten Österreichs - Landesstelle Steiermark<br>
<a href="http://celerys.org/" target="_blank">celerys.org</a>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6169" pc_eventDate="2008-12-02" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="spektral" pc_startTime="18:00:00" pc_time="2008-12-02 00:32:29" pc_title="Infoabend zum Thema Antispychatrie" pc_topic="0" pc_website="www.spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Woher kommt der Begriff &#8220;Antipsychiatrie&#8221;? Kann Zwangspsychiatrie ethisch gerechtfertigt werden? Wie wirken Psychopharmaka? Theresa stellt Alternativen zur Psychiatrie und Naturheilmittel vor. Diskussion in gemütlicher Runde mit Jause und zum Abschluß der Film &#8220;Einer flog über das Kuckucksnest&#8221;.<br/><br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="5958" pc_eventDate="2008-10-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="bbis 23:00 frei / danach ¤ 7.-" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2008-09-18 12:30:55" pc_title="electro_space - DJ Daweed" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[DJ Daweed (electric skoni, u-c, digital synergie-slovenia)<br/>Gregor mathi aka incontro (union art of electronic sounds)<br/>En-sonic (union art of electronic sounds)<br/><br/>visuals: fruit media (www.fruitmedia.at)<br/>Style: Electro, Techhouse, Progressive<br/><br/>Beginn: 22:00 / 2nd floor (Eingang über Rösselmühlpark)<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="non_stop" pc_alldayevent="0" pc_contemail="loco_sound@gmx.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6631" pc_eventDate="2009-06-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="7¤/ 5¤ vor 23:00" pc_informant="bubbla" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2009-05-11 11:32:11" pc_title="Kingston Rockers Club" pc_topic="0" pc_website="www.nonstop.at">
		<text>
<![CDATA[Kingston Rockers Club<br/>UWE BANTON live<br/>Strictly Roots Night<br/><br/>13. Juni 2009<br/>NonStop Kino <br/>Europaplatz 2<br/><br/>Eintritt 5¤ vor 23:00 und 7¤ danach<br/><br/>Line up:<br/>Uwe Banton (Ger)<br/>Loco Sound<br/><br/>Visuals: Visualiza Liamar<br/><br/>Als Abschluss vor der Sommerpause gibt es beim Kingston Rockers Club etwas ganz spezielles. Am 13. Juni wird Uwe Banton live im Nonstop Kino spielen. Der aus Bielefeld stammende Sänger wird inzwischen ehrerbietig als &#8222;Veteran&#8220; in der deutschen Reggae Szene angesehen. Musikalisch hat er sich ganz dem Roots-Reggae verschrieben, Inhaltlich erhebt Uwe Banton seine Stimme gegen Korruption und Unterdrückung, ohne den Weg in eine bessere Zukunft aus dem Auge zu verlieren. Ab 29.Mai ist sein neues Album mit dem Titel &#8222;Rightful Place&#8220; im Handel erhältlich. Seine Stimmgewalt konnte er bereits bei der Reggae Band Movements oder den Söhne Mannheims unter Beweis stellen. Am 29.Mai erscheint sein neues Album mit dem Titel &#8222;Rightful Place&#8220;. Uwe Bantons Album gibt dem Roots-Freund genau das, was er in Zeiten von hektischen Dancehall-Riddims und überspitzten Superhelden-Lyrics oft so schmerzlich vermisst: Ein mit viel Hingabe entstandenes Album - voll von Spiritualität und Menschlichkeit, aufbauenden Botschaften und nicht zuletzt von musikalischer Reife.<br/>Am 13. Juni wird Uwe Banton gemeinsam mit Loco Sound und Visualiza Liamar für einen besonderen Roots-flair im NonStop Kino sorgen. Der Eintritt ist mit 5¤ vor und 7¤ nach 23:00 Uhr mehr als einladenswert. <br/><br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="sub" pc_alldayevent="0" pc_contemail="native@g24.at" pc_contname="604native" pc_conttel="" pc_duration="86400" pc_eid="1152" pc_eventDate="2003-04-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="Euro 3,--" pc_informant="GoaNative" pc_startTime="12:00:00" pc_time="2003-04-09 20:25:02" pc_title="g24hours - party" pc_topic="3" pc_website="http://www.g24.at">
		<text>
<![CDATA[<b>Endlich ist es soweit, die g24-Members laden zur ersten g24-Party, und das gleich 24 Stunden mit 18 DJs auf 2 Floors!</b><br>&nbsp;<br><b>electronic-floor:</b><br>diwanescu<br>spiral_23<br>t-.<br>rockandroland<br>sollid<br>terrr<br>native vs. Gretl<br>lokus vs. scratchy<br>alec.tronic<br>robert<br>&nbsp;<br><b>rock-floor:</b><br>hw<br>frentzen, peter and vansick<br>darksider<br>tantalus<br>(open turntables)<br>&nbsp;<br><b>Specials</b><br>chai by Gretl<br>food and snacks<br><br>&nbsp;<br>thanks to hüpfhüpf and maya]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="dom_im_berg" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@theater-teig.at" pc_contname="Theater t'eig" pc_conttel="0650 2663580" pc_duration="0" pc_eid="8789" pc_eventDate="2012-11-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="rollett" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2012-10-11 17:57:19" pc_title="MULTIVERSE oder: ich weiß nicht, ob ich ein besserer Schauspieler geworden wäre, wenn ich mehr Regisseure wie mich gehabt hätte" pc_topic="0" pc_website="www.theater-teig.at">
		<text>
<![CDATA[Diese Gegenwart ist eine Abweichung. Wir glauben uns in der Realität. Aber wir leben in einer temporären Anomalie des Raum-Zeit-Kontinuums.<br/>Nur zwei Menschen kennen diese unglaubliche Wahrheit. Ein Regisseur und sein Schauspieler sind die Augen der Windhose eines aus den Fugen geratenen Kosmos. Ihnen allein kann es gelingen, die Normalität wieder herzustellen. Auf ihrer abenteuerlichen Mission zur Rettung der wirklichen Wirklichkeit kämpfen sie um die eigene Zeugung, die Zukunft ihrer Heimatstadt, die Entwicklung der Zeitmaschine und die Unvorhersehbarkeit von Sportergebnissen. Dabei treffen sie auf scheinbar übermächtige Gegner: die Zeit, das Geld, das Medium Theater und die Tücken der Paralleluniversen.<br/>Wird es ihnen gelingen, die Geschichte wieder geradezubiegen? Und wie wird unsere Gegenwart dann aussehen? Welche Auswirkungen hat es auf unseren Alltag, wenn der Regisseur sich nicht mehr selbst inszeniert und die Hauptrolle in &#8222;Zurück in die Zukunft&#8220; weiblich besetzt wird? Wenn die beiden Erfolg haben, werden wir in 30 Jahren alle nur mehr Tracht tragen? Und werden wir dann jemals etwas von &#8222;Multiverse&#8220; gehört haben?<br/><br/>Uraufführung<br/>>von und mit: Karin Gschiel, Christian Ruck, Thomas Sobotka (Realität A&#8216;-live) sowie Christoph F. Krutzler, Susanne Lipinski, Sebastian Reiß, Max Wagner, Rudi Widerhofer (Realität A-virtuell)<br/><br/>>Regie: Thomas Sobotka <br/>>Ausstattung: Markus Boxler <br/>>Dramaturgie: Alexandra Rollett <br/>>Licht: Eugen Schöberl<br/>>Video/Assistenz: Helene Thümmel<br/><br/>Vorstellungen: 8., 10., 11., 22. und 23. November 2012, 20:00 Uhr; <br/>Dom im Berg, Schlossbergplatz 1, 8010 Graz<br/>Karten & Infos: www.theater-teig.at, info@theater-teig.at, Tel.: 0650/2663580<br/><br/>Eine Koproduktion mit theaterland steiermark in Kooperation mit Grazer Spielstätten]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="arcadium" pc_alldayevent="0" pc_contemail="events@soundportal.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="2003" pc_eventDate="2004-04-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="8.- (VVK) / 10.- (AK) / club 7,20 (Club Bank Austr" pc_informant="nina" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2004-03-19 15:50:20" pc_title="Electric Eel Shock (Jap)" pc_topic="0" pc_website="http://www.soundportal.at">
		<text>
<![CDATA[<b>~~~ Rock'n'Roll Monster From Japan ~~~</b><br><br><img src="http://www.gaesteliste.de/g/pix/electriceelshock1.jpg" border=1><br><br> Der legendäre Nirvana-Produzent Jack Endino meinte irgendwann einmal, dass es zwei Sorten von Bands gibt: Die einen tragen Tonnen von Make-Up und veranstalten eine riesige Show, während die anderen auf der Bühne ohne Rücksicht auf Verluste einfach nur die Sau rauslassen. Ein besonders quirliges Exemplar der letzteren Sorte sind zweifellos Electric Eel Shock aus Japan.<br><br>Support: Silberstern (A)]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="diverse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5546" pc_eventDate="2008-05-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="16:00:00" pc_time="2008-04-16 11:09:57" pc_title="springeight - electronic art &amp; music" pc_topic="0" pc_website="www.springeight.at">
		<text>
<![CDATA[Programm - Donnerstag 22.05.08<br/><br/>16:00h // Stadtmuseum Graz<br/><br/>Red Bull Music Academy Lectures<br/>Juan Atkins (USA)<br/><br/><br/>20:00h // Casali Open Air Lounge / Parkhouse<br/><br/>Simon Le Bon (A)<br/><br/><br/>20:00h // springeight warm up / Continuum<br/><br/>DJ Ricky Rock (A)<br/><br/><br/>21:00h // FM4 Studio Lounge / iKU / Kunsthaus Graz<br/><br/>FM4 DJs<br/><br/><br/>21:00h // Kunsthaus Graz / Bix Fassade<br/><br/>Conversations in Space<br/>Audiovisuelles Projekt ft.<br/>VJ Mox (UK)<br/>Francesco Tristano (ES)<br/>Kelvin Sholar (USA)<br/><br/><br/>21:30h // Dom im Berg<br/><br/>Live: Mix Hell (BRA)<br/>Live: XRS live ft Drumagick (BRA)<br/>DJ Edgar (BRA)<br/>DJ SMJ (UK)<br/>Gümix (A)<br/>Visuals: Narcis Jr. (BHI)<br/><br/>2nd Floor<br/>Bass Or Die ft.<br/>Amtrak (A)<br/>Focus (A)<br/>Chris Chronic (A)<br/>Visuals: Permanent Unit (A)<br/><br/><br/>21:30h // Nokia Connecting People @ ppc<br/><br/>Shantel (D)<br/>Live: Boom Pam (ISR)<br/>Ahilea (A)<br/><br/>ppc - bar, 22:00h<br/>BJ Nevenko (A)<br/>BJ Crna Trava (A)<br/>Visuals: Ortlos (A)<br/><br/><br/>22:00h // Postgarage<br/><br/>Arabian Prince aka Professor X (USA)<br/>Egyptian Lover & Jamie Jupiter (USA)<br/>Juan Atkins (USA)<br/>Plastic Little (USA)<br/>Trashtray (A)<br/>DJ Elwood (A)<br/>Visuals: Exclusive Lingerie (A)<br/><br/>2nd Floor, 22:00h<br/>Diesel:U:Music Artist<br/>Christian Candid (A)<br/>Syrous (A)<br/><br/><br/>22:00h // Heineken Music Lounge in der Thalia Bar<br/><br/>Kontrapunkt springsession<br/>Phil Asher (UK)<br/>Simbad (UK)<br/>Eddy Ramich (Cro)<br/>M.A.R.S. (A)<br/>Easyagent (I)<br/>Visuals: OchoReSotto<br/><br/><br/>22:00h // Arcadium<br/><br/>Vice Magazine presents<br/>A-Trak (USA)<br/>Jammer (UK)<br/>Mumdance (UK)<br/>Roswell47 (A)<br/>Paul Raal (A)<br/>Sterling (A)<br/>Visuals: Flimmerflitzer (A)<br/><br/>2nd Floor, 22:00h<br/>Illinoise (A)<br/>Simon/off (A)<br/><br/><br/>05:00h &#8211; Open End // Continuum<br/><br/>springeight graz Breakfast<br/><br/><br/>12:00h &#8211; 24:00h // Kunsthaus Graz / Medienkunstlabor<br/><br/>Ausstellung - Synthesizerpark<br/>Ticketpreise<br/>springeight graz Festivalpässe, Gültig für alle springeight graz Locations<br/><br/>4-Tagespass für Mittwoch 21. Mai &#8211; Samstag 24. Mai, inkl. Electronic Beats Eröffnungskonzert<br/>¤ 68.- (zzgl. VVK - Gebühr) / ¤ 64.- für spark7 Mitglieder*<br/><br/>4-Tagespass für Mittwoch 21. Mai - Samstag 24. Mai, ohne Electronic Beats Eröffnungskonzert<br/>¤ 58.- (zzgl. VVK - Gebühr) / ¤ 54.- für spark 7 Mitglieder*<br/><br/><br/>Tageskarten (Gültig für alle springeight graz Locations)<br/><br/>springeight graz Tageskarte für Mittwoch 21. Mai, Electronic Beats Eröffnungskonzert & Clubs<br/>¤ 40.- (zzgl. VVK - Gebühr) / ¤ 37.- für spark7 Mitglieder*<br/>Abendkasse: Euro 45.-<br/><br/>springeight graz Tageskarte für Mittwoch 21. Mai, nur Clubs<br/>¤ 22.- (zzgl. VVK - Gebühr) / ¤ 20.- für spark7 Mitglieder*<br/>Abendkasse: Euro 25.-<br/><br/>springeight graz Tageskarten für Donnerstag 22. Mai / Freitag 23. Mai / Samstag 24. Mai je<br/>¤ 22.- (zzgl. VVK - Gebühr) / ¤ 20.- für spark7 Mitglieder*<br/>Abendkasse: ¤ 25.-<br/><br/>springeight - Electronic Beats Eröffnungskonzert<br/>Mittwoch 21. Mai, 16h, Kasematten<br/>Live: The Streets, Roni Size Reprazent, Roisin Murphy, Inner City Dwellers, Robyn, Chromeo<br/>¤ 25.- (zzgl. VVK - Gebühr) / ¤ 23.- für spark7 Mitglieder*<br/>Abendkasse: ¤ 30.-]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7661" pc_eventDate="2010-07-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="13:00:00" pc_time="2010-06-24 12:33:07" pc_title="Four Elements Convention" pc_topic="0" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[ Ab 13:00 - Graffiti Re-Design der Postagarage Außenfassade<br/><br/>SatOne (D), Dome (D), Sure (D), Neo (CH), Bande (A), Joy Evil Mäi Art (A), Jens (CH), ...u.v.m.<br/><br/>Outdoor Stage - Rahmenprogramm: Sur Sound Soundsystem (A), ...u.v.m.<br/><br/> <br/><br/>Ab 20:00 - 2nd floor - Filmpräsentation "Bouncing Cats" & Podiumsdiskussion<br/><br/>Podiumsgäste: Abraham Tekya (UG), Kamdem Mou Poh Á Hom (Chiala'Afriqas, Afrikanische Vernetzungsplattform / A), Crazy Legs (Rock Steady Crew / USA), ...u.v.m.<br/><br/>Moderation:Flip (Texta / A)<br/><br/>&#8220;Bouncing Cats&#8221; (75 Min., USA/Uganda 2010, Director: Nabil Elderkin)Bouncing Cats erzählt die inspirierende Geschichte eines Mannes, welcher versucht, den Kindern Ugandas über die B-Boy Kultur eine Alternative zur knallharten Realität zu bieten. Viele der Kinder sind obdachlos und können sich eine Schulbildug nicht leisten. Der Traum des Gründers des Breakdance Project Uganda (B.P.U.), Abraham &#8222;Abramz&#8220; Tekya war es, einen kostenlosen Workshop zu etablieren, wo den Jugendlichen die Breakdance-Kultur näher gebracht wird und auf diesem Weg die fragmentierte Gemeinschaft neu zu bestärken. &#8220;Bouncing Cats&#8221; begleitet Abramz, Crazy Legs und das Breakdance Project Uganda auf ihrem Vorhaben, die HipHop-Kultur für eine positiven sozialen Wandel einzusetzen.<br/>Eintritt frei!<br/><br/>Ab 22:00 - 1st floor<br/><br/>Live: J-Live (triple threat productions / USA)<br/>Hörspiel Crew (duzzdownsan / A)<br/>Chrisfader & Testa (duzzdownsan / A)<br/>Canice (ftf / A) &#8211; Album Release Show<br/><br/>DJ: PDF (duzzdownsan / A)<br/><br/><br/>Eintritt: AK: ¤ 12.- / 1st floor<br/>2nd floor Eintritt frei<br/>Festivalpass (08 - 11.07.2010) ¤ 22.- spark7 members: ¤ 20.-<br/><br/>Vorverkauf in allen Filialen der Steiermärkischen Sparkasse & allen oeticket-Vorverkaufstellen.<br/><br/>Im oeticket-Center Stadthalle (Graz) - oeticket-Hotline: +43 316 / 8088200, Web: www.oeticket.com ]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6006" pc_eventDate="2008-10-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="maliah" pc_startTime="8:45:00" pc_time="2008-10-06 19:58:54" pc_title="Wandertag!" pc_topic="0" pc_website="www.spekral.at">
		<text>
<![CDATA[WANDERTAG!<br/>Wenns das Wetter zulaesst, erklimmen wir die hohe Veitsch! Sonst fahren wir nach Stuebing und besteigen den Pfaffenkogel! Diesmal besonders wichtig: Wanderschuhe, winddichte Regenjacke, Haube+Handschuhe, T-shirt zum Wechseln, Jause. Vorher bitte unbedingt bei Peter 0650 6970717 anmelden, zwecks Platz im Auto. Fahrer mit solchem hoch willkommen! ]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="parkhouse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@parkhouse.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5565" pc_eventDate="2008-05-24" pc_eventstatus="1" pc_fee="frei" pc_informant="desein" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2008-04-19 19:12:30" pc_title="dero" pc_topic="0" pc_website="www.parkhouse.at">
		<text>
<![CDATA[<p>dero  [tiefparterre/graz]<br><br><img src="http://www.parkhouse.at/data/imgpack/program08/S8.jpg"  alt="image" > <br><br>Casali open-air Lounge</p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="diverse" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="27900" pc_eid="46" pc_endDate="2002-05-25" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-05-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="16:00:00" pc_time="2002-05-24 14:27:58" pc_title="::spring two:: neue galerie" pc_topic="16" pc_website="http://www.springtwo.at">
		<text>
<![CDATA[neue galerie ::<br>
spring two symposium
<br><br>
16:00 ::<br>
anne hilde neset :: the wire :: uk<br>
philip sherburne :: usa<br>
dietmar bruckmayr :: fuckhead/wipe out :: a<br>
tom holert :: spex :: d<br>
krystian woznicki :: telepolis/spex :: d/pl<br>
martin büsser :: testcard :: d<br>
moderation :: christian höller :: springerin :: a]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="cafe_libertad" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@cafe-libertad.at" pc_contname="" pc_conttel="(0316) 32 87 51" pc_duration="0" pc_eid="5838" pc_eventDate="2008-08-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="free entry!" pc_informant="MarinaM" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2008-07-18 18:08:21" pc_title="xero no cangote live" pc_topic="0" pc_website="www.cafe-libertad.at">
		<text>
<![CDATA[einmal gehts noch!*<br/><br/>XERO NO CANGOTE - live im libertad<br/><br/>5 jungs aus nordbrasilien haben sich ganz der dort heimischen musik verschrieben. wie das klingt ist diesen abend bei uns zu hören. (5 guys from the north of brasil are playing typical music from this area. this evening at our place.)<br/><br/>*wir machen sommerpause. geschlossen vom 11.august bis inkl. 2. september. (we're on vacation form the 11th of august 'til the 2nd of september)]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="oper_graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="556" pc_endDate="2002-10-07" pc_endTime="17:00:00" pc_eventDate="2002-10-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="peter" pc_startTime="15:00:00" pc_time="2002-10-01 20:10:34" pc_title="Robin Hood - Kindermusical | oper" pc_topic="18" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Unrechtmäßig geächtet, hat sich Robin Hood, grüngekleideter Retter und Beschützer der Armen und Unterdrückten, in den Sherwood Forest zurückgezogen. Schon bald hat sich eine Schar ebenfalls verfolgter Männer um ihn versammelt und er kämpft mit ihnen - scharfsinnig und trickreich - gegen die grausame Willkür der habgierigen normannischen Herrscher. <br>
<br>
Robin Hood und seine Mannen sind aber auch im ganzen Land als meisterhafte Bogenschützen und Sieger in ritterlichen Wettkämpfen bekannt und gefürchtet. <br>
Wird es Robin Hood gelingen seine Angebetete Marian aus den Fängen von Prinz John zu befreien? <br>
Wird es wiederum den listigen Sheriff von Nottingham gelingen Robin Hood gefangen zu nehmen? <br>
<br>
Ein spannendes Musical unterstreicht die Unsterblichkeit dieser Legende.<br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="sub" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="25200" pc_eid="1716" pc_eventDate="2003-11-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="3 uro" pc_informant="rockandroland" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2003-11-12 10:04:15" pc_title="disko404 @ sub" pc_topic="3" pc_website="http://disko404.org/">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://v2.drumandbass.at/board/pics/f7457ff8228c986471df96795d4d8ae4.jpg"><br>#~ (means open decks)<br><br><br>yu]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="dan@agit-doc.org" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="5400" pc_eid="5558" pc_eventDate="2008-04-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="free!" pc_informant="skillz" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2008-04-17 12:23:53" pc_title="agit.DOC - Dokumentarfilme: London 7/7 Special" pc_topic="0" pc_website="http://agit-doc.org">
		<text>
<![CDATA[<span style="font-weight: bold;">agit.DOC Dokumentarfilmreihe - 2008 immer am Mittwoch Abend!</span><br><br><span style="font-weight: bold;"><span style="font-size: 13px; line-height: normal;">Mi.30.04.2008 - 20:00 Uhr @ Forum Stadtpark</span></span><br><br><span style="font-weight: bold;"><span style="font-size: 18px; line-height: normal;">Ludicrous Diversion (UK/2006) + 7/7 Release 6 (UK/2006)</span></span><br><span style="font-style: italic;">Regie: anonym; 28min; eng. OV + Regie: anonym; 36min; eng. OV</span><br><br><img src="http://g24.at/images/_teaser/2008_04_30_bus_large_500px.jpg" border="0"><br><br>Im dritten Teil des agit.DOC Specials zum Thema Terroranschläge wird das Attentat am 7.7.2005 in London in den Mittelpunkt gestellt. Eine Serie von Explosionen hat London an diesem Tag erschüttert. Viel wurde seither von offizieller Seite verheimlicht, Videotapes sind nicht auffindbar, die Behörden lügen nachweisbar mehrfach und zeitgleiche Terror-Übungen von Behörden an den tatsächlichen Orten der Anschläge, sind nur einige der Ungereimtheiten die sich hier, ähnlich wie bei 9/11, herauskristallisieren. Deshalb gibt es ähnlich wie in den USA BürgerInnen-Bewegungen die eine neue unabhängige Untersuchung fordern. Tony Blair beschrieb so eine Untersuchung als: "ludicrous diversion" - also als "lächerliche Ablenkung". Kritisch denkende Menschen und Angehörige wollen so etwas aber nicht hinnehmen und kämpfen weiterhin für eine unabhängige Untersuchung.<br><br>Die beiden Dokumentarfilme zeigen die Ungereimtheiten in der offiziellen Version und präsentieren Fakten, die die Mainstream-Medien gerne ignorieren.<br><br><span style="font-weight: bold;"><a href="http://www.julyseventh.co.uk" target="_blank" class="postlink">www.julyseventh.co.uk</a></span><br><br><span style="font-weight: bold;"><span style="font-size: 18px; line-height: normal;">Österreichpremiere!</span></span><br><br><span style="font-weight: bold;"><span style="font-size: 13px; line-height: normal;">Mi.30.04.2008 - 20:00 Uhr @ Forum Stadtpark</span></span><br><a href="http://www.agit-doc.org" target="_blank">www.agit-doc.org</a><br>Eintritt Frei!<br><span style="font-style: italic;">Getränke für die ersten 20 BesucherInnen kostenlos!</span>]]>		</text>
		<tag name="film"/>
	</event>
	<event location_name="medien_kunstlabor" pc_alldayevent="0" pc_contemail="roland@kunstlabor.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="4077" pc_eventDate="2006-11-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="xaok" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2006-11-13 13:08:28" pc_title="VJs und Video Menschen aufgepasst: Präsentation LiVES mit Salsaman(UK)" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[:<br/>: An alle VJ und Video Interessierte :<br/>:<br/>:<br/>: PRAESENTATION :<br/><br/>Wo: medien.KUNSTLABOR<br/>Wann: Dienstag, 14.11. 20 Uhr<br/><br/>Eintritt frei<br/>          ............................................<br/>            :                                          :<br/>            :                                          :<br/>            :      http://lives.sourceforge.net        :<br/>            :                                          :<br/>            :      salsaman (UK)                       :<br/>            :                                          :<br/>            :..........................................:      <br/>............: <br/>:<br/>:<br/>salsaman: <br/>http://keetweej.vanheusden.com/tosti/albums/userpics/2005_0720tosti0001s.jpg <br/><br/><br/> Biography<br/> --------------<br/> Gabriel Finch (a.k.a. Salsaman) (UK) is a long time free software<br/> supporter and the main developer and instigator of the LiVES project<br/> (http://lives.sourceforge.net). He has been very active in promoting the<br/> use of Free Software and open standards for use in<br/> multimedia, while doing self-supported research into freely available<br/> video frameworks and processing methods. He is also a moderately<br/> succesful video artist and a VJ, using only Free Software tools in his<br/> work.<br/> <br/> <br/> <br/> About LiVES<br/>  -----------------<br/> The LiVES project was begun in 2002 in order to "scratch an itch", and<br/> provide a flexible and easy to use multimedia processing<br/> platform for Free Software users, and also to try to promote open<br/> standards in multimedia work. The first tangible product of LiVES is<br/> the LiVES video editor and VJ tool, which combines elements of both real<br/> time video work and a more structured approach of video<br/> editing in one package.<br/> <br/> After 4 years of development, the LiVES software is almost feature<br/> complete for its initial 1.0 release (expected at the end of this<br/> year). The LiVES software does not follow the traditional development<br/> model of an application (design and then coding); rather it has<br/> grown in an organic fashion, and features have been added as they are<br/> needed or suggested, and as the possibilities present<br/> themselves. It contains some novel features, for example, the ability to<br/> record a performance in real time, and then edit that<br/> performance like a traditional video editing layout. During this<br/> development, a number of novel and useful frameworks have been<br/> developed, which will allow for future expansion of LiVES through a<br/> flexible system of plugins, and which could be adapted to other<br/> projects.<br/> <br/> <br/> About the presentation<br/> -------------------------------<br/> Salsaman will present the current development version of the LiVES<br/> software, demonstrating some of the features which are already<br/> implemented, both for VJs and for video artists, and describe the work<br/> remaining before the planned 1.0 release. The style will be in<br/> the manner of a very visual walk through of the application, rather than a<br/> more theoretical slide-show. He will also mention the<br/> frameworks which have been created during the software development<br/> process, and how they could be used for other applications.<br/>:<br/>:<br/>:.......................................................]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="forum@mur.at" pc_contname="Silvia Freidinger" pc_conttel="82 77 34" pc_duration="0" pc_eid="2353" pc_eventDate="2004-10-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="syv" pc_startTime="11:00:00" pc_time="2004-10-05 11:55:33" pc_title="There must be an alternative - Round table" pc_topic="0" pc_website="http://forum.mur.at">
		<text>
<![CDATA[Round table mit den beteiligten KünstlerInnen Bernadette Corporation (USA/F), bureau d'études (F), Etcétera (Argentinien), Aernout Mik (NL), Oliver Ressler (A), The Yes Men (USA)]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="forum_stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@forumstadtpark.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="7061" pc_eventDate="2009-12-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="6.- ¤" pc_informant="ForumStadtpark" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2009-10-21 13:48:05" pc_title="Konzert | Grrrls Night Out" pc_topic="0" pc_website="www.forumstadtpark.at">
		<text>
<![CDATA[Auftakt zum kräftigen Lebenszeichen der weiblichen Kultur- und besonders Musikschaffenden in Graz. Ein betont gemischter Abend mit Tequilla Marilla oder Kirsch. Killamarilla ist Minipunk & Görenrock von vier Ladies mit Mann. Die Erste zieht den Bass durch den très luxe Schminkkoffer, die Zweite verarbeitet mit der rosaroten Axt das Fender Rhodes zu Kleinholz, die Dritte rockt das Schlagzeug und die vierte kreischt ins verzerrte Mikro. Görig ist röhrig. Kirsch gabs bereits vor Jahren und gibts nun im Revival. Aus Kirsch entsprang Killamarilla und Supernachmittag. Rock mit viel Frauenpower. Rundum findet sich Mode/Design von RAKETA (Doris Psenicnik), cssc (Christine Sbaschnigg) und Gertrud (Gertrud Hainzl) im Raumdesign von MURA scenario design (Majda di Krivograd).<br/><br/>www.solways.mur.at/kirsch<br/>www.myspace.com/killamarilla]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="seifenfabrik" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="6300" pc_eid="784" pc_endDate="2002-11-22" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-11-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="5 " pc_informant="t-." pc_startTime="22:00:00" pc_time="2002-11-11 01:26:15" pc_title="egoboo.bits - GNU girl power lounge | herbstbar" pc_topic="6" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<pre>
                     © ©                                                                  
                      ©                                                                   
                     © ©                                                                  
                        ©                                                                 
                        ©                                                                 
                       ©                                                                  
                    ©©©                                                                   
                   ©                                                                      
                  ©                                                                       
  ©©©      ©©©    © ©©©©©©    ©©©©©      ©©©©      ©©©©                                   
 ©©©©©    ©©©©©©   ©©©   ©©   ©©©©©©    ©©©©©©    ©©©©©©        ©         ©    ©       ©© 
©©©©©©©  ©©       ©©©©©©  ©©  ©©   ©©  ©©    ©©  ©©    ©©      ©©       ©©©   ©©     ©©©©©
©©   ©©  ©©       ©©©©©©© ©©  ©©   ©©  ©©    ©©  ©©    ©©      ©©©©©    ©    ©©©    ©©    
©©©©©©   ©©    ©  ©©©©©©© ©©  ©©©©©©   ©©    ©©  ©©    ©©      ©©©©©©        ©©©©©   ©©©©©
©©       ©©   ©©  ©©©©©©©©©©  ©©   ©©  ©©    ©©  ©©    ©©      ©©   ©©   ©©  ©©©      ©©©©©
©©       ©©   ©©  ©©©©©©©©©©  ©©   ©©  ©©    ©©  ©©    ©©      ©©   ©©  ©©©  ©©©         ©©
 ©©©©©©   ©©©©©©   ©©©©©©©©   ©©©©©©©   ©©©©©©    ©©©©©©   ©    ©©©©©©  ©©©  ©©©     ©©©©©
  ©©©©     ©©©©     ©©©©©©    ©©©©©©     ©©©©      ©©©©   ©©     ©©©©   ©©©   ©©©©    ©©© 

<b>live:
chicks with dicks [zagreb/hr]
blashko [zagreb/hr]

djs:
arythmia sound koll3ktiv [zagreb/hr]

visuals:
lina + irena [zagreb/hr]</b>
</pre>
<a href="http://www.egoboobits.net/" target="_blank">www.egoboobits.net</a><br>
<a href="http://herbstbar.activecontentserver.com/" target="_blank">herbstbar.activecontentserver.com</a><br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
</export>
