<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<export>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="6475" pc_eventDate="2009-04-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2009-03-24 11:13:04" pc_title="Russian Style Discoteka" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Krendel & Gäste<br/><br/>Beginn: 22:00 / 1st & 2nd floor<br/>Eintritt: ¤ 5.- vor / ¤ 7.- nach 23:00<br/>¤ 1.- Ermäßigung für Studentinnen mit Ausweis<br/>¤ 1,50.- Ermäßigung für spark7 members]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Knittelfeld (mit Bus aus Graz!)" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7567" pc_eventDate="2010-05-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="antisexismus" pc_startTime="16:30:00" pc_time="2010-05-17 19:56:24" pc_title="Burschis und Rechtsextremismus zerknittern!  Demonstration gegen den österreichweiten Burschentag in Knittelfeld" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Am 22. Mai 2010 treffen sich in Knittelfeld deutschnationale Verbindungen aus ganz<br/>Österreich zum sog. Burschentag. Burschenschaften bewegen sich politisch in einem<br/>Spektrum zwischen freiheitlich, völkisch und offen rechtsextrem. Sie stilisieren<br/>sich selbst als Elite des nationalen Lagers, tragen wesentlich zur<br/>Gesellschaftsfähigkeit rassistsischer und antisemitischer Diskurse bei und erfüllen<br/>eine Scharnierfunktion zwischen dem Neonazismus und dem legalen Rechtsextremismus.<br/>Aus ihren Reihen kamen und kommen genauso neonazistische Kader und freiheitliche<br/>PolitikerInnen. Ihre enge Verquickung mit der Politik der FPÖ zeigt sich darin, dass<br/>ein großer Teil der FPÖ-Funktionäre Burschenschafter sind, wie z.B. der<br/>3.Nationalratspräsident Martin Graf, und dass mit Wolfgang Zanger auch den<br/>Burschentag in Knittelfeld ein freiheitlicher Abgeordneter organisiert.<br/><br/>Burschenschaften stehen für Männerbündelei und Sexismus. Frauen ist grundsätzlich<br/>der Beitritt zu sämtlichen burschenschaftlichen Verbindungen untersagt, sie dürfen<br/>bestenfalls an ausgewählten Abenden als Begleitung "mitgebracht" werden. Ein Blick<br/>in das korporierte Liedgut verdeutlicht das sexistische Rollenbild, wenn davon<br/>gesungen wird, dass die Frauen statt an der Universität doch besser bei Wäsche, Herd<br/>und Nähmaschine zu sein hätten.<br/><br/>Die Tatsache, dass die Burschenschaften ihren Festkommers im Kulturhaus der<br/>Stadtgemeinde Knittelfeld abhalten können, ist ein Signal dafür, wie sehr die<br/>Normalisierung rechtsextremen Gedankenguts bereits fortgeschritten ist. Hetze gegen<br/>MigrantInnen, Antisemitismus und rassistische Praxis sind in der Mitte der<br/>Gesellschaft zu finden. Deshalb sollte Antifaschismus mehr sein, als einmal ein<br/>"Zeichen gegen rechts" &#8211; womöglich auch noch symbolisch &#8211; zu setzen, und ansonsten<br/>unhinterfragt den kapitalistischen und patriarchalen Normalzustand hinzunehmen. Das<br/>Ziel von Antifaschismus muss es daher sein, die bestehende kapitalistische Ordnung<br/>als Nährboden des Faschismus zu begreifen und zugleich Rechtsextremismus in allen<br/>Formen kompromisslos immer und überall zu bekämpfen! <br/><br/>In diesem Sinne:<br/>Rechtsextremismus ist keine Kultur!<br/>Deutschnationale Männerbünde auflösen!<br/>Antisemitismus, Sexismus, Nationalismus, (ob deutsch oder österreichisch oder<br/>sonstwie) Rassismus und Homophobie immer und überall entgegenarbeiten!<br/>Für eine Gesellschaft jenseits kapitalistischer Herrschafts- und<br/>Verwertungszusammenhänge!<br/><br/>Es laden ein: Autonome Antifa Gradec, GAJ Steiermark, GRAS Uni Graz, KJÖ<br/>Knittelfeld, KJÖ Steiermark, KSV Uni Graz, mayday graz, SJ Knittelfeld, SJ Graz, SJ Steiermark<br/><br/>Bus aus Graz: <br/>Anmeldungen unter: Knittelfeld@oeh.uni-graz.at. Abfahrt: 15 Uhr Graz,<br/>Rückfahrt 21 Uhr 30. Kostenbeitrag: 10 Euro (Hin & Retour).  <br/>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Universitätsbibliothek Graz, Lesesaal" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="3776" pc_eventDate="2006-06-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="I" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2006-06-21 05:02:58" pc_title="Anarchismus: Die Pluralität der Theorie, die Graswurzeln der Praxis" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Anarchismus: Die Pluralität der Theorie, die Graswurzeln der Praxis<br/><br/>Doppel-Buchvorstellung:<br/><br/>Gerhard Senft (Hg.): Essenz der Anarchie. Die Parlamentarismuskritik des libertären Sozialismus. Wien: Promedia 2006.<br/><br/>Reinhard Müller: Franz Prisching. G&#8217;roder Michl, Pazifist und Selberaner. Verlag Graswurzelrevolution und Verlag Gemeinde Hart bei Graz, Nettersheim / Hart bei Graz 2006<br/><br/><br/>Bei einer von der Universitätsbibliothek Graz in Kooperation mit KORSO und dem Promedia-Verlag veranstalteten Buchpräsentation werden zwei Bücher vorgestellt, die sich dem vielfältigen Phänomen Anarchismus von zwei Seiten nähern: Von jener der Theorie(n) &#8211; und von der Seite der Biografie eines steirischen Anarchisten des 19. und frühen 20. Jahrhunderts.<br/><br/>Ein Kompendium der Kritik am Parlamentarismus. Man muss nicht Anarchist sein, um Gerhard Senfts scharfsinniger Diagnose der Schwächen des Parlamentarismus zumindest einen Kern an Wahrheit zuzumessen: &#8222;Mit der Reduktion des demokratischen Prozesses auf eine reine ,Zuschauerdemokratie&#8216; werden Apathie und Indifferenz der Wählerschaft zu Grundbedingungen der politischen Stabilität. Demokratie wird zur Herrschaft von Eliten unter einer problembehafteten ,Zustimmung&#8216; des Volkes" schreibt Senft, Professor an der Wirtschaftsuniversität Wien, in seinem Aufsatz &#8222;Glanz und Elend des Parlamentarismus", der das jüngst erschienene Buch &#8222;Essenz der Anarchie. Die Parlamentarismuskritik des libertären Sozialismus" einleitet. Bei der Lektüre der darin versammelten Texte &#8211; des Klassikers Kropotkin, seines Adepten Elisée Reclus, des lebensreformerisch engagierten Raphael Friedeberg, des bekanntesten österreichischen Anarchisten Pierre Ramus (i.e. Rudolf Großmann), des Münchener Schriftstellers und Mitglieds des Zentralrates der bayerischen Räterepublik Erich Mühsam, des Syndikalisten Rudolf Rocker und des pragmatisch orientierten Helmut Rüdiger &#8211; fasziniert besonders das breite Spektrum an Positionen: Von einer radikalen Ablehnung aller repräsentativ-demokratischen Systeme, wie sie etwa bei Ramus zum Ausdruck kommt, bis zu einer dialektischen Betrachtung, die durchaus auch mal die Beteiligung an Wahlen ins Auge fasst (Rüdiger) reichen die dargestellten Standpunkte.<br/><br/>Ein steirischer Anarchist. Von der biografischen Seite her nähert sich Reinhard Müller, Mitarbeiter des Archivs für die Geschichte der Soziologie in Österreich, dem Thema: Die Lebensgeschichte des Franz Prisching aus Hart bei Graz (1864 bis 1919) zeigt die Entwicklung eines Arbeiters zum lebensreformerisch geprägten Anarchismus. Prisching, zunächst Sozialdemokrat, vereint in seiner Person alle Spielarten der Lebensreform: Er lehnt es zwar ab, als Tolstojaner bezeichnet zu werden (er sei lieber &#8222;Selberaner"), orientiert sich aber stark an den Vorstellungen des russischen Schriftstellers von einem gewaltfreien Anarchismus auf christlicher Grundlage, ist Tierschützer, über lange Zeit hinweg Vegetarier, Abstinenzler und radikaler Pazifist. Vor allem aber gibt er auf eigene Kosten über ein Jahrzehnt lang die Monatszeitschrift &#8222;Der g&#8216;rode Michl &#8211; Parteilose Monatsschrift für allseitige Reform" heraus &#8211; über lange Zeit die einzige legal erscheinende anarchistische Publikation Österreichs.<br/><br/>Die Herausgeber bzw. Autoren Gerhard Senft und Reinhard Müller präsentieren die beiden Bände und stehen für eine Diskussion zur Verfügung.]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="uniT conTner" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="uniT office" pc_conttel="0316/ 380-7480" pc_duration="4200" pc_eid="909" pc_endDate="2003-03-30" pc_eventDate="2003-03-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="6 " pc_informant="hirograz" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2003-01-16 14:06:26" pc_title="milan oder stille tage im kaffee" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[ein theaterstück über die suche nach identität, der suche nach lebensentwürfen, die einen die sehnsüchte und ideale nicht über bord werfen lassen. ein stück über die eigene unzulänglichkeit.<br/><br/>autor: johannes schrettle<br/>regie: dieter boyer<br/>spieler: grete tiesel (olga), sophia  laggner (sara), robert hitthaler (milan)]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="kueche@spektral.at" pc_contname="T.O.M." pc_conttel="0676/7221647" pc_duration="0" pc_eid="8645" pc_eventDate="2012-03-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="Tomá" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2012-03-21 09:11:37" pc_title="volXküche feat. Die Pastinaken" pc_topic="0" pc_website="www.spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Ausschließlich von Freiwilligen betrieben freut sich die VoKü über jeden Beitrag: mitkochen, servieren, abwaschen, (dumpstern am Vortag) - alles gern gesehen.<br/>Schreib an kueche@spektral.at und gib was du gern gibst!<br/><br/>Kochen 15:00<br/>Essen ab ca. 19:00 Uhr.<br/><br/>Food is vegan.]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Explosiv" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="2596" pc_eventDate="2005-01-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="vvk: 5¤ / ak: 6¤" pc_informant="t-." pc_startTime="19:30:00" pc_time="2005-01-20 11:20:01" pc_title="Bone Breakers Ball" pc_topic="0" pc_website="http://explosiv.at/">
		<text>
<![CDATA[STIMULUS-X (A)<br/>NEBUCHADNEZZAR (A)<br/>DAZED N&#8217; DRAWN (A)<br/>VIPERA (A)<br/><br/><br/>STIMULUS-X<br/>Die Band besteht seit gut eineinhalb Jahren. Doch erst hat sich ihr doch eigener Stil im letzten halben Jahr in verschiedene Richtungen entwickelt. Ihre Musik ist eine Art von Heavy- Edged, Progressive Rock haben aber auch sehr viele andere Elemente einbezogen. Mehr unter: www.stimulusx.com<br/><br/>NEBUCHADNEZZAR<br/>im Jahr 2002 gegründet und spielen Melodic Crossover Metal. www.nebuchadnezzar.at<br/><br/>DAZED N&#8217; DRAWN<br/>Treibende Hardrock Riffs, gewürzt mit einer Portion Metal und verfeinert mit einer Frauenstimme ... das ist DAZED N' DRAWN heute und die Zukunft bringt sicherlich noch einiges ... www.dzd.at<br/><br/>VIPERA<br/>Die oberösterreichische Band VIPERA (aus dem lateinischen vipera berus = Kreuzotter) wurde im Mai 2004 von den ehemaligen Mitgliedern der Band SPIT (Nu-Thrash-Metal) gegründet. Stilistisch liegt VIPERA zwischen Old-School- und Mid-Tempo-Death-Metal. www.vipera.tk).<br/><br/>Vorverkauf: 5.00.-<br/>Vorverkauf Spark7: 4.00.-<br/>Abendkasse: 6.00.-]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="chmafu@nocords.net" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="25200" pc_eid="6074" pc_eventDate="2008-12-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="chmafu_nocords" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2008-11-04 14:25:35" pc_title="Interpenetration Festival '08" pc_topic="0" pc_website="http://nocords.net">
		<text>
<![CDATA[<span >Cookin' with Shurdock</span><br><span >concerts:</span><br><font  size="+1">Hummer/Schellander/Honsig-Erlenburg<br></font><font  size="-1">9:00pm</font><br ><font  size="+1">BernhardGal<br></font><font  size="-1">10:00pm</font><br ><font  size="+1">NateDenver's Neck<br></font><font  size="-1">11:00pm</font><br ><span >dj: Lepenik</span><br><font  size="-1">doors open: 7:30 pm<br>Postgarage<br>Free entrance!</font><font  size="-1"><br><br><br></font><font  size="+1">Hummer/Schellander/Honsig-Erlenburg</font><br><font  size="+1"><span><br></span></font><font size="-1">In Zusammenarbeit mit Sonntags Abstrakt(KIM):<br><br>HONSIG/HUMMER/SCHELLANDER sind ein elektro-akustisches Trio bestehendaus Saxophon, Trautonium (einem analogen Synthesizer) und Kontrabass.Ihr Rohmaterial sind Kl&auml;nge, die sie ausw&auml;hlen und aufeinander abstimmen. Die Klangfarben speziell dieser drei Instrumentelassen sich sowohl gut vereinen als auch kontrastieren, wenn man diepassenden Spieltechniken findet. Au&szlig;erdem ist ein enormerTonumfang m&ouml;glich. Mit dem ausgesuchten Material improvisieren undkomponieren Honsig/Hummer/Schellander. Die Signale lassen sieau&szlig;erdem &uuml;ber mehrere Kan&auml;le durch den Raum wandern.<br><br>Felician Honsig-Erlenburg - Altsaxophon<br>Nik Hummer - Trautonium<br>Matija Schellander - Kontrabass<br><br><a href="http://www.felicianhonsigerlenburg.com/">http://www.felicianhonsigerlenburg.com/</a><br><a href="http://www.tunedcity.de/?page_id=42">http://www.tunedcity.de/?page_id=42</a><br><a href="http://www.matijaschellander.com/index.htm">http://www.matijaschellander.com/index.htm</a><br><br><br><br></font><font size="+1"><span ></span></font><font size="+1">Bernhard Gal</font><br><font  size="+1"><span><br></span></font><font size="-1">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; The Austrianartist, composer and musicologistBernhard Gal has become internationally known as one of the mostprolific sound artists of a younger generation. During the past tenyears Gal has created around 50 sound installations and media artprojects, combining sound, light, objects, spatial concepts and videoprojections into intense and often site-specific interdisciplinary artworks. He also composes music for acoustic instruments andelectro-acoustic music. As a (laptop) musician he has been performinglive in around 150 concerts on four continents.<br><br>Born in Vienna, Austria in 1971, Gal began to nurture his interest inmusic and (sound) art around 1985. After studies at Vienna&#8217;s Universityof Music (Sound Engineering) and the University of Vienna (Musicology),and a year-long residency in New York City in 1997&#8211;98, he has focusedon his compositional and artistic activities. He runs the record labelGromoga Records and is director of the Austrian art organization &#8216;spce&#8217;. Together with Ernst Reitermaier, he curates the Viennese Festival&#8216;Shut up and Listen!&#8217;. Currently, Gal lives as a freelance composer andartist in Vienna and Berlin where he also taught sound art at theUniversity of Arts in 2006-07.<br><br>An important aspect of his work is the combination of music with otherart forms, in solo projects as well as in collaborations, e.g. since1997 with the Japanese architect Yumi Kori (&#8216;audio-architecturalinstallations&#8217;). As a (laptop) musician, Gal performs in solo concertsand has worked together with musicians such as Tung Chao-Ming, KaiFagaschinski and Jennifer Walshe.<br><br>Gal's work has been presented in concerts, sound installations,exhibitions, and radio portraits in Europe, Asia, and the Americas. Hehas been invited to international music and art festivals (includingWien Modern Vienna; MaerzMusik Berlin; Donaueschinger Musiktage; NuovaConsonanza Rome; MATA Festival New York; Mutek Montreal; MusicacousticaBeijing; FILE Sao Paulo) and frequently gives lectures and workshops.<br><br>For his music and art projects Gal has received several awards,including the Karl Hofer Prize Berlin 2001, an Annual Grant fromSKE-Fonds Vienna 2002, a composer fellowship from the DAAD Artists inBerlin Programme 2003, and the Austrian State Scholarship forComposition 2004. Bernhard Gal&#8217;s music has been made available on morethan 25 audio publications. In 2005, the German publishing house KehrerVerlag Heidelberg published the comprehensive catalogue book&#8216;Installations&#8217;, documenting Gal&#8217;s intermedia installations since 1999.<br><br><a href="http://www.bernhardgal.com/">http://www.bernhardgal.com/</a><br><br><br><br></font><font  size="+1">NateDenver's Neck</font><br><font  size="+1"><span><br></span></font><font size="-1">&nbsp;&nbsp; For those of you unfamiliarwith Nate Denver, imagine,every band you liked in high school, every comic book you have everread, every fantasy movie you've ever seen featuring either dragons orwizards or both, some skateboards, a lot of heavy metal, death metal tobe specific, some beautiful folk songs, spikes, elves, banjos,Nintendos and anything else you remember fondly on your convoluted pathto where you are NOW, all chopped up and blended into an impossiblycatchy, goofy, funny, pretty, heavy, folk metal ultraviolent goofballspazz rock mess. Denver is insanely adept at squashing all manner ofunlikely sounds into a single performance, or even a single song, andmaking it sound perfect. Pretty songs are only pretty on the surface,but are actually subtly violent and evil and hateful and miserable,howling chaotic blasts of pummeling noise are somehow happy and joyful,filled with flowers and clouds and sunshine. Which goes a long way toexplainging the charm of Nate Denver's Neck. This world where metal andfolk, dragons and elves co-exist peacefully, is fun and funny, ironicbut not intentionally, wild and ridiculous, but ultimately, heartfeltand insanely well crafted. Schizophrenic for sure, but in a gloriouslysatisfyingly demented sort of way!<br><br><a href="http://www.natedenver.com/">http://www.natedenver.com/</a><br><a href="http://www.myspace.com/natedenversneck">http://www.myspace.com/natedenversneck</a></font><br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Orpheum" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="63" pc_endDate="2002-05-29" pc_endTime="23:00:00" pc_eventDate="2002-05-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="EUR 11,-" pc_informant="nina" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2002-05-24 16:21:42" pc_title="MC Rene" pc_topic="9" pc_website="www.orpheumgraz.com">
		<text>
<![CDATA[Scheiss auf euren Hip Hop - Tour. Support Act: K´rings Brothers mit special Battle Show]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Dom Im Berg" pc_alldayevent="0" pc_contemail="events@979fm.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="1054" pc_eventDate="2003-03-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="Kombiticket: 8,50" pc_informant="nina" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2003-03-24 14:40:40" pc_title="Club 2" pc_topic="3" pc_website="www.soundportal.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.soundportal.at/img/dates/club2xxx.jpg" alt="Club 2 Logo"><br>mit DJ Maxwell<br><br>im Rahmen der langen <a href="http://www.soundportal.at/?site=dates/europanacht" target="_blank">Soundportal-Europanacht</a><br>]]>		</text>
		<tag name="news"/>
	</event>
	<event location_name="SUB " pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="25200" pc_eid="5111" pc_eventDate="2007-12-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="flomo" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2007-12-03 20:24:27" pc_title="Ente gut, alles gut" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[22.15 Fou Fou Fou<br/>      (Kathedraler Osmoserock)  <br/>      <br/>23.45 Bis Doux De Pâte<br/>      (Postmodernfusionpunk)<br/><br/>0.45  Dj Kaysa & Dr Audio ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Stadtmuseum Graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="iladengraz@everymail.net" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="4168" pc_eventDate="2007-01-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="frei" pc_informant="I" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2006-12-15 11:37:07" pc_title="Noam Chomsky &amp;#8211; Der meistzitierte Gelehrte der Welt [Ein Intellektueller im Widerstand]" pc_topic="0" pc_website="http://www.chomskyarchiv.de">
		<text>
<![CDATA[Vortrag, Lesung, Film und Diskussion<br/>von und mit Dr. Michael Schiffmann (Universität Heidelberg)<br/><br/><br/>NOAM CHOMSKY<br/>geboren 1928 in Philadelphia, gilt neben seiner bahnbrechenden Arbeit als Sprachwissenschaftler als einer der bedeutendsten politischen Intellektuellen Nordamerikas und ist als scharfer Kritiker der US-amerikanischen Außen- und Wirtschaftspolitik, sowie der weltpolitischen Entwicklungen und der Macht der Medien bekannt. Mit seinen detaillierten und faktenreichen Untersuchungen zerpflückt er seit Jahrzehnten den US-amerikanischen Mythos von der freiheitsliebenden und menschenfreundlichen demokratischen Supermacht. Immer wieder beschrieben und kritisiert werden von ihm die realen Verhältnisse von ökonomischer Ausbeutung und wirtschaftlicher, sozialer und politischer Macht, die heute die internationale Ordnung und die gesellschaftliche Realität innerhalb der einzelnen Länder bestimmen. Sein besonderes Augenmerk gilt dabei der Funktion und Rolle der Medien und deren manipulativen Methoden bei der "Fabrikation von Konsens". Denn ohne eine weitgehende Akzeptanz in der Öffentlichkeit ist die von ihm kritisierte Politik nicht vorstellbar. <br/><br/>http://www.chomskyarchiv.de<br/>http://www.chomsky.info<br/><br/><br/>MICHAEL SCHIFFMANN<br/>ist Übersetzer und Herausgeber mehrerer Chomsky Bände und Dozent für Chomskys &#8222;Generative Grammatik&#8220; am Anglistischen Seminar der Universität Heidelberg. Da er auch seit Jahren in persönlichem Kontakt mit Chomsky ist, wird seine Präsentation einen recht unmittelbaren Einblick in dessen Werk und Wirken bieten. Einige Buchauszüge und Filmsequenzen werden seine Ausführungen ergänzen. Besonders wichtig ist ihm die abschließende Diskussion. <br/><br/><br/>VERANSTALTET VON: Korso & Infoladen Graz<br/><br/>http://www.korso.at<br/>http://www.infoladengraz.at.tt]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Arcadium" pc_alldayevent="0" pc_contemail="offfice@luvnet.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="50400" pc_eid="5100" pc_eventDate="2007-12-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤7&lt;23.00&gt;¤9" pc_informant="luv" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-11-28 16:10:51" pc_title="luv presents Misc." pc_topic="0" pc_website="www.myspace.cm/luvmusick">
		<text>
<![CDATA[Mainfloor<br/><br/>Misc. - live<br/>[Sender / Cereal/Killers / Köln / DE]<br/>www.myspace.com/miscdot<br/><br/>Cheever<br/>[Spirals1st / Graz]]<br/>www.myspace.com/SpiralsFirst<br/><br/>Tuca<br/>[luv, in dust we trust / Graz]<br/>www.myspace.com/onkeltuca<br/><br/>Illinoise<br/>[luv, artist in resistance / Graz]<br/>www.myspace.com/illi_noise<br/><br/><br/>Visuals:<br/><br/>VJ azz<br/>[luv / Wien]<br/>www.myspace.com/vj_azz<br/><br/><br/>Red Box<br/><br/>Simon/off - live<br/>[Plainaudio, Winterstrand / Graz]<br/>www.myspace.com/simonoff<br/><br/><br/>b.l.o. & feelipa & zvonko<br/>[disko404 / Graz]<br/>www.myspace.com/disko404<br/><br/>Raz Marty & Christo FX<br/>[el rakkas / Graz]<br/>www.rakkas.org<br/><br/><br/>Anschließende Afterhour/Red Box<br/><br/>Bitz<br/>[Houseverbot / Graz]<br/>www.myspace.com/djbitz<br/><br/>Sebastian Feyerabend<br/>[landlordbeats / Graz]<br/>www.myspace.com/sebastianfeyerabend ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="wendepunkt" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="4143" pc_endDate="2006-12-09" pc_eventDate="2006-12-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="14:00:00" pc_time="2006-12-06 16:34:40" pc_title="hanging 'round and fooling 'bout - k a m p f p a u s e" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[hanging 'round and fooling 'bout - k a m p f p a u s e<br/><br/>die reise führt uns durch die räume der buchhandlung 'wendepunkt' (umweg/ by pass) in den hintersten winkel des areals josefigasse 1. wie stattgefundene erkundungen - hari's garage 2001,2002,2003..... exil/hinterzimmer/mittelstation 2004,2005... ...aktionstag 15.juni am 15.dezemberplatz,2005 - öffnet auch diese zugänge - einen unbekannten blick in einen unbekannten raum... hinter/hof/halt.....tat/ort...kampfpause<br/><br/>einhundertkilometer ganz locker,<br/>asien am steuerruder.<br/>wie sporen bohrten sich manschettenknöpfe in rote hemdsärmel!<br/>andrej wosnesjenskij 1970<br/><br/><br/>josefigasse 1<br/>nähe lendplatz<br/>8020<br/><br/>do. 7,12,06 ab 19uhr<br/>fr.,sa. 8.-9.12.06 14.-22uhr<br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="Jan.Karlsson@MAKAvA.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4476" pc_eventDate="2007-05-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="MAKAvA" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2007-04-16 11:58:58" pc_title="Makava D&amp;B" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[MAKAvA from Drum and Bass to Chill Out<br/><br/>For your music pleasure:<br/><br/>Double Trouble (Ready 2 Rumble / Vienna)<br/>Slack Hippy (La Boume Deluxe / FM4)<br/>Slick Devlan (liquid notion / Disko404)<br/>Extra Special Guests:<br/>Artquitects & Dorian Pearce (taboo / Veilchen)<br/><br/>2 Floors - one for chilling, one for heavy shaking<br/><br/>Nice Price: 4 ¤ before 11 / 5 ¤ after 11<br/><br/>Presented in the halls of the legendary Arcadium]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info[et]spektral.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="5768" pc_eventDate="2008-06-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="spektral" pc_startTime="15:00:00" pc_time="2008-06-16 15:58:24" pc_title="After Effects Videoworkshop " pc_topic="0" pc_website="spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Techniken zur kreativen Nachbearbeitung eigenen Videomaterial. Einstieg und Überblick in die grenzenlosen Möglichkeiten von Adobes Effekt- und Animationssoftware. Keine Kenntnis des Programms von nöten, eigenen Laptop mitbringen oder Bescheid geben. Beitrag freiwillige Spende. ]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Harry's" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="3510" pc_eventDate="2006-03-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2006-03-07 14:13:08" pc_title="Kitchen Art" pc_topic="0" pc_website="http://prestressed-concrete.mur.at/ktart/ktart.htm">
		<text>
<![CDATA[Kitchen_art is not only defined as art, which is happening and being produced in<br/>a kitchen, moreover a holistic, artistic treat is meant.<br/>All senses of the spectators shall be reached by these exhibits.<br/><br/>For more information please check out<br/>http://prestressed-concrete.mur.at/ktart/ktart.htm<br/>on Cc's new homepage]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="vipers im thienfeld, mariahilferstrasse 2, 8020 gr" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9900" pc_eid="737" pc_endDate="2002-11-02" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-11-02" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei !!!" pc_informant="vipers" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-10-31 09:09:42" pc_title="around the day in 80 worlds | thienfeld" pc_topic="8" pc_website="http://www.vipers.at">
		<text>
<![CDATA[_compiliert von oliver witzani / wien<br>
<br>
<table border=0 cellpadding=0 cellspacing=0 width=100% bgcolor=#FFFF66><tr>
<td><img src="http://www.vipers.at/files/webmeister_021023_giraffe.jpg" alt="" border=0></td>
<td>&nbsp;</td>
<td>experiments in brazil, latin and afromusic 1965-1982 </td>
</tr></table>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Helmut-List-Halle" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@steirischerherbst.at" pc_contname="Info- und Kartenbüro" pc_conttel="+43 316 81 60 70" pc_duration="5400" pc_eid="5907" pc_endDate="2008-10-05" pc_eventDate="2008-10-04" pc_eventstatus="1" pc_fee="22 ¤ / erm. 12¤" pc_informant="sh" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2008-09-03 14:08:58" pc_title="steirischer herbst: Michel Schweizer (F) - Bleib opus #3 " pc_topic="0" pc_website="www.steirischerherbst.at">
		<text>
<![CDATA[Fünf Schäferhunde und Hundeführer, ein Psychoanalytiker, ein Philosoph, ein ehemaliger Legionär. Das merkwürdige Personal, das der französische Theaterkünstler Michel Schweizer auf der Bühne zusammenbringt, versammelt sich vor<br>dem Hintergrund des Davoser Weltwirtschaftsforums 2001, eines exklusiven Clubs von Politikern, Wirtschaftsbossen, Wissenschaftlern und Philosophen, die im geschützten Raum über grundlegende Fragen künftiger Gesellschaftsordnungen diskutieren. Über unser künftiges Leben.<br><br>In bester französischer Disput- und Diskurstradition erörtern Philosoph und Psychoanalytiker, wie wir in Frieden zusammenleben können, wo unsere Gesellschaft zwischen Staat und Markt steht und: Was ist Erziehung? Deformation, Training, Dressur? Oder doch die Möglichkeit, sich selbst zu finden? Die Hunde stehen bewegungslos, bis ein kleiner Fingerzeig sie in Bewegung setzt. Und stoppt. Perfekt trainiert, unter Kontrolle und doch eine latente Bedrohung. Dahinter Triebe. Der Wolf im Hund nur noch eine Erinnerung &#8211; oder ein Potenzial.<br><br>Michel Schweizer findet befremdlich schlaue, ironische Bilder für das Unbehagen in der Kultur, für die gefährdete Balance der Gesellschaft, in der ein Kippen jederzeit möglich ist. Der degenerierte Wolf hat mit seiner Domestizierung auch die Intelligenz verloren. Und die Fähigkeit zum Leben in der Gruppe. Während theoretische Gespräche und physische Präsenz einander in einem  geradezu musikalisch genau strukturierten Abend als Thema und Variation kommentieren, ist nie entschieden, wer wen kontrolliert, wer wen beobachtet. Manipuliert sind schließlich nicht nur die Hunde, sondern auch wir Bürger. <br><br>Deutschsprachige Erstaufführung<br>In französischer Sprache mit deutschen Übertiteln<br>Talk im Anschluss an die 2. Vorstellung]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9000" pc_eid="7949" pc_endDate="2010-11-30" pc_eventDate="2010-11-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="5" pc_informant="traumwerk" pc_startTime="17:30:00" pc_time="2010-11-23 20:03:24" pc_title="Schweißworkshop Teil 1" pc_topic="0" pc_website="www.spektral.at">
		<text>
<![CDATA[siehe Spektral-Programmheft: <a href="http://www.spektral.at">www.spektral.at</a> bzw. <a href="http://www.spektral.at/content/schweißworkshop-1">http://www.spektral.at/content/schweißworkshop-1</a>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="" pc_alldayevent="0" pc_contemail="dan@inter-act.biz" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="57600" pc_eid="2063" pc_eventDate="2004-06-04" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="15:00:00" pc_time="2004-04-14 16:57:06" pc_title="EXIT SPACE 03 - LADY SPACE" pc_topic="0" pc_website="http://exitspace.org">
		<text>
<![CDATA[<a href="http://exitspace.org/exitspace.0.html" target="_blank"><img src="http://inter-act.biz/exitspace3_flyer_vorne_final.jpg" border="0"></a><BR><BR><br><a href="http://exitspace.org/exitspace.0.html" target="_blank"><img src="http://inter-act.biz/exitspace3_flyer_hinten_final.jpg" border="0"></a><BR><BR>]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="Kleiner Minoritensaal" pc_alldayevent="0" pc_contemail="kathrin.immervoll@kultum.at" pc_contname="" pc_conttel="0316 71113327" pc_duration="0" pc_eid="7590" pc_eventDate="2010-05-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="EUR 8,- / EUR 5,-" pc_informant="minoriten" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2010-05-27 10:23:43" pc_title="hörgeREDE mit Kathrin Röggla und Markus Binder / Attwenger" pc_topic="0" pc_website="http://www.kultum.at">
		<text>
<![CDATA[Ab Mai wird im Kulturzentrum bei den Minoriten in regelmäßigen Abständen auf den akustischen Grenzbereich zwischen Literatur und Musik ein ganz spezielles Augenmerk gelegt: Jeweils einE AutorIn und einE MusikerIn gestalten halbjährlich einen Auftritt im Zeichen lautästhetischer Literaturkompositionen.<br/>Auf die Bühne gebeten werden KünstlerInnen, die beständig festhalten<br/>an der zeit- und marktunabhängigen Vertonung von Literatur, an der Verschriftlichung von Tönen. In der &#8222;Tradition der Traditionsbrecher&#8220; trifft Textund Wort-Klang auf analoge und/oder synthetische Geräuschproduktion.<br/>Den Auftakt gestaltet die für ihre experimentelle Beleuchtung der Neuen Wirtschaftssprache bekannte Autorin Kathrin Röggla zusammen mit Markus Binder, dem literarischen Kopf der<br/>Mundart-Elektro-Gruppe Attwenger. Man darf sich freuen auf das, was in den pathetischen 60er Jahren so prägnant formuliert wurde: Dichtung der Revolution bedeutet Revolution der Dichtung.<br/>Egal wann.]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark, Saloon" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@forumstadtpark.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="6526" pc_eventDate="2009-05-31" pc_eventstatus="1" pc_fee="10.- ¤" pc_informant="ForumStadtpark" pc_startTime="13:00:00" pc_time="2009-04-16 13:12:22" pc_title="Konzert | Fleisch für Vegetarier" pc_topic="0" pc_website="www.forumstadtpark.at">
		<text>
<![CDATA[Der alternative Sonntagsbrunch mit dem Parkorchester FORUM STADTPARK Graz. Unter der Leitung von Thomas Rottleuthner geben sich die Herren Lang, Czihak, Josel, Pokorn, Pliem, Dunst, Luef und Meinhardt die Ehre sie herzlichst zu Konzert und Brunch einzuladen. Auf den Tisch kommen ausgesuchte Lebensmittel ausschließlich aus der Region. Die Antiantibiothikashrimpabteilung!]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="kaiser franz josef kai 66, graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="36000" pc_eid="2480" pc_eventDate="2004-12-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="I" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2004-11-23 20:51:48" pc_title="hearts can't be evicted" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<h3>EKH SOLI PARTY</h3><br><br><img src="http://g03.net/files/38_1128_/4e2cf181_ekh-soliwebiii.jpg" alt=""><br><br>20.00<br>vorstellung des ekh durch bewohnerInnen, infos zu verkauf, status quo des widerstands und zukunftsaussichten<br><br>22.00<br>LIVE<br>phal (hip-hop-, break- & drum'n'bass-beats , samples, schwere gitarren, geschrei und visuals)<br><br>DJS (d&b/breakz etc.)<br>terrr (kanalattacke.org)<br>any maniac (shellbeach, widerstand.org)<br>finna (shellbeach)<br>tetsuo (shellbeach)<br><br>SPECIALS<br>großkalibrige cocktails, pflanzliche delikatesssen<br>more tba.<br><br><br>EKH<br>das wichtige wie vielfältige politische projekt und soziale zentrum Ernst Kirchweger Haus in wien (10. Bezirk,Wielandgasse 2-4) steht vor dem Aus. die kapitalistische partei österarms &#8211; ehemals formale besitzerin der räumlichkeiten &#8211; hat das ekh vor einigen wochen verkauft. mittlerweile wurden alle miet- und überlassungsverträge gekündigt. <br> <br>als österarms einziges selbstverwaltetes soziales und kulturelles zentrum ist das ekh seit seiner besetzung vor 14 jahren zum raum für die verschiedensten kulturellen und politischen aktivitäten gewachsen. unter der prämisse einen antisexistischen, antirassistischen, antifaschistischen und sich kommerziellen verwertungslogiken verweigernden raum zu schaffen ist das EKH:<br><br>wohn und &#8211;lebensbereich, für menschen die alternative formen des zusammenlebens und &#8211;arbeitens entwickeln, konzert- und veranstaltungsbereich, und beherbergt zahlreiche projekte wie u. a.: infoladen X, tatblatt, volxtheater, deserteurs- und flüchtlingsberatung, flughafen sozialdienst, que(e)rbeisl, volxbibliothek, archiv der sozialen bewegungen, frauenbanden(feste), und proberäume.<br><br>mit der drohenden räumung, durch den neuen besitzer per 1. 1. 2005 ist nicht nur der weiterbestand oben genannter projekte bedroht. diese würde darüber hinaus für zahlreiche menschen bedeuten, mitten im winter auf der straße zu stehen! besonders betroffen sind dadurch bewohnerInnen mit ungeklärtem/illegalisiertem aufenthaltsstatus.<br><br>mehr auf<br><a href="http://ekhbleibt.info/" target="_blank">http://ekhbleibt.info/</a><br><a href="http://www.med-user.net/ekh/" target="_blank">http://www.med-user.net/ekh/</a><br><br>SOLI STATEMENT<br>Die party dient dazu, unsere solidarität mit dem ekh zum ausdruck zu bringen. Ein großer teil der einnahmen wird den bewohnerInnen zur finanzierung der von ihnen gewählten kampfmaßnahmen zur verfügung gestellt. (der rest soll zum weiterbestand des hauses kfj kai 66 beitragen, genaue aufteilung wird verhandelt und bei interesse gern kommuniziert werden)<br><br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="explosiv" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="15300" pc_eid="483" pc_endDate="2002-09-14" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-09-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="19:30:00" pc_time="2002-09-12 11:06:36" pc_title="Modern Art Core | explosiv" pc_topic="13" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[cameran<br>
repulsive creep<br>
scarecrow<br>
the scarabeus dream<br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="forum stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@forumstadtpark.at" pc_contname="info@forumstadtpark.at" pc_conttel="0316/82773418" pc_duration="28800" pc_eid="7394" pc_endDate="2010-05-09" pc_eventDate="2010-04-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="ForumStadtpark" pc_startTime="10:00:00" pc_time="2010-03-18 14:23:09" pc_title="above and beyond" pc_topic="0" pc_website="http://forum.mur.at">
		<text>
<![CDATA[aktuelle kunst in graz | Gruppenausstellung<br/>above and beyond<br/>Eröffnung: 16.04., 18:00 Uhr, Hauptraum Ausstellungsdauer: 17.04.-09.05. Öffnungszeiten: Di-Fr, 10:00-18:00 Uhr & Sa-So, 14:00-18:00 Uhr<br/>KünstlerInnen: Thomas Ballhausen, Bashir Borlakov, Beatrice Dreux, Sigi Fruhauf, Michael Goldgruber, Christoph Grill, Ulrike Heydenreich, Michael Höpfner, Hiroyuki Masuyama, Margherita Spiluttini, Richard T. Walker, Daniel Zimmermann.<br/><br/>Kuratiert von Michael Goldgruber und Andreas Heller.<br/><br/>Die Gruppenausstellung &#8222;above and beyond&#8221; setzt sich im Rahmen der Galerientage mit dem thematischen Feld panoramatischer Blickregimes und dem Dispositiv des Ausschauhaltens auseinander. Die Bandbreite inhaltlicher Ansätze der KünstlerInnen reicht von augenscheinlichen Diktaten des Freizeitverhaltens über Konstruktionen des vermeintlich unmittelbaren, authentischen Erlebens von Landschaft und Natur, bis hin zum Topos des &#8222;Erhabenen&#8221; im perzeptiven Konsumieren von Aussicht. In wieweit und wo sich Repräsentationssysteme von &#8222;Mediendiktaten&#8220; zeitgenössischer kultureller und ideeller Codierungen in Wahrnehmungs-und Verhaltensmustern gegenüber Aussicht und Panorama widerspiegeln, bildet die Kernfrage dieser Ausstellung.<br/><br/>www.aboveandbeyond.at<br/> ]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="keller des instituts für volXkunde (gegenüber vorklinik)" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2527" pc_eventDate="2004-12-17" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 3,--" pc_informant="hw" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2004-12-13 12:34:35" pc_title="why  nochtn?" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[fest der studienrichtungen geschichte, kunstgeschichte, philosophie, slawistik & volXkunde<br/><br/>DJ "letzter rang, scheiß sicht auf's spielfeld"<br/>DJane "carl, nein!"]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="p.p.c mainfloor" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2714" pc_eventDate="2005-03-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="8 ¤" pc_informant="t-." pc_startTime="22:00:00" pc_time="2005-03-21 13:59:42" pc_title="NOVA SPACE" pc_topic="0" pc_website="http://popculture.at/">
		<text>
<![CDATA[Live:MO (Lunetic Circus/Dimensionssprung,Germany) <br/><br/>DJs    <br/>SENUS (psy-trance.at / Base|Injektion, Aut) vs. LIQUEST (l.b.j., Aut) <br/>EWGENIJ (d.k.k./Dimensionssprung, Germany)  <br/>TOFUQUI (Black Light Peace, Aut) <br/><br/>Deco   FRIEND SHIP CYCLE DECO TEAM   <br/><br/>www.psy-trance.at <br/>www.dimensionssprung.com <br/>www.base-injection.com]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="Alexandra Meyer" pc_conttel="069911606604" pc_duration="28800" pc_eid="3855" pc_eventDate="2006-09-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="AK: 6¤ before/ 8¤ after 23h, 1¤ Ermäßigung für Spa" pc_informant="guido12" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2006-08-07 11:29:02" pc_title="m³ feat. anja schneider (mobilee records, Berlin)" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Anja Schneider (mobilee records, Berlin)<br/>clara moto (houseverbot, m³, graz)<br/>milou (shellbeach, m³, graz)<br/><br/>visuals by romana (flimmerflitzer)<br/><br/>Von Anja Schneider schon etwas gehört zu haben, ist keine Kunst. Seit 1994 lebt sie in Berlin. Die Anfänge von Radio Kiss FM hat sie mitgestaltet und seit 2000 moderiert sie unter alleiniger redaktioneller Verantwortung jeden Samstag auf Radio Fritz den "Dance Under The Blue Moon", eine der erfolgreichsten und wichtigsten deutschen Radioformate für elektronische Musik. In ihrer Sendung präsentiert sie live die neuesten Sounds der Clubszene. Sie genießt das Vertrauen der elektronischen Musikszene und liefert Woche für Woche eine neue Definition des Möglichen, empfängt Gäste wie like Luciano, Tiefschwarz, M.A.N.D.Y., Dirt Crew, DJ Hell, John Tejada, Tobi Neumann, Matt John, Patrick Chadronnet, Guido Schneider, Onur Özer, Dapayk, Steve Bug, Troy Pierce und bietet unbekümmert professionell den unerlässlichen Soundtrack für die Samstagnacht in Berlin und Umgebung.<br/><br/>Ihre Freude, anderen ihre Lieblingsplatten vorzuspielen, führte mehr und mehr dazu selbst professionell hinter die Plattenteller zu treten. Ob Club oder Festival, ihre Intention ist dabei immer dieselbe: Menschen auf eine Reise mitzunehmen. Ihre erste Residency hatte sie vom November 2003 - April 2005 im Watergate, Berlin. Ihre eigene Partyreihe mit eigens ausgewählten Gästen wie Jennifer Cardini, Jesper Dahlbäck, Joakim, uvm. &#8211; wurde schnell ein etablierter Klassiker im Berliner Nachtleben. Seit Start ihres eigenen Labels sorgt sie mit ihren regelmäßigen Mobilee Nights seit Juli 2005 regelmäßig im WMF Club - Berlin für Furore und präsentiert neben ihren eigenen Label-Künstlern auch immer wieder internationale Gäste.<br/><br/>Seit Juni 2004 produziert Anja Schneider zusammen mit dem Berliner DJ und Produzenten Sebo K. Ihr Sound ist eine Melange aus Minimalismus, weiblicher Verspieltheit, harten Acidlines und trockenen, groovigen Beats. Nach dem großen Erfolg von Rancho Relaxo, das in Kollaboration mit Sebo K produziert wurde ist "Lily Of The Valley" das Solo Debut von Anja Schneider auf ihrem eigenen Label mobilee. In der Zwischenzeit sind bereits Remixe von ihr auf Tsuba Records und Steve Bug&#180;s Dessous Recordings veröffentlicht worden. Beide Remixe und ihr Solo Debut hat sie gemeinsam mit Marco Resmann (Pan-Pot, Luna City Express, Phage) in den äußerst produktiven Audiogain Studios, Berlin produziert.<br/><br/>Im Februrar 2005 hat Anja Schneider ihr eigenes Label gegründet: mobilee records. Innerhalb kurzer Zeit hat sich mobilee mit starken Veröffentlichungen von Sebo K, Pan-Pot, Exercise One und natürlich Anja Schneider international etabliert. Die mobilee 003 (Anja Schneider & Sebo K &#8211; Side Leaps / Rancho Relaxo) schaffte es in den Groove Charts September 2005 auf Platz 9.<br/><br/>Doors open: 22h / 1st floor<br/>22-23h nice price Cocktails.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Explosiv" pc_alldayevent="0" pc_contemail="raychildish@gmx.net" pc_contname="raychildish@gmx.net" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7768" pc_eventDate="2010-10-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="raychildish" pc_startTime="18:00:00" pc_time="2010-09-06 23:20:28" pc_title="Ray Childish" pc_topic="0" pc_website="http://www.myspace.com/raychildish">
		<text>
<![CDATA[RAY CHILDISH live @ Festival Kunterbunt<br/><br/>Ray Childish ist ein Dark Cabaret-Duo aus Graz. Fernab ihrer Zeitgenossen, erinnern die aus der Feder von Frontfrau Ray Childish stammenden Songs viel eher an Klassiker wie Kurt Weill und Berthold Brecht mit eindeutiger &#8222;Fuck You&#8220;-Attitüde, oder die musikalische Extravaganz eines Nick Cave. Der unverkennbar chansoneske Stil lässt den Geist der alten Vaudeville-Schule wieder aufleben, jedoch auf eine gänzlich neuartige, avantgardistische Weise. Klassisch angehaucht, thrashig, raffiniert &#8211; bei auf Klavier und Schlagzeug reduzierter Begleitung zaubert Ray Childish ein wahres Gefühlsinferno auf die Bühne, das den Begriffen Direktheit und Spontanität eine völlig neue Bedeutung gibt.<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Veilchen" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4056" pc_eventDate="2006-11-17" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="turboneger" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2006-11-02 00:07:08" pc_title="Motor City&amp;#8217;s Burning" pc_topic="0" pc_website="http://www.myspace.co/ripitupentertainment">
		<text>
<![CDATA[King Automatic (F)<br/><br/>King Automatic aus Frankreich ist nicht irgendeine One-Man-Band. Er ist DIE One-Man-Band!  Kick Drum, Snare, Hi Hat, Farfisa Orgel, Sampler, Mikrofon und Gitarre &#8211; der King bedient alles auf einmal - und das in feinster Garage-Manier! Sein Debüt &#8222;Automatic Ray&#8220;  ist auf den Kultlabel &#8222;Voodoo Rhythm&#8220; erscheinen und begeistert mit 14 super trashigen Rock&#8217;n&#8217;Roll-Stompern.<br/><br/>Web: http://www.kingautomatic.com<br/><br/><br/>The Knights of Good Taste (A)<br/><br/>Fünf an der Gesellschaft gescheiterte Existenzen haben sich aufgemacht, um ihren Frust und ihre Verzweiflung über eine von Daten und Zahlen dominierte Welt Luft zu machen: Als The Knights Of Good Taste ziehen sie von Stadt zu Stadt, um der ahnungslosen Bevölkerung mit schrillen Gitarren, rumpelnden Beats, wummerndem Bass und manischem Gesang guten Geschmack zu lehren. Auf ihrem Stil-Kreuzzug verbinden sie Garage-Punk mit Indie-Rock und versalzen diesen mit einer Prise Hardcore. Pelzebub: &#8222;Wir haben das, was eure Ohren brauchen!&#8220;<br/><br/>Web: http://www.myspace.com/theknightsofgoodtaste<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Die Brücke" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@bruecke-graz.com" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="1253" pc_eventDate="2003-07-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="Euro 13,--" pc_informant="GoaNative" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2003-05-08 11:14:12" pc_title="Pepi Hopf &amp; die Buben" pc_topic="3" pc_website="www.bruecke-graz.com">
		<text>
<![CDATA[Pepi Hopf & die Buben<br/><br/> <br/>Mit besten Grüßen aus Wien Simmering<br/><br/><br/>Das Best-Of-Programm von Pepi Hopf & die Buben, das aber trotzdem einen roten Faden haben sollte und in Hopf´scher Simmeringer Ursprungs-Originaltät die bewährte Qualität gefunden hat.<br/><br/>Dazu passend:<br/><br/>the ph&db-multiple-choice-greeting-card-series <br/><br/><br/>o Liebe Benita!<br/>o Sehr geehrte Frau Außenminister! <br/>o Lieber Herr Therapeut! <br/><br/><br/>Herzliche Grüße aus Simmering,dem<br/><br/><br/>o Luftkurort für Schwermetallfreunde.<br/>o Austragungsort der Cameltrophy für Sozialpädagogen. <br/>o Eldorado der freischaffenden Germanisten. <br/><br/><br/>Habe schon viel gesehen! <br/><br/><br/><br/>Am besten gefallen hat mir die Veranstaltung<br/><br/><br/>o Suizid für Unsterbliche. <br/>o Salat und Sondermüll. <br/>o politisch korrekter Banküberfall. <br/><br/><br/>Unser Reiseleiter Pepi Hopf <br/><br/><br/>o wirkte bemüht. <br/>o hat Schuhgröße 46.<br/>o spuckt leider beim Reden (1. Reihe!). <br/>o traf beim Singen sogar zweimal den Ton. ]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Arcadium" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5164" pc_eventDate="2008-01-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="5,- &lt; 23uhr &gt; ¤ 7,-" pc_informant="DorianPearce" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2008-01-08 07:12:45" pc_title="Flexschallplatten Label Night" pc_topic="0" pc_website="www.arcadium.at">
		<text>
<![CDATA[club7 & easymoods present:<br/><br/>>>> FLEXSCHALLPLATTEN LABEL NIGHT <<<<br/><br/><br/>1. FLOOR - stage:<br/>"electro / tech-house / minimal"<br/><br/>live:<br/>CaTekk [flexschallplatten / resolut /  wien]<br/><br/>on decks:<br/>Smacs & Patrick Kong [flexschallplatten / klanggut-rec. / club7 / wien]<br/>Norman David [boogee basement / graz]<br/>GK [shellbeach / invitation / graz]<br/><br/>hosted by:<br/>Emeegrant [easymoods / rodon fm / graz]<br/>Dorian Pearce [club7 / graz]<br/><br/>visuals:<br/>Kmkg [graz]<br/><br/><br/><br/>2. FLOOR - red box:<br/>"funk- / rare- / soul- / latin-grooves"<br/><br/>on decks:<br/>Phil da Funk [45 fruits / graz]<br/>Fable [45 fruits / graz]<br/>Slipmad [45 fruits / graz]<br/><br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Universitätszentrum Wall" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="solidaritaetskomitee@gmx.net" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="4475" pc_eventDate="2007-04-20" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei" pc_informant="gänseblümchen" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2007-04-15 14:47:25" pc_title="Als menschliches Schutzschild gegen die Bulldozer" pc_topic="0" pc_website="www.soli-graz.ORG">
		<text>
<![CDATA[***Ein ISM-Aktivist berichtet über den zivilen Ungehorsam gegen die israelische Besatzung in Palästina***<br/><br/>Jacken in Signalfarben, ein Megafon und ein euroäischer Pass &#8211; das ist die Grundausstattung der AktivistInnen des International Solidarity Movement (ISM). Präsent sind sie überall dort, wo die Sicherheit der palästinensischen Zivilbevölkerung bedroht ist. <br/>Als Menschen zweiter Klasse im eigenen Land sind die PalästinenserInnen den gewalttätigen Attacken der Siedler und der Armee, der Zerstörung ihrer Ernten und ihrer Wohnhäuser ausgesetzt. Die AktivistInnen des ISM begleiten Kinder zur Schule, dokumentieren Übergriffe und sind medial gut vernetzte ZeugInnen. Ihr Engagement ist den israelischen Behörden ein Dorn im Auge.<br/><br/>Der Vortrag: Ein Aktivist des International Solidarty Movement berichtet über seine Erfahrungen als Menschenrechtsbeobachter in Palästina.<br/><br/>Die Filme:<br/>1)The shooting of Lymor Goldstein (10min), <br/>Bei einer Demonstration gegen die Apartheidmauer, an der PalästinenserInnen und internationale AktivistInnen teilnehmen geht die Armee mit äußerster Härte vor. Lymor Goldstein, ein israelischer Aktivist und Anwalt wird lebensgefährlich verletzt. Wie gehen die israelischen Medien damit um?<br/>2)Defacto State of Lawlessness (30 min., engl.)<br/>Doku der MenschenrechtsbeobachterInnen des ISM über die Brutalität jüdischer SiedlerInnen und die repressive Rolle von Armee und Polizei im palästinensischen Hebron.<br/><br/>Eintritt frei<br/>Zum Abschluss gibts ein kleines Buffet<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="NonStop Kino" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@nonstop.at" pc_contname="" pc_conttel="0043316711276" pc_duration="0" pc_eid="4914" pc_eventDate="2007-10-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="AK 5¤" pc_informant="NonStop" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2007-09-26 17:21:57" pc_title="&quot;Sound of London&quot; Film &amp; Music Namaste (UK)" pc_topic="0" pc_website="www.nonstop.at">
		<text>
<![CDATA[<b>&#8220;Sound of London&#8221; Film & Music<b/><br/><br/><b>Indie / Alternative Clip Night on Big Screen<b/><br/><br/>Live: <br/><br/>NAMASTE (UK)<br/>The Lullabies (A)<br/>On decks: DJ tobecutadrift<br/><br/>Namaste (UK)<br/><br/>www.myspace.com/namaste<br/><br/>Es sind vier sensible junge metrosexuelle Männer aus Croydon (London), die zusammen die allmächtige Allianz  NAMASTE (nam-ass-tey) genannt, bilden. Im letzten Jahr haben NAMASTE, vom österreichischem Independent - Label &#8222;Crater8Records&#8220; gesigned, die Aufnahmen zu ihrem Debut-Album &#8222;Outside Is Endless&#8220; abgeschlossen, das sie bei ihrem Auftritt im NonStop Kino auch mit im Gepäck haben. Zurzeit residiert die Alternative-Rock-Band im schönen Wien...<br/><br/>The Lullabies (A)<br/><br/>www.myspace.com/lullabiesmusic<br/><br/>Den Support für Namaste spielen THE LULLABIES, vier steirischen Indie - Helden und unbestritten eine der NonStop &#8211; Lieblingsbands....<br/><br/>AK: 5¤<br/><br/>Wer das NonStop(www.myspace.com/nonstopkino) bei myspace bei den Topfreunden untergebracht hat kommt gratis rein! (Ausdruck mitbringen!)<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="SuB" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="trotz" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="7711" pc_eventDate="2010-07-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="zero, null, nada, nix; free." pc_informant="trotz" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2010-07-24 18:14:49" pc_title="A-Camp Evening" pc_topic="0" pc_website="http://www.a-camps.net/AST/">
		<text>
<![CDATA[infos übers A-Camp, gemeinsame Fahrten, Mitwirkung, ... bei kühlen Getränken.<br/><br/>eintritt: free; beginnt ab 20:00, geht bis ca 00:00.]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Neuland am Landesmuseum Joanneum" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="6850" pc_eventDate="2009-08-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="t-." pc_startTime="11:00:00" pc_time="2009-07-03 12:20:05" pc_title="Bilanz-, Ausverkauf-, Konkursfestival" pc_topic="0" pc_website="http://absolutely-free.at/">
		<text>
<![CDATA[Bilanz-, Ausverkauf-, Konkursfestival]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="3342" pc_eventDate="2006-01-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="EINTRITT FREI!!" pc_informant="guido12" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2006-01-12 15:08:23" pc_title="SONNTAGS ABSTRAKT/ live: TOFITA &amp;#8211; The Fuggi Gonzales Show [A]" pc_topic="0" pc_website="http://postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[<p><b>live: TOFITA &#8211; The Fuggi Gonzales Show [A]</b></p><p>resident djs: JONATHAN AKYN (graz) YAMO SAKEGI (graz/kSCIln) ASLI (istanbul) FALTENSCHOSS (graz) element012 (graz) something_j</p><p>The Fuggi Gonzales Show:<br>Bretter, Flächen ohne Löcher....<br>Musikstücke - alle gleich lang - manchmal aleatorisch, monoton, repetitiv. Jedes Instrument spielt für sich, in seiner eigenen Geschwindigkeit einem eigenen, fix ausgemachten Pattern folgend, im eigenen Genre oder Nicht-Genre, spielt alleine, aber doch mit den anderen zusammen. Es ergibt sich ein musikalisches Gewebe, das manchmal ineinanderhakt, manchmal auseinanderläuft.Die Stücke enden wie sie beginnen. Wir nennen das viereckig abgeschnitten.Bretter eben...</p><p><b>barspecial: alle cocktails um nur ¤ 4.-<br>jeden sonntag 20:30h/ EINTRITT FREI!!!<br>2nd Floor (Eingang über Rösselmühlpark)</b></p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Explosiv" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="3200" pc_eventDate="2005-11-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="9.-/11.-" pc_informant="turboneger" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2005-11-10 22:50:18" pc_title="LOIKAEMIE (D) &amp; Supports" pc_topic="0" pc_website="www.ripitup.at">
		<text>
<![CDATA[LOIKAEMIE (D) - oi!-punk<br/>STYRIAN BOOTBOYS (A) - streetpunk<br/>CHAOS MESSERSCHMITT (A) - deutschrock <br/>TINTIFAX (A) - deutschpunk<br/>Explosiv, Schützgasse 16, A-8020 Graz<br/>www.ripitup.at<br/><br/>LOIKAEMIE (D)<br/><br/>Auch wenn man hierzulande dazu neigt, in jedem Skinhead den Nazi zu suchen, wird es bei LOIKAEMIE für P.C.-Detektive schwierig. Denn wenn man den vier Leipzigern eines sicher nicht vorwerfen kann, dann ist das Sympathie für die Rechte Szene. Eddie, Micha, Paul und Thomas machen ihrem Unmut über all jene, die die Skin-Kultur in den braunen Dreck ziehen, so oft wie nur möglich Luft. Songs wie &#8222;Skinhead (Bist Du Nicht)&#8220;, &#8222;Good Night White Pride&#8220; oder &#8221;Wir Sind Die Skins&#8221; sprechen eine deutliche Sprache. Die Kritiken zu ihrem aktuellen Album &#8222;III&#8220; bestätigen LOIKAEMIE als die derzeit beste deutschsprachige Oi!-Punk-Band und das wird das Quartett am 25.11. im Explosiv unter Beweis stellen. Ja, ihr seid die Skins!      <br/><br/>www.loikaemie.de<br/><br/><br/>STYRIAN BOOTBOYS (A)<br/><br/>Bei den STYRIAN BOOTBOYS ist im Laufe der sechs Jahre ihrer Existenz kein Stein auf dem anderen geblieben. Vom Original-Line-Up ist nur mehr Papa Mex an Bord und selbst er hat inzwischen den Bass in die Ecke gestellt, um das Mikro zu übernehmen. Nach Shows mit Discipline, Stomper 98, Pöbel & Gesocks, The Broilers und Pistol Grip  haben sich die Obersteirer inzwischen vom deutschen Oi! ihres Debüts &#8222;Bottled with Pride&#8221; (DSS) wegbewegt und vermehrt englischem Streetpunk zugewandt.  Das zweite Album &#8222;Violence & Profit&#8220; wird voraussichtlich im Frühjahr 2006 die Läden entern. <br/><br/>www.styrianbootboys.com<br/><br/><br/>CHAOS MESSERSCHMITT (A)<br/><br/>Chaos über Graz! Chaos Messerschmitt aus Leoben bestechen durch deutsche Working-Class-Singalongs über die weniger rosigen Seiten des Lebens und ihr charmantes Auftreten. Wer Platten der Dimple Minds oder ein paar alte &#8222;Hosen&#8220;-Scheiben sein Eigen nennt, sollte auch nach dem Chaos-Album &#8222;Ihr Könnt Uns Mal&#8220; Ausschau halten. <br/><br/>www.chaosmesserschmitt.com<br/><br/><br/>TINITFAX (A)<br/><br/>Nach dem &#8222;Warm-Up&#8220; bei Oi!&#180;96 und den Styrian Bootboys hat Frontman Kölbi nun seine eigene Truppe am Start. TINTIFAX aus Kapfenberg versprechen räudigen, deutschsprachigen Punk, bei dem auch geschmunzelt werden darf.  <br/><br/>www.tintifax.tk<br/><br/><br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="silvia@mur.at" pc_contname="Silvia Freidinger" pc_conttel="0316/82 77 34" pc_duration="4500" pc_eid="2234" pc_endDate="2004-09-18" pc_eventDate="2004-09-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="EUR 10,-- / 6,--" pc_informant="syv" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2004-07-28 15:18:07" pc_title="Theater actionseeker" pc_topic="0" pc_website="http://forum.mur.at">
		<text>
<![CDATA[Kaputtes Drama, schöne Musik.<br/>Actionseeker ist eine harmlose Nacht in einer Wohnung in Graz. Ein Episodendrama in der Dichte einer Telenovela: Mord, Inzest, Drogen, Schwangerschaft, Krieg, und ein bisschen Liebe. STEFAN will weg von Bad Gleichenberg und sich endlich selbst versichern, ISTVAN will nur überleben und die Bilder von zuhause vergessen. ANITA will nicht mehr zum AMS, sie will mit Stefan in einem Haus wohnen, ein Kind haben, und im Bett frühstücken. ROLAND will Anitas Körper an reiche Kunden aus dem Osten vermitteln. KARL will, dass endlich wieder geschossen wird. Und alle wollen ihr Leben ändern und die Änderungen speichern. Actionseeker entsteht als kollektive Theaterproduktion der Little Drama Boyz. <br/><br/>Text: Johannes Schrettle. Mit: Imre Bozoki, Wolfgang Lampl, Christina Lederhaas, Klaus Messner, Roland Wesp. Musik: Imre Bozoki, Roland Wesp. Bühne: Liesl Sabrina Raff.]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Die Brücke" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@bruecke-graz.com" pc_contname="" pc_conttel="0316 - 67 22 48 " pc_duration="7200" pc_eid="6316" pc_eventDate="2009-02-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="ab ¤ 11,00" pc_informant="websession" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2009-02-10 14:52:07" pc_title="Brückebenefiz: Scheutz &amp; Jiras" pc_topic="0" pc_website="http://bruecke-graz.com">
		<text>
<![CDATA[Es gibt ihn immer noch, den Rockbarden, das Urvieh des Austropop, den Reißnageltenor, das Chamäleon der österreichischen Unterhaltungsszene, den Wilfried genannten, der schon langsam zu seinem Scheutz findet! Nach wie vor &#8220;on tour&#8221;, nach wie vor sprühend vor Fantasie und Kraft, ist Wilfried Scheutz im Programm &#8220;BuchstabenBlues&#8221; gleichzeitig Textautor, Wortvortragender, Begleitinstrumentalist und Sänger. Denn seine Textsammlung ist über die Jahre angewachsen und seine unzähligen, überall verstreuten Zettel haben in diesem Programm endlich eine Ordnung erfahren. Das bedeutet also: Eigenartiges, Philosophisches, Rührendes, Verschmitztes - alles verpackt in einen Singe- und Lese-Abend mit Wilfried Scheutz, instrumental begleitet von Heinz Jiras. Hören, schmunzeln und den Blues genießen! ]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="Medienturm" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="1422" pc_eventDate="2003-06-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei!" pc_informant="rockandroland" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2003-06-26 09:54:11" pc_title="'BEWEGUNG IM RUHEZUSTAND' - AUTOKINO beim Medienturm" pc_topic="3" pc_website="http://wir.mur.at/">
		<text>
<![CDATA[ <img src="http://wir.mur.at/WIR/images/2003/auto.gif">Experimentelles Kurzfilmfestival <br><br>Zum zweiten Mal starten wir eine Veranstaltungsreihe, die jungen FilmemacherInnen und VideokuenstlerInnen ein Forum bietet, ihre Arbeiten der Oeffentlichkeit zu zeigen.<br><br>BILD + TON<br>Bei der Vorfuehrung sind Bild und Ton als zwei Medien anzusehen. Das Bild wirdauf die Leinwand projiziert, der Ton auf eine eigene Radiofrequenz gesendet.<br><br>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="sub || kaiserfranzjosefkai66" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="861" pc_endDate="2002-12-20" pc_eventDate="2002-12-20" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="0:00:00" pc_time="2002-12-20 14:20:00" pc_title="party? | sub" pc_topic="20" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<pre>
heut ist wieder was im sub los!
dj's | musik | unterhaltung | spass
</pre>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="dreihackengasse 42" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="1899" pc_eventDate="2004-02-20" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2004-02-11 02:37:48" pc_title="suB: Hip Hop" pc_topic="3" pc_website="comyounite.org">
		<text>
<![CDATA["HIP HOP" goes SUb!!!! Live-act und DJ´s heizen die Bude ein und dann schaun ma mal, ob uns das vielleicht öfter gefällt-kommen und kennen lernen, die es schon kennen einfach mitfeiern!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!<br/><br/>Machen so viele rufzeichen nicht schwindelig?<br/>Ort - Sub]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="NonStop Kino" pc_alldayevent="0" pc_contemail="octagonevents@gmail.com" pc_contname="ginger" pc_conttel="" pc_duration="36000" pc_eid="5315" pc_eventDate="2008-03-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="6 EUR" pc_informant="vjginger" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2008-02-29 10:03:39" pc_title="Octagon Living Room" pc_topic="0" pc_website="http://www.myspace.com/___ginger">
		<text>
<![CDATA[Eine Party die sich gewaschen hat! Ein abenfüllendes Programm im Kinosaal des NonStop-Kino sorgt für Unterhaltung in jeder Hinsicht:<br/><br/>Drag Queen, Feuershow, Musik, Videoworkshow, Visuals, und interessante Menschen treffen in einem "public livingroom" zusammen!<br/><br/><br/>LINE UP:<br/><br/>djs: el rakkas (cotn/luv, graz) // renoa (soundsilo, graz) // bastamun (reset crew, vie)<br/>live act: black aid (massenware rec., graz)<br/><br/>videowork: brand new fiago music video (onophono) // conceptual video: underscape (t. kestel, u. reiter) // "kunst ist lernbar" (j. greimel)<br/><br/>drag diva: mila machslochov (graz)<br/>feuershow: cosmic circle (www.firedancer.at, graz)<br/><br/>visuals: ginger (the vjboy) (graz)<br/><br/><br/>****************************************<br/><br/>Foyer: Urban Roots<br/>Kinosaal: Octagon Living Room<br/><br/>ww.nonstop.at]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7319" pc_eventDate="2010-03-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2010-02-19 14:17:15" pc_title="Boogee Basement presents Worst of the 90s + electronic special" pc_topic="0" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[1st floor<br/>Norman David & Richard Long<br/><br/>2nd floor - electronic special<br/>EOS<br/>manu:facture<br/>Yoshiva & Sinclair.<br/><br/>Ob's an der lauschigen Musik lag? Beim letzten Worst hat sich ein übermotiviertes (?) Partypaar verlobt. Mal sehen, ob die Djs Norman David & Richard Long dieses wahrlich herausragende Ereignis musikalisch auch noch toppen können. Sie servieren euch jedenfalls wieder in einem gekonntem Mix all die Hits die ihr auf keinen Fall mehr hören wolltet, aber doch nicht vergessen habt.<br/><br/>Beginn: 22:00 / 1st & 2nd floor<br/>Eintritt: ¤ 6.- vor / ¤ 8.- nach 23:00<br/>¤ 1.- Ermäßigung für spark7 members ab 23:00]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Theater am  Ortweinplatz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="1576" pc_eventDate="2003-09-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2003-09-16 13:31:16" pc_title="EXIT - mindestens haltbar bis Ende" pc_topic="3" pc_website="http://theateramortweinplatz.mur.at/">
		<text>
<![CDATA[Premiere<br/><br/>Die TellerRandgruppe, Gewinner des Shortcuts 03, Förderpreis für junges<br/>Theater, ausgeschrieben und unterstützt von Access all Areas,<br/>Landesjugendreferat Steiermark, Kulturamt Steiermark und dem Theater am<br/>Ortweinplatz, freuen sich auf Ihr Kommen!<br/><br/>Termine: 16., 18., 19., 20.09.03 jeweils 20:00 Uhr im Theater am<br/>Ortweinplatz!<br/><br/>Bitte reservieren Sie Ihre Karte unter der Rufnummer: 0650<br/>994 6900.]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="5332" pc_eventDate="2008-03-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="freee" pc_informant="t-." pc_startTime="18:00:00" pc_time="2008-03-04 14:05:05" pc_title="spektral &gt; vernetzungstreffen" pc_topic="0" pc_website="spektral.at">
		<text>
<![CDATA[... let&#8217;s netz! Teil V der Vernetzung und Sichtbarmachung der sub-/gegenkulturellen und autonomen Projekte in Graz! Diskutiert werden die gemeinsamen Vernetzungsprojekte &#8222;Ressourcenliste&#8220;, &#8222;StadtverführerIn&#8220;, &#8222;Kulturkarawane&#8220; uvm. ! Inklusive spektral und Funkfeuer kurzvorstellung, Wiki-CrashKurs plus leckerer Volxküche! Egal, ob in einer Initiative oder &#8222;single&#8220;, weitersagen, hinkommen, mitmachen!<br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="die scherbe" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="2793" pc_eventDate="2005-05-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2005-05-06 12:12:38" pc_title="78plus" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[78plus live]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="RADIO HELSINKI 92.6 MHz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="3600" pc_eid="2058" pc_eventDate="2004-04-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2004-04-13 14:00:59" pc_title="StadtbewohnerInnen?" pc_topic="0" pc_website="www.helsinki.at">
		<text>
<![CDATA[Judith Laister diskutiert mit Manfred Omahna, Gerlinde Malli und Walter Seidl über soziale und kulturelle Differenzen, die sich hinter dem neutralen Begriff "StadtbewohnerInnen" verbergen.<br/><br/>Außerhalb von Graz ist Helsinki als Netzradio zu hören: www.helsinki.at]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Schuh am Lend" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@feinkostroyal.com" pc_contname="Feinkost Royal" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4604" pc_eventDate="2007-06-23" pc_eventstatus="1" pc_fee="VVK 11 Euro (10 Euro Spark7, VVK in allen Steiermä" pc_informant="dieTops" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2007-05-22 11:16:58" pc_title="Final Fantasy" pc_topic="0" pc_website="http://www.feinkostroyal.com/">
		<text>
<![CDATA[Final Fantasy <br/>(Tomlab/Arcade Fire/Canada)<br/>Owen Pallett der Arcade Fire-Violinist kommt mit seinem Soloprojekt nach Graz.<br/>Während die Musik seines 2005er Debüts "Final Fantasy Has A Good Home" noch im Kern auf Palletts Violine und der virtuosen Handhabung des Loop- Pedals basierte, zeigt er auf "He Poos Clouds" seine Skills als Arrangeur eines großen Kammermusik- Ensembles. Nach wie vor besticht Owens Erfindungsgabe für catchy Melodien und überraschende Wendungen. Ungeachtet des größeren Apparates hat sich die Produktion eine gewisse Intimität bewahrt. Die Grundatmosphäre transportiert etwas von der Leichtigkeit einer nachmittäglichen Generalprobe, in der das Ensemble zwar schon auf der Bühne agiert, aber ein letztes Mal ohne Publikum nur für sich selbst spielt.<br/>Auch der überwiegend introvertierte Gesang bezieht seine Expressivität gerade aus dieser privaten Stimmung. Owens musikalische Sprache ist eklektisch ohne ihre Einflüsse als bloße Zitate für sich arbeiten zu lassen. Die Spuren wurden mit Sorgfalt verwischt und alles ist auf so eigene Art und Weise verdichtet und "verarbeitet", dass man die Schuldigen in der Regel nicht mehr eindeutig benennen kann.<br/>Auch innerhalb der einzelnen Songs integriert er eine breite Palette stilistischer Sphären. <br/>Werner Bauer<br/>der Aufstrebende Künstler präsentiert seine sehenswerten PopArt-Werke.<br/><br/>Support:<br/>Upperclass Shoplifters, Graz<br/>Black Fox Dance, Graz <br/>Feinkost Royal Dj.line<br/><br/><img src="http://feinkostroyal.com/Bilder/final_fantasy_web_front_kl.jpg"><br/><br/><img src="http://feinkostroyal.com/Bilder/final_fantasy_web_back.jpg">]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Stockwerk / Jakominiplatz 18" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9900" pc_eid="198" pc_endDate="2002-06-26" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-06-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-06-22 21:41:11" pc_title="Zipflo Weinrich Quartett @ stockwerk" pc_topic="14" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Zigeuner-Jazz Marke Sinti<br>
<br>
Zipflo Weinrich (Geige)<br>
Hans Zinkl (Gitarre)<br>
Georg Breinschmid (Bass)<br>
Heimo Wiederhofer (Snare-Drum)<br>
<br>
Lange bevor die Europäer die Botschaft des Jazz vernehmen konnten, gab es mitten unter ihnen schon die Musik, die in vielem der des Jazz vergleichbar erscheint: die Musik der Roma und Sinti.<br><br>
Der virtuose Sinti-Geiger Zipflo Weinrich ist vor allem durch seine gemeinsamen Auftritte mit Karl Ratzer, Barney Kessel, Attila Zoller oder Bireli Lagrene bekannt. In seiner Musik erinnert nichts mehr an das romantische Klischee vom swingenden Zigeuner-Geiger, obwohl die Band wie der Teufel swingt. Der Swing, der durch Zipflos Musik weht, ist rhythmisch intensiv und von beißender Schärfe.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="SUb" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="team@subsubsub.at" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5258" pc_eventDate="2008-02-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="SUb" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2008-02-04 15:20:05" pc_title="Konzert: Contraverse und Flag" pc_topic="0" pc_website="http://subsubsub.at">
		<text>
<![CDATA[Contra Verse<br/>Flag<br/>09.02.2008 20:00<br/>www.myspace.com/contraverserock<br/>www.myspace.com/flagrock]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="ppc, postgarage, dom im berg" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="8506" pc_endDate="2011-11-12" pc_eventDate="2011-11-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="0:00:00" pc_time="2011-11-11 11:50:38" pc_title="Styrian Stylez" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Do. 10. November 20:00h<br/>STYRIANSTYLEZ OPENING<br/>p.p.c. Mainfloor<br/>Live<br/>CIRCLE CREEK<br/>ELIJAH<br/>SURFACE TENSION<br/>VELVET HAZE<br/>GETO KIDS<br/>160 HUMAN BPM<br/>DJ<br/>PILATUS [Church Of Body Music Inferno]<br/><br/>Fr. 11. November 19:00h<br/>STYRIANSTYLEZ @ p.p.c. Mainfloor<br/>Live<br/>THE INCREDIBLE STAGGERS - Abschiedsshow<br/>TSCHEBBERWOOKY<br/>THE BASE Ltd.<br/>STEREO SEASON vs. ONCE TASTED LIFE<br/>KILED BY 9 VOLT BATTERIES<br/>THE SHOWBOX<br/>DJs<br/>HIGH VOLTAGE DJ TEAM<br/><br/>STYRIANSTYLEZ @ p.p.c. 2nd Floor<br/>Live<br/>ONE TWO THREE CHEERS AND THE TIGER<br/>STEREOFACE<br/>FATHER AND GUN<br/>PHI<br/>DJs<br/>WILD EVEL & MURPHY MORPHINE<br/>60ies Garge/ Northern Soul<br/><br/>STYRIANSTYLEZ @ Postgarage<br/>Live<br/>BUNNY LAKE<br/>BINDER & KRIEGLSTEIN<br/>MODULA NATION<br/>VIECH<br/>LA CHERGA<br/>DJs<br/>CAPTAIN PRESSURE<br/>CONTRACT [Neonix]<br/>CHRIS CHRONIC<br/>NIEREICH<br/>Visuals:<br/>[MO:YA]<br/>NATRON VJ COLLECTIVE<br/><br/>Sa. 12. November 19:00h<br/>STYRIANSTYLEZ @ p.p.c. Mainfloor<br/>Live<br/>ANNA F.<br/>NEODISCO<br/>THE SADO MASO GUITAR CLUB<br/>CALIM & GUESTS (feat. SONJA SAWOFF, SIGRID SPÖRK, STEFAN WEDAM)<br/>GNACKWATSCHN<br/>TRIO CUVEE<br/>DJs<br/>NEODISCO-DISCO & ELECTROGOBL<br/>Visuals<br/>MINDCONSOLE<br/><br/>STYRIANSTYLEZ @ p.p.c. 2nd Floor<br/>THE HOTSPOT - styrian hiphop floor hosted<br/>by DJ Lil Dirty & DJ Smoke Dogg<br/>Live<br/>SIEBZIG PROZENT<br/>JACK DEEP<br/>FINSTARR, RETAINER HITOKIRI & BARONSTERN<br/>BIH SOLDIER & SMALLBOYWONDER<br/>AY KEY<br/>OMEGA AMOK<br/>SEGA & RABE<br/>LP ONE & HEADMASTER<br/>ZEREUS & WINSTEN<br/>SPELLO<br/>GENERATION AROGANT<br/>YASH<br/>RAZOR<br/>MC SHOOK (Beatbox Performance)<br/><br/>STYRIANSTYLEZ @ Dom im Berg<br/>Live<br/>SAEDI<br/>THE TOASTBUSTERS<br/>DJs<br/>PHYSICALY FIT<br/>HADRIAN & RENOA<br/>DJ LIL DIRTY & DJ SMOKE DOGG<br/>Visuals<br/>OCHORESOTTO<br/>FRUITMEDIA<br/><br/>Ticketpreise<br/>Donnerstag 10. November: Eintritt frei.<br/>Freitag 11. November: VVK EUR 10.- / *EUR 9.- für spark7 Mitglieder und mit checkit.card / AK EUR 12.-<br/>Samstag 12. November: VVK EUR 10.- / *EUR 9.- für spark7 Mitglieder und mit checkit.card / AK EUR 12.-<br/>Festivalpass für Freitag 11. und Samstag 12. November: EUR 18.- / *EUR 16.- für spark7 Mitglieder und mit checkit.card.<br/>* spark7 Ermäßigung erhalten nur spark7 Mitglieder in den Filialen der Steiermärkischen Sparkasse. Mit checkit.card erhält man ermäßigte Tickets bei LOGO JUGEND.INFO (Schmiedgasse 23a, 8010 Graz) und bei Inandout Records.<br/>Jede Eintrittskarte ist für alle styrianstylez Locations gültig. print@home Ticket: soundportal.at/events/tickets<br/>www.zeiger.com]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7975" pc_eventDate="2010-12-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="Freiwillige Spende" pc_informant="sophie" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2010-11-30 12:16:50" pc_title="Interpenetration Festival" pc_topic="0" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Cookin' with Irina Karamarkovic<br/>Reni Hofmüller & Christof Neugebauer<br/>Susanna Gartmayer & Clayton Thomas<br/>Franz Hautzinger & Matthias Loibner<br/>Carver ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="parkhouse" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="253" pc_endDate="2002-07-09" pc_eventDate="2002-07-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="0:00:00" pc_time="2002-07-08 03:16:16" pc_title="fredcat &amp; phoneon @ parkhouse" pc_topic="10" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[lenz alfred elektronics<br>
prassl andreas bandoneon, saxophon<br>
<br>
die facettenreiche improvisation am laptop kombiniert mit der melancholie der bandoneonklänge und die ausdrucksstärke des saxophons sorgen für spannung und emotion.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark, Keller" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@forumstadtpark.at" pc_contname="" pc_conttel="0316/827734" pc_duration="7200" pc_eid="7434" pc_eventDate="2010-04-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="ForumStadtpark" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2010-04-08 10:19:04" pc_title="Pilot: Das Leben Der Privaten: Aufwertung der Zombies" pc_topic="0" pc_website="www.forumstadtpark.at">
		<text>
<![CDATA[Ein Film von Johanna Hierzegger und der zweiten liga für kunst und kultur (53 min).<br/><br/>Seit den Ereignissen, die in DAS LEBEN DER PRIVATEN 1-4 geschildert wurden, ist einige Zeit vergangen. Doch die Situation ist alles andere als unter Kontrolle. Zombies, herumwandelnde untote Leichen auf der Suche nach ihrer Nahrung, warmem Menschenfleisch, ziehen durchs Land und bevölkern die Straßen der Stadt.Polizei und Armee gehen mit aller Härte gegen die zügellose Gewalt vor, während immer mehr Menschen ohne Rücksicht auf andere versuchen, einfach nur noch ihr Privatleben zu retten. Kristina ist zurückgekommen, um Kunst im öffentlichen Raum zu machen.<br/><br/>In Kooperation mit dem Institut für Kunst im öffentlichen Raum und dem FORUM STADTPARK.]]>		</text>
		<tag name="film"/>
	</event>
	<event location_name="Orpheum eXtra" pc_alldayevent="0" pc_contemail="orpheum@theater-graz.com" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="920" pc_eventDate="2003-01-24" pc_eventstatus="1" pc_fee="24,-" pc_informant="nina" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2003-01-20 13:00:18" pc_title="Rotting Christ" pc_topic="3" pc_website="www.orpheumgraz.com">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.theater-graz.com/orpheum/images/rottingchrist.jpg" border=1 alt="Rotting Christ"><br><br><b>ROTTING CHRIST</b> überraschen, nachdem sie seit ihrem Debüt 1993 schon diverse Strömungen mitmachten, nun wieder in schwerstens blackmetallischer Manier. Als Beweis dafür dient ihr neuestes Album "Genesis", mit dessen Songs die Griechen ihre garantiert zahlreich strömenden Fans auch live überzeugen werden. <br><br>Als Anheizer stehen übrigens zuerst die Irish-Folk-Metaller von <b>PRIMORDIAL</b> und anschließend ihre Black-Thrash-Kollegen von <b>ENTRHONED</b> am Programm.]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Exil" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="2955" pc_eventDate="2005-07-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2005-07-06 21:31:09" pc_title="dj's The Bobby Luganos &gt; exil" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<br/>Sozialkontaktkarate: Session V.<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="@ gustaf, maribor (pekarna)" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9900" pc_eid="798" pc_endDate="2002-11-30" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-11-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="????=?" pc_informant="rockandroland" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-11-21 16:40:14" pc_title="ULTIMATE METAL MAYHEM STAJERMARK" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<a href="http://pekarna.rulz.org/metalmayhem/index.html" target="_blank">info</a><br>
<br>
<img src="http://pekarna.rulz.org/metalmayhem/bg.jpg" border=0 alt=""><br>
<br>
<a href="http://pekarna.rulz.org/" target="_blank">pekarna.rulz.org</a>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="ESC Kunstlabor" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5260" pc_eventDate="2008-02-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="2 Euro" pc_informant="stefan.laube" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2008-02-05 19:00:44" pc_title="Ratlos Live" pc_topic="0" pc_website="www.ratlos.at">
		<text>
<![CDATA[Die Grazer Indi-Rockband RATLOS präsentiert ihr Debut, die EP "Morgen in Graz".]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="5338" pc_eventDate="2008-03-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="freee" pc_informant="t-." pc_startTime="13:00:00" pc_time="2008-03-04 15:06:02" pc_title="spektral &gt; cazú-workshop (trötenbauen)" pc_topic="0" pc_website="spektral.at">
		<text>
<![CDATA[TURUTAAA TURUTÖÖÖ - Trötenbastelwörkshop mit MariaMagdalena. Ein Cazù eignet sich als (traditionelles spanisches) Musikinstrument, das jeder Mensch spielen kann supi als Frühlingsgeschenk, aber auch zum tröööten, Trompetenimitieren, (Protest-)clownen und vielem mehr. Mach dir eines!!!<br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="rotor | Belgiergasse 8/1 | 8020" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="0043 / 316 /" pc_duration="14400" pc_eid="337" pc_endDate="2002-07-27" pc_endTime="23:00:00" pc_eventDate="2002-07-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="19:00:00" pc_time="2002-07-26 01:08:52" pc_title=" BUILDING THE UTOPY @ rotor" pc_topic="16" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<pre>>>     Matei Bejenaru

+ + +             BUILDING THE UTOPY -
+ + +             THE PERIFERIC PROJECT AT A NEW
+ + +             BEGINNING
+ + +
+ + +             Präsentation in englischer Sprache
+ + +             Freitag, 26. Juli, 2002, 19 Uhr (!)
+ + +
+ + +  + + +  + + +  + + +  + + +  + + +  + + +  + + +
+ + +  + + +  + + +  + + +  + + +  + + +  + + +  + + +
+ + +

Vor der Sommerpause möchten wir Sie / Euch zum Vortrag<br>
von Matei Bejenaru einladen. Er wird über die PERIFERIC-<br>
Biennale in seiner Heimatstadt Iasi berichten. Iasi <br>
liegt im Nordosten Rumäniens, unweit der Grenzen zu <br>
Moldawien und der Ukraine. Matei Bejenaru hat dort mit <br>
PERIFERIC ein internationales Ausstellungs- und <br>
Performance-Projekt etabliert und damit Iasi in der <br>
Landkarte zeitgenössischer Kunst mit der ihm eigenen <br>
impulsiven Art verankert. Beim letzten Steirischen <br>
Herbst war er mit seiner Performance "Walzer der Dinge" <br>
mit einer eigenen künstlerischen Produktion zu Gast.</pre>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Rhiz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="25200" pc_eid="6875" pc_eventDate="2009-07-24" pc_eventstatus="1" pc_fee="4 EUR" pc_informant="marty" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2009-07-23 10:46:47" pc_title="Dubsquare Intl. @ rhiz, wien" pc_topic="0" pc_website="http://www.dubsquare.net">
		<text>
<![CDATA[<p><img src="http://www.dubsquare.net/img/plakat_elrakkas_web.jpg" alt="plakat_elrakkas_web.jpg" /></p><p>» Austria, it turns out, has its own thing too, and as one may expect from some of the dub reflective electronic sounds of other regions nearby, the new release by <strong>El Rakkas</strong> is laden with a mystery and depth which seems to be highly reflective of some lost knowledge related to the way of the dub. We really can&#8217;t imagine anything thicker than these tunes right now, in their own way. It almost seems to only have a kinship to the sounds of doom metal, in that it is simply overwhelming, the thickness of it all.</p><p>When we first started playing these we thought of them more as beginning of the night type tracks, but once properly amplified, they simply fill every crevice of a room with low end, as if you jumped into a Chuck E Cheese ball pit filled with Bass bubbles. We noticed people wandering towards the dance floor, as if hypnotized by some pied piper. That&#8217;s when we knew we had to release these tracks. We will be releasing a remix 12&#8243; of this material as well, featuring a side by LV, and a side by XI. « (Lo Dubs, 2009)</p><p>Seas of Disease EP is out now on Lo Dubs Records. Window Liquor/Mass Erectile Dysfunction on Trenchant Dubs Digital and French Connection/Era Ew (DFRNT Remix) on Echodub were released earlier this year.</p><p>Budapest resident Peter Simon aka <strong>DJ MADD</strong> after making his first moves in dubstep his name had been saturated within the scene. With support from Mary Anne Hobbs, Skream, Breakage, Joe Nice, Martyn, 2562, Ikonika etc; his tunes can already be heard in various sets around the globe. MADD&#8217;s first dubstep release &#8216;Numbers&#8217; hit the shops recently on the fresh new label Boombap! Records, followed by a 3 track EP on Boka Records. Releases on Tube 10 and 3.5 Records are due to follow later this year. His DJ sets consist of all flavours from dubsteps repertoire, delivering fresh dubby beats whether it&#8217;s a deep roller or pure dance floor filth.</p><p>One third of Austrian band of brothers Winterstrand, <strong>Simon/off</strong> debuting with his Soon EP on Graz&#8217; Houseverbot imprint in 2005. He has been constantly evolving his unique sound, heavily influenced by Dubstep, so-called IDM and related genres of electronic dance music. His current productions are getting DJ support from the likes of DJ Distance and Bunzer0, and his intoxicating live shows have already fascinated audiences in various cities such as London, Berlin, Vienna and last but not least his homebase Graz.</p><p>After he has already been performing live at Dubsquare Intl. earlier this year, he&#8217;ll be returning for a special back-to-back session with <strong>IZC</strong>. Dubsquare&#8217;s <strong>Boris</strong> will be opening the night with a mix of Techno, Funky and Experimental sounds.</p><p><strong>Freitag, 24.07.2009 | 21h - 4h<br />Rhiz, Wien</strong></p><p><a href="http://www.dubsquare.net">www.dubsquare.net</a></p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@spektral.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="6573" pc_eventDate="2009-04-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="vhod bezplatni! 1tritt frei!" pc_informant="BalkanChili" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2009-04-24 16:21:01" pc_title="Balkan-Chili-Lounge" pc_topic="0" pc_website="www.spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Mittwoch 29.04. 20:00 Balkan chillilounge<br/>Für alle, die nicht bis zur nächsten Balkanica warten können: Balkanize spektral- mit ensprechenden Sounds&Dekos, Balkan Food&Drinx (Sarma, Slivovica,...) - und für ein Eröffnungsständchen ist das Masala Brass Kollektiv angesagt. Party-Atmosphäre im spektral!]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="vipers im thienfeld" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="25200" pc_eid="1420" pc_eventDate="2003-07-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="sobi" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2003-06-25 09:20:15" pc_title="Toplessparty Sommer Special" pc_topic="3" pc_website="www.vipers.at">
		<text>
<![CDATA[Dj: jazzmann gerald (london/uk)<br/>musik: funk, soul<br/><br/>mr. re-Sotto`s super8 experiences]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="NiesenBerger" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="duck-pond@hotmail.com" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="8121" pc_eventDate="2011-02-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="N." pc_startTime="22:00:00" pc_time="2011-02-20 00:03:01" pc_title="Duck Pond " pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[downstairs:<br/><br/>Simon/off (Immerse, Haunted Audio / Graz)<br/><br/>Dj Diaz (Stereofreezed Soundsystem, Tubeklub / Salzburg)<br/><br/>DUCK POND Crew (Graz)<br/>Kulix / Neurologic / SubScientist / ib..noze / Conrado<br/><br/>Visuals by rec7<br/><br/><br/><br/>upstairs:<br/><br/>Natural Soundsystem Dj (11-shows / Liezen)<br/>Blah (11-shows / Schladming)<br/>Din:Addict (Graz)<br/>ShantiBaba (DuckPond / Graz)<br/><br/>Projections by Ochoresotto<br/><br/>Freitag 25.02.2011 // 22:00<br/>NiesenBerger - Kultur und Kompetenzzentrum - Niesenbergergasse 16 - 8020 Graz<br/>- Vereinsveranstaltung -<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="4324" pc_eventDate="2007-04-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 5 vor / ¤ 7 nach 23:00
¤ 1 Ermäßigung für Stude" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-03-07 12:57:11" pc_title="Balkanica" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Bj Nevenko<br/>Bj crna trava<br/><br/>Balkanica, die monatliche Balkan Party in der Postgarage!! Mit Bjs nevenko und crna trava. Ein electro mix aus worldbeats, Orienteinflüssen und südeuropäischen roots. Fat beats and hard drinks included!!<br/><br/>Tür offen: 22:00 / 2nd floor<br/>(Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Eintritt: ¤ 5 vor / ¤ 7 nach 23:00<br/>¤ 1 Ermäßigung für Student/innen mit Ausweis]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="6453" pc_eventDate="2009-04-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei!!" pc_informant="sophie" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2009-03-23 14:37:10" pc_title="Sonntags Abstrakt - live: Knalpot [NL]  " pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[live: Knalpot [NL]<br/><br/>Einlass: 20:30 / 2nd floor Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Eintritt frei!<br/>bar special: alle Cocktails nur ¤ 4.-]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="4597" pc_eventDate="2007-06-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="AK: ¤ 5 vor / ¤ 7 nach 23:00

¤ 1,50 Ermäßigung" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-05-15 13:29:43" pc_title="Russian Style Discoteka" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Dj Krendel & Mr Paan<br/><br/>Tür offen: 22:00<br/>Eintritt: AK: ¤ 5 vor / ¤ 7 nach 23:00<br/><br/>¤ 1,50 Ermäßigung für Spark7 members<br/>¤ 1 Ermäßigung für StudentInnen mit Ausweis<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="SUb" pc_alldayevent="0" pc_contemail="hotshotmusic@gmx.at" pc_contname="hotshotmusic@gmx.at" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="7855" pc_eventDate="2010-10-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="HotShotMusic" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2010-10-18 20:16:00" pc_title="Live Acoustic Session: Tim Vantol(nl), Anniversary Club(us), One Against Society @ SUb" pc_topic="0" pc_website="music.hot-shot.at">
		<text>
<![CDATA[@ SUb, Graz<br/>(Kaiser-Josef-Kai 66)<br/><br/>Doors: 20 Uhr<br/><br/>Es erwartet sie ein Abend voller Sing-Along Spaß mit großartigen Folk/Punk - Krachern, die auch das letzte Raucherbein lebhaft tanzen lassen. Mit Tim Vantol dürfen wir dazu den großartigen Tour-Buddy von Chuck Ragan (HWM) begrüßen und die Party steigt auch mit den Soul-Klängen aus dem wundervollen Anniversary Club. Protestmusik wird der gute Michi aka OneAgainstSociety an diesem Abend beisteuern.<br/><br/>Tim Vantol kommt aus Amsterdam und spielt eingängigen Folk/Punk, der authentischer nicht sein könnte. "Rod Sweet Road" ist nicht nur Teil seiner aktuellen LP sondern auch sein Tour-Credo und so kann er nach unzähligen Touren durch Europa, die USA und Skandinavien und bereits eine Tour mit Chuck Ragan von HOT WATER MUSIC verbuchen (yes!!). Wer die alten AGAINST ME! mag, FRANK TURNER sowieso großartig findet und mit Rudi Carrell aufgewachsen ist, darf sich wie wahnsinnig auf und mit Tim Vantol freuen.<br/>http://www.myspace.com/timvantol<br/><br/>Anniversary Club feiert vor allem sich selbst und stellt sich dabei gerne als Chris Stowe vor. Bereits noch einer herzlichen Begrüßung wird, vor einem leicht melancholisch wirkenden Hintergrund, in die Saiten gegriffen und dazu mit rauchiger Stimme Folk/Punk, der an Chuck Ragan (HWM) oder Tim Barry (AVAIL) erinnert, serviert. Man möchte meinen, man sitzt doch im Country Club in Pennsylvania (USA), nur die Weakerthans auf der Bühne wollen ja so gar nicht ins Bild passen.<br/>http://www.myspace.com/anniversaryclub<br/><br/>OneAgainstSociety ist das viel bewiesene Konzept von einer Acoustic-Gitarre, Langeweile in der Wohlstandsgesellschaft und einer Portion Wut über selbige. Folk/Punk von Herzen der hier FRANK TURNER und LEFTÖVER CRACK gleichermaßen tanzen lässt.<br/>http://www.myspace.com/michifeatguitar<br/><br/>http://music.hot-shot.at<br/>http://myspace.com/subversiv<br/><br/>love,<br/>hsm]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="p.p.c bar" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="2696" pc_eventDate="2005-03-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="Euro 6.-" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2005-03-16 13:27:43" pc_title="Taylor Savvy / Noël" pc_topic="0" pc_website="popculture.at">
		<text>
<![CDATA["QUIET IS THE NEW LOUD"<br/><br/>TAYLOR SAVVY (CAN)<br/>Support: NOËL (Lok Music/ Berlin)<br/><br/>Taylor Savvy selbst über sich und die Schizophränie des Innovativen:<br/><br/>'Underground spirit, high pop goals. Someone to carry the burden of admitting the obvious subconscious question: why and what is a guilty pleasure? I've worked with plenty of underground lights, born from credibility and passion. The point where pop goals - highjacked by avant art pretense - is an elliptical one, yet it serves as a suitable description for my musical goals. On stage, cabaret visuals add narrative to the lyrics, either as showbiz mockery or direct engagement with the audience, inviting a positive sense of community spirit to each performance.'<br/><br/>Taylor Savvy, der Halbungar aus Toronto, ist ebenso Rock'n'Roll wie soulful, er ist süchtig nach Dance Music und liebt dabei doch das schweißtreibende Live Entertainment. Aufgewachsen mit Elvis Presley, Miles Davis, Louis Armstrong, Ornette Coleman, Stevie Wonder, Prince etc., spürt man bereits seit seiner ersten Veröffentlichung 2000 den Hang zum Großen Song.<br/><br/>In den letzten zwei Jahren hat Taylor Savvy etliche Kooperationen mit Peaches, Gonzales, Feist und Mocky bestritten, ist auf deren aktuellen Alben präsent und hat all jene auch auf seinen neuesten Produktionen als Studiogäste und Begleitmusiker involviert. Aus der Entwicklung des Trash Trios Feedom (mit Peaches - Bass und Gonzales - Drums) hat David Szigeti 'Savvy' als federführender Ideengeber das musikalische Mode Motto des Slogan Songs entwickelt. Bei Feedom musikalische Identität, ist der extzrem kurze Smasher in seinen eigenen Produktionen als roter Faden zu sehen. Songs, knapp eine Minute lang, mit allem, was der gierige Trendsetter braucht. Darüberhinaus hat sich Savvy's Songwriting dahingehend verfestigt, als dass der Herzensbrecher nun mit deftigeren Beats und ausgefeilteren Samples arbeitet. Die charmante Trashigkeit seiner Persönlichkeit bleibt in keiner Weise soundverwurzelt, sondern ist als gelebte Attitüde zu spüren und zu sehen. Live präsentiert sich Mr. Savvy 2005 mit Sampler/Sequencer, Bass, Vocals und Minidisc - lümmelnd wie tanzend, verführerisch schmeichelnd oder genauso provokant rockend.<br/><br/>Taylor Savvy kam vor 5 Jahren nach Berlin, ist seit Anbeginn fest verbunden mit der Kanada Mannschaft oben genannter Künstler, seit 2000 auf kitty-yo gesignt und wird voraussichtlich ein neues Minialbum als Taylor Savvy im Februar releasen, um mit dem Projekt Spank Kings im späteren Frühjahr wieder seine Rockabilly und 60's Vorlieben auszukosten. ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="http://www.facebook.com/event.php?eid=228702453810397" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="8280" pc_eventDate="2011-05-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="Zeit" pc_informant="quno" pc_startTime="18:00:00" pc_time="2011-05-26 14:56:03" pc_title="Echte Demokratie Jetzt" pc_topic="0" pc_website="http://www.thetechnoant.info/campmap/">
		<text>
<![CDATA[Nobody expects the Spanish Revolution in Graz<br/>Take the Square Graz ruft zur Demonstration<br/>und yes we camp]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2773" pc_eventDate="2005-05-21" pc_eventstatus="1" pc_fee="Euro 5" pc_informant="guido12" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2005-04-25 17:22:31" pc_title="FM4 Hüttenzauber" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[<p><b>Live:<br>Egoexpress</b></b><p><b>DJs:<br>Patrick Pulsinger<br>Erdem Tunakan</b></p><p><b>Hüttenzauber:<br>Manuel Muerte</b></p><p><b>Doors open: 22h/ Admission AK: Euro 5</b></p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Musichouse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="wilhelmshowmethemajorlabel@gmx.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="8160" pc_eventDate="2011-04-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="6¤" pc_informant="turbo" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2011-03-23 02:52:48" pc_title="Trip Fontaine &amp; Sex Jams" pc_topic="0" pc_website="www.wilhelmshowmethemajorlabel.com">
		<text>
<![CDATA[www.tripfontaine.de<br/>www.sexjams.net]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="6551" pc_eventDate="2009-05-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2009-04-24 11:16:41" pc_title="Balkanica Extra Gut - Grand Disco Extravaganza" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[On May the 1st - DAY OF WORK, DANCE & HAPPINESS<br/><br/>Fresh Season - The best of new Balkan beats & World Fusion Sound System<br/>Total Satisfactory<br/><br/>LIVE on and off stage: Sandala Orkestar & Vesna Petkovic new performance)<br/><br/>DJ Sets: Balkanica - BJ Nevenko & BJ Crna Trava (Graz, A)<br/>DJ Sid Data (OST KLUB / Vienna, A)<br/><br/>visuals: ortlos<br/><br/>Einlass: 22.00 / 1st floor<br/>Eintritt: Eintritt frei bis 23:00, danach ¤ 7.-<br/>¤ 1.- Ermäßigung für Student/innen mit Ausweis]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Non-stop-Kino" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="2857" pc_eventDate="2005-06-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="10,00 ¤ (Tagungs inklusive Abendprogramm)" pc_informant="hazissa" pc_startTime="11:00:00" pc_time="2005-06-02 12:30:44" pc_title="tagung: was gehts mich an???" pc_topic="0" pc_website="http://www.hazissa.at">
		<text>
<![CDATA[FACHTAGUNG<br/>was geht's mich an? sexualisierte gewalt - das tabu unserer gesellschaft?<br/><br/>11:00 doors open, infotische<br/><br/>13:00 begrüßung und eröffnung<br/>LR mag. kristina edlinger-ploder, LR mag. wolfgang erlitz, LAbg michaela halper, GR elke eldinger, mag. yvonne seidler<br/><br/>14:00 referat dr. anita heiliger<br/>Sozialwissenschafterin am dt.Jugend-institut für  Geschlechterforschung und Frauenpolitik in München<br/>Arbeitsschwerpunkte: <br/>Mädchenarbeit, Frauenpolitik, Gewaltprävention, sexuelle Gewalt, Sorge- und Umgangsrecht<br/>Veröffentlichungen:<br/>1995 Sexuelle Gewalt. Männliche Sozialisation und potentielle Täterschaft<br/>2000 Täterstrategien und Prävention<br/>2000 Männergewalt gegen Frauen beenden! <br/>2002 Mädchenarbeit im gender mainstream<br/>2003 Verrat am Kindeswohl<br/><br/>15:30 referat dr. max friedrich<br/>Univ. Prof, Vorstand der Univ.Klinik für Neuropsychiatrie des Kindes- und Jugendalters des AKH Wien<br/>Arbeitsschwerpunkte:<br/>Gerichtsgutachter, Konsulent des Stadtschulrates, des Amtes für Jugend und Familie, des Familien-, Gesundheits-  und Justizministeriums<br/>Veröffentlichungen:<br/>2001 Tatort Kinderseele. Sexueller Missbrauch und die Folgen<br/>2003 Kinder ins Leben begleiten<br/>2004 Die Opfer der Rosenkriege<br/>2005 Irrgarten Pubertät<br/><br/>17:30 podiumsdiskussion<br/><br/>zeichenperformance von mag.art dieter puntigam<br/>moderation: hannes körbler<br/><br/>abendprogramm:<br/>20:00 organische installation rhythmen der gewalt<br/>21:00 lesung im sumpf<br/>22:00 konzert novi sad]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="SUB" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="36000" pc_eid="5739" pc_eventDate="2008-06-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="orjo" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2008-06-10 17:14:23" pc_title="backlab zwischenspiel, sub" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[backlab. ein kollektiv stellt sich vor. mit 4 live-acts, 4 djs, 2 visual-crews und einer photo-ausstellung. ein elektronischer abend im SUB, irgendwo zwischen tanzbar und experimentell.<br/><br/>LIVE:<br/>s.kushima / a.tell / m.eisenmann / wo.ei (linz)<br/>roland von der aist (linz)<br/>karin steinbinder (linz)<br/>orjo (graz)<br/><br/>VJs:<br/>system jaquelinde (linz)<br/>chiaroscura (graz/stuttgart)<br/><br/>DJs:<br/>andy korg (linz)<br/>x.i.l. (linz)<br/>sebastian feyerabend (landlordbeats, graz)<br/>martin kober (landlordbeats, graz)<br/><br/>PHOTO AUSSTELLUNG:<br/>sandra birklbauer (linz)<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark, Hauptraum, Keller, Saloon" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@forumstadtpark.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="6421" pc_endDate="2009-05-17" pc_eventDate="2009-04-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="-" pc_informant="ForumStadtpark" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2009-03-12 12:06:52" pc_title="TAT EVE" pc_topic="0" pc_website="www.forumstadtpark.at">
		<text>
<![CDATA[Eröffnung: Sa, 25.04., 20:00 Uhr, Hauptraum, Keller, Saloon Ausstellungsdauer: So, 26.04. - So, 17.05., Öffnungszeiten: Di - So, 14:00 - 18:00 Uhr und während aktuelle Kunst in Graz: 10:00 - 18:00 Uhr<br/><br/>Die KünstlerInnen Edda Strobl und David Reumüller untersuchen in dem interdisziplinären Projekt TAT EVE Zusammenhänge zwischen Musik und Zeichnung. Die These lautet: die verwendeten Tools, die zu einem Comic (oder sequentieller Zeichnung) und einem Musikstück führen, sind ähnliche oder idente, allein schon durch die Verhaftung in der Dimension Zeit. So wird in beiden Medien in verwandter Weise etwa mit Rhythmus, Dramaturgie, Struktur, Wiederholung etc. gearbeitet. Im Mittelpunkt der Auseinandersetzungen stehen deshalb die praktische Herangehensweise an künstlerisches Arbeiten, die Komposition und/oder das Erzählen in Zeichnung und Musik, sowie die Entwicklung der Erzählung an sich. Alle beteiligten KünstlerInnen sind in beiden künstlerischen Feldern aktiv. Und so wird sich im FORUM STADTPARK ein Pool an interdisziplinär arbeitenden KünstlerInnen versammeln, um kollaborativ ein Konzertprogramm und eine Ausstellung zu erarbeiten.<br/><br/>Die von Edda Strobl konzipierte Ausstellung, Teil 1, im Hauptraum ist nicht als Ausstellung im gewohnten Sinn angedacht. Von jeder/em KünstlerIn wird eine Zeichnung/Comic, zusammen mit einem von ihr/ihm produzierten Musikstück präsentiert &#8211; eine audiovisuelle Erzählminiatur. Ergänzend dazu werden Kommentare der KünstlerInnen zur Verbindung von Musik und Zeichnung präsentiert. Das in Teil 1 Gezeigte, wird durch vor Ort neu Produziertes ständig ergänzt und zu neuen Konstellationen innerhalb des Settings führen = Teil 2.<br/><br/>Peter Blegvad (GB)<br/>Nick Blinko (GB)<br/>Brian Chippendale (USA)<br/>Dame Darcy (USA)<br/>Nate Denver (USA)<br/>Norbert Gmeindl (A)<br/>Helmut Kaplan (A)<br/><br/>KünstlerInnen Worklab/Klausur:<br/><br/>Pakito Bolino (F)<br/>Manfred Englmayr (A)<br/>Marufura Fufunjiru (V)<br/>Slobodan Kajut (BIH)<br/>Robert Lepenik (A)<br/>Massaccesi (USA)<br/>Renate Oblak (A)<br/>Stefania Pedretti (I)<br/>David Reumüller (A)<br/>Edda Strobl (A)<br/>Heimo Wallner (A)]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="7170" pc_eventDate="2009-12-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="t-." pc_startTime="18:00:00" pc_time="2009-12-04 14:46:36" pc_title="EVS/EFD Open Table" pc_topic="0" pc_website="spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Come and hang out with with volunteers from all over the world. share your experience and get information about the European Volunteering Service.]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark, Saloon" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@forumstadtpark.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="6652" pc_eventDate="2009-06-20" pc_eventstatus="1" pc_fee="-" pc_informant="ForumStadtpark" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2009-05-15 12:06:58" pc_title="TEXT:SOUNDS" pc_topic="0" pc_website="www.forumstadtpark.at">
		<text>
<![CDATA[Diskussion der FORUM STADTPARK Theater- und Performance-Schaffenden des Jahres 2008. Analysen, Ausblicke, Kon- und Dissens. Auch: Vorbereitung eines gemeinsamen Dokumentationsbandes.]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark, Keller" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@forumstadtpark.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="7206" pc_eventDate="2010-02-23" pc_eventstatus="1" pc_fee="10 ¤" pc_informant="ForumStadtpark" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2009-12-16 14:04:57" pc_title="Konzert | King Khan &amp; BBQ Show" pc_topic="0" pc_website="www.forumstadtpark.at">
		<text>
<![CDATA[Rip It Up Entertainment präsentiert: King Khan und BBQ verteidigen erfolgreich ihre Stellung, als die beste aller Zwei-Mann Rock & Roll Partymaschinen. BBQ, die one-man-party-machine direkt aus der Garage und King Khan, der Boogaloo König und Frontmann der sexy souly Shrines. Minimalst instrumentiert spielen sich die beiden durch die letzten fünf Jahrzehnte Rock & Roll, Garage, Blues, Punk, Mississippi Sound, dirty Soul und verpacken dies in fröhlich-freche, LoFi gehaltene Gitarren-meets-Schellenkranz-Gewänder. <br/><br/>VVK bei Steiermärkische Sparkasse, Sunset Star und Duxrecords.<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="JUZ Explosiv" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="1225" pc_eventDate="2003-05-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="VVK: 8 / AK: 9" pc_informant="t-." pc_startTime="19:30:00" pc_time="2003-05-06 13:20:47" pc_title="THE TURBO A.C.S + support" pc_topic="3" pc_website="explosiv.at">
		<text>
<![CDATA[THE TURBO A.C.S (USA)<br>RED LIGHTS FLASH (A)<br>SURFAHOLICS (A)<br><br>THE TURBO A.C.S<br><img src="/images/_content/explosiv/turboacs.jpg" border=0 alt=""><br><a href="http://www.turboacs.com/" tarbet="_blank">www.turboacs.com</a><br>Nimm Punkrock an ihren Wurzeln, vermisch es mit Surfgitarrensound und durchdachten Lyrics und du kannst dir ein Bild von TURBO AC'S machen. Einflüsse von MISFITS, DICK DALE, MOTORHEAD haben eindeutige Spuren hinterlassen. <br><br>RED LIGHTS FLASH<br><a href="http://www.redlightsflash.com/" tarbet="_blank">www.redlightsflash.com</a><br>Hardcore aus Graz <br><br>SURFAHOLICS<br><a href="http://www.surfaholics.net/" tarbet="_blank">www.surfaholics.net</a><br>Punk n Roll aus Vorarlberg<br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="5528" pc_eventDate="2008-05-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei!!" pc_informant="sophie" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2008-04-14 14:00:08" pc_title="Sonntags Abstrakt - live: Annette Giesriegl &amp; Manon Liu Winter [A]" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Annette Giesriegl & Manon Liu Winter [A]<br/>[dj-line the perfumed garden]<br/><br/>Beginn: 20:30 / 2nd floor (Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Eintritt frei!<br/>bar special: alle Cocktails ¤ 4.-<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Loft (ehemals Arcadium)" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7917" pc_eventDate="2010-12-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="5 - 8 Euro" pc_informant="glabmas&amp;glabsem" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2010-11-11 18:08:26" pc_title="Glabmas&amp;Glabsem pres. 'Mama Lauda'" pc_topic="0" pc_website="http://www.facebook.com/GlabmasGlabsem">
		<text>
<![CDATA[Electro Minimal Party<br/><br/>Line up:<br/><br/>Glabmas&Glabsem (TBB)<br/>Djane Olivia (s.o.s Beats/DRM)<br/>Djane Eos (Boogee Basement)<br/>phono.ton]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Karl-Drews-Klub" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="2306" pc_eventDate="2004-10-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="gratis aber nicht umsonst" pc_informant="hw" pc_startTime="16:30:00" pc_time="2004-09-14 13:40:12" pc_title="Die deutsche Position im Irak-Krieg" pc_topic="0" pc_website="www.roter-freitag.org">
		<text>
<![CDATA[<img src="images/_user/hw/KAZ.jpg" border="0" alt=""><br><br>* Würde es der deutsche Imperialismus schaffen, sich im arabischen Raum und vor China als Friedensmacht darzustellen? <br>* Würde er die USA als die einzig brutale imperialistische Macht vorführen können?<br>* Würde er schließlich die NATO gegen die Interessen des US-Imperialismus richten können?<br>* Was hat der Irak-Krieg mit Afghanistan zu tun?<br><br>Ausgewertet werden erstklassige Quellen, z. B. die jüngsten Strategiepapiere des Zentrums für angewandte Politikforschung, das dem Bertelsmann-Konzern angeschlossen ist. Darüber hinaus vereinigt diese Stiftung maßgebliche Vertreter deutscher Monopole.<br>Die Quellen legen offen, dass die Interessen des deutschen Imperialismus in keiner Weise denen der USA nachstehen, sondern im Gegenteil die Widersprüche, und damit die Kriegsgefahr, noch weiter verschärfen.Das Aufzeigen der Fakten ist notwendig, um alle Illusionen von einem sozialen Europa in der Friedensbewegung, in der Linken und in der kommunistischen Bewegung zu zerstreuen und denen Material an die Hand zu geben, die von der Aggressivität und dem Hegemonieanspruch des deutschen Imperialismus ohnehin überzeugt sind.<br><br>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="die Scherbe - Scherbenkeller" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="4509" pc_eventDate="2007-05-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="4 ¤" pc_informant="rickyrock" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2007-04-30 19:07:50" pc_title="worst of the 90s" pc_topic="0" pc_website="www.boogeebasement.com">
		<text>
<![CDATA[expect the worst get even worse<br/><br/>dj norman david plus eins spielen all die hits und songs die man auf keinen fall mehr hören wollte, aber doch nicht vergesssen hat.<br/><br/>@ die scherbe - scherbenkeller - stockergasse 2<br/><br/>freier eintritt bis 22:00<br/>eintritt 4 euro mit flyerhülle 2 euro<br/>start 21:00 end 02:00<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="p.p.c." pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="36000" pc_eid="2563" pc_eventDate="2005-01-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="5/7 euro vor/nach 24 uhr" pc_informant="nina" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2005-01-03 12:36:27" pc_title="Top 100 Dancetraxx" pc_topic="0" pc_website="www.zeiger.com">
		<text>
<![CDATA[TOP 100 DANCETRAXX 2004 <br/> <br/>DJ SYROUS (graz) <br/>ZEIGER SOUND SYSTEM (zeiger/graz) <br/>GERALD SIDÓT (zeiger/graz) <br/> <br/><br/>2nd floor: <br/>HIP HOP & R'N' B TOP 100 2004 <br/>NICK WHIZZ (wien) <br/>DJ KREISLAUF (mafia entertainment/graz) <br/>RED STAR (contra/graz) <br/><br/>auch heuer gibt es wieder den bereits traditionellen rückblick auf die dancefloorszene des letzten Jahres. <br/>4 DJs werden die besten tracks und clubhits des jahres 2004 im nonstop - mix auf den dancefloor im ppc wuchten. <br/>während der mainfloor von house, techno und breakbeat dominiert wird, werden am zweiten floor in der ppc bar drei hip hop DJs die besten hip hop und r'n'b tracks von den turntables lassen.<br/><br/>21.00-22.00 eintritt frei!<br/>1 euro erm. spark 7!]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="PPC - mainfloor" pc_alldayevent="0" pc_contemail="m-crew@freakbeatz.org" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="36000" pc_eid="2205" pc_eventDate="2004-09-24" pc_eventstatus="1" pc_fee="euro 3 &lt;&lt;23:00&gt;&gt; 5 euro" pc_informant="luxfux" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2004-07-07 12:44:43" pc_title="FREAKBEATZ" pc_topic="0" pc_website="http://www.freakbeatz.org">
		<text>
<![CDATA[===========<br/>FREAKBEATZ<br/>===========<br/><br/>DrumnBass - Jungle - Breakbeat<br/><br/>:: BEATRIP [m-crew]<br/>:: SYNAPSE [m-crew]<br/>:: YIN DBS [m-crew]<br/><br/>visuals by COW [m-crew]<br/><br/>start: 22:00<br/>entry:  euro 3 <<23:00>> 5 euro<br/>info: www.freakbeatz.org<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage 2. Floor" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="postgarage" pc_conttel="" pc_duration="25200" pc_eid="3795" pc_eventDate="2006-08-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="5¤" pc_informant="KayoZ" pc_startTime="23:00:00" pc_time="2006-06-29 21:13:25" pc_title="Sommer[pause]" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Yin - DBS (Freakbeatz)<br/>DJ Snare (strictly.beats)<br/>SlickDevlan (disko404)<br/>Zonar (Strictley Beatz)<br/><br/>Sommer[pause] ist eine Veranstaltungsreihe die über einen veranstaltungslosen Sommer hinweghelfen soll. Jeden Freitag gibt es abwechselnd Drum&#180;n&#180;Bass oder Techno, Tech-House, Minimal zu hören.<br/>Also: nasses Badezeug auf die Wäscheleine hängen und ab in den kleinen Floor!<br/><br/>Eingang über Rösselmühlpark]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="vipers im thienfeld / mariahilferstr2 / 8020" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9900" pc_eid="723" pc_endDate="2002-10-30" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-10-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="freier eintritt!" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-10-30 18:39:23" pc_title="evel entertainment presents: topless party | thienfeld" pc_topic="8" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<table border=0 cellpadding=0 cellspacing=0 width=100% bgcolor=#FFFF66>
<tr><td align="right">
<b>_dj evel knievel</b><br>
<br>
der unermüdliche kämpfer für den hammond-geschmack wird uns nun alle 2 wochen mittwochs beehren.. 
do not miss it!! 
</td><td align="left">
<img src="images\_content\evilKnievel\Poster_3851.jpg" alt="" border=0>
</td>
</tr></table>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="\zentrum, judenburg" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="03572/83141-" pc_duration="13500" pc_eid="79" pc_endDate="2002-05-29" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-05-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2002-05-26 17:35:00" pc_title="heat electric" pc_topic="10" pc_website="www.judenburg.at">
		<text>
<![CDATA[im \zentrum in judenburg<br><br>
patrick pulsinger<br>
frtz da groove<br>
bonerider<br>
curtis<br>
baby FM<br>
santaz<br><br>

Special guests: Patrick Pulsinger & DJ Bonerider<br>
Der Produzent und DJ Patrick Pulsinger ist maßgeblich daran beteiligt, dass Wien in den letzten Jahren zum "Seattle der Elektronik- Musikszene" wurde. "Abstract-Techno" ist der Begriff, der die Musik zwischen Minimalismus, Jazz und Easy Listening umschreibt.]]>		</text>
		<tag name="news"/>
	</event>
	<event location_name="universitäten in graz" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="2843" pc_endDate="2005-06-02" pc_eventDate="2005-05-31" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="0:00:00" pc_time="2005-05-31 03:36:34" pc_title="ÖH WAHL 2005" pc_topic="0" pc_website="http://oeh.uni-graz.at/">
		<text>
<![CDATA[di und donnerstag: 9.00-17.00<br>mittwoch: 9.00-19.00<br><br>im zelt vor der hauptuni, in der sowi-bibliothek (sowi-gebäude), oder im wall (merangasse).<br><br>medizin: im zelt vor der hauptuni, im zmf (lkh) oder in der vorklinik)<br><br>--- <a href="http://oeh.uni-graz.at/index.php?option=com_content&task=view&id=256&Itemid=2" target="_blank">WEr triTT aN?</a><br><br>--- <a href="http://oeh.uni-graz.at/index.php?option=com_content&task=view&id=255&Itemid=2" target="_blank">Wer wählt was? How To Vote.</a><br><br> <br>Alle zwei Jahre können die Studierenden diejenigen VertreterInnen wählen, die sich bis zur nächsten Wahl um ihre Sorgen und Nöte an der Universität kümmern sollen. Mit Beginn dieses Jahres ist eine Änderung der Wahlordnung in Kraft getreten. Demnach wird von 31.5. bis 2.6.2005 folgendes gewählt:<br><br>Studienvertretung (StV): Du wählst bis zu fünf Personen aus den vorgeschlagenen KandidatInnen aus. Sie sind Studierende deiner Studienrichtung und sind deine ersten Ansprechpartner bei diversen Problemen im Studium.<br><br>Alle Studienvertretungen an der Fakultät X wählen dann in einem zweiten Schritt ihre Fakultätsvertretung (FV) für die nächsten zwei Jahre.<br><br>Universitätsvertretung (UV): Die Wahl funktioniert nach Listenwahlrecht, das heißt, du wählst eine bestimmte Fraktion, von der du glaubst, dass sie deine Interessen an der Universität X am besten verwirklichen können. Welche Fraktionen diesmal zur Wahl stehen, kannst du <a href="http://oeh.uni-graz.at/index.php?option=com_content&task=view&id=256&Itemid=2" target="_blank">HIER</a><br><br>Die UV entsendet danach 3 VertreterInnen in die Bundesvertretung (BV) nach Wien, die sich vor allem um die Koordination und die bundesweiten Anliegen der ÖH kümmern soll.<br>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Veilchen im Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="forum@mur.at" pc_contname="" pc_conttel="0316 82 77 34" pc_duration="7200" pc_eid="2439" pc_eventDate="2004-11-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="syv" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2004-11-10 10:54:58" pc_title="Märchenstund - Agitprop" pc_topic="0" pc_website="http://forum.mur.at">
		<text>
<![CDATA[Die Realsatire des politischen Anliegens namens ÜBERLEBEN. Aufgerollt am Beispiel von Portraits der Künstler als junge Männer: Jugendsünden und Kontext. Final. Phänomenal. Warum der Mondlichttraum des Bürscherls dann doch vom menschenwürdigen Dasein spricht. Knoglinger/Schmitzer/Denovaire]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="p.p.c &amp; dom" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="4373" pc_endDate="2007-03-24" pc_eventDate="2007-03-20" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-03-18 14:38:29" pc_title="Diagonale Nightline" pc_topic="0" pc_website="http://diagonale.at">
		<text>
<![CDATA[Selbstverständlich können die DIAGONALE Nächte auch in diesem Jahr durchtanzt werden. Von Dienstag bis Freitag, 20.-23. März, findet in Kooperation mit ZEIGER wieder die DIAGONALE Nightline im ppc statt. Live-Acts und DJ-Lines werden einander ablösen. Und auch dieses Jahr ergibt sich über die KünstlerInnen, die live auftreten, und das DIAGONALE Filmprogramm wieder eine direkte Verbindung. So werden Filme über/von einigen der MusikerInnen in den Programmen für experimentelle Kurzfilme zu sehen sein: Lofi Bohéme, Toise und Pendler. Klingende Namen wie Binder & Kriegelstein oder DJ DSL werden die Diagonale auf der Nightline musikalisch begleiten.<br/><br/>Am Samstag, 24. März, wird nach der Preisverleihung, ab 23.30 Uhr, im Dom am Berg gefeiert, wo - bei freiem Eintritt - das DIAGONALE Abschlussfest stattfindet.<br/><br/>Programm<br/><br/>Dienstag, 20. März<br/>Live: Monk (Sevenahalf, Graz), Roia (Monkeymusic, Wien)<br/>DJs: Raw (Graz), Phil Da Funk (Graz)<br/><br/>Mittwoch, 21. März<br/>Live: Lofi Boheme (King Fi, Graz)<br/>DJs: Marek (SVC Rec., Graz), Lisalectric (SVC Rec., Graz)<br/><br/>Donnerstag, 22. März<br/>Live: Binder & Krieglstein (Essay Rec., Graz), Pendler (Karate Joe, Wien)<br/>DJs: Wolf & Wolkinger (Jugoton, Graz)<br/>Visuals: Wolf<br/><br/>Freitag, 23. März<br/>Live: Toise (Graz)<br/>DJs: DJ DSL (g-stone, Hamburg, Wien), Focus (Graz), Chris Chronic (Graz)<br/>Visuals: DEF (audiosuite.at, Klagenfurt)<br/><br/>Samstag, 24. März<br/>DJs: Firn & Arosa, Vokuhila Lillis (Freelance Wien)<br/>Visuals: OchoReSotto (Graz)<br/><br/>p.p.c.<br/>20.-23. März, Einlass 22.00 Uhr<br/>Neubaugasse 6, 8020 Graz<br/>www.popculture.at<br/>in Kooperation mit ZEIGER<br/>www.zeiger.com<br/><br/>Diagonale Lounge<br/>im p.p.c. Floor 2<br/>20.-23. März, ab 22.00 Uhr<br/>Neubaugasse 6, 8020 Graz<br/>www.popculture.at<br/><br/>DIAGONALE-AbschlussfestDom im Berg<br/>Schlossbergplatz, 8010 Graz<br/>www.domimberg.at<br/><br/><br/><br/>Preise Nightline<br/>20./21. März<br/>Einzelkarte Vorverkauf ¤ 6,- / Abendkassa ¤ 8,-<br/>Ermäßigte Karte Vorverkauf ¤ 5,- / Abendkassa ¤ 7,-<br/>für SchülerInnen, StudentInnen + Lehrlinge (bis zum 27. Lebensjahr), SeniorInnen, PräsenzdienerInnen, AsylwerberInnen, SozialhilfeempfängerInnen<br/><br/>22./23. März<br/>Einzelkarte Vorverkauf ¤ 8,- / Abendkassa ¤ 10,-<br/>Ermäßigte Karte Vorverkauf ¤ 7,- / Abendkassa ¤ 9,-<br/><br/>24. März<br/>Eintritt frei ab 23.30 Uhr<br/><br/>Vorverkaufskarten an den Kassen der Diagonale im Café Promenade, im Kunsthaus Graz, in den Festivalkinos sowie bei Dux Records, Inandout Records, Zentralkartenbüro und bei allen Ö-Ticket Vorverkaufsstellen. Onlinereservierungen zum Vorverkaufspreis unter tickets@zeiger.com<br/><br/>Reservierungen können nur bis 12 Stunden vor Veranstaltungsbeginn bearbeitet werden.<br/>www.zeiger.com und www.oeticket.com ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="SUb" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="rageandreason@meatsucks.net" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="3082" pc_eventDate="2005-11-04" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="I" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2005-09-29 01:58:07" pc_title="Naos + Don&amp;#180;t Mess With Texas" pc_topic="0" pc_website="www.subversiv.at.tt">
		<text>
<![CDATA[DON`T MESS WITH TEXAS<br/>Epischer Instrumental(Post)Rock mit Piano // Zagreb<br/><br/>Mit Don't Mess With Texas geht es in leidenschaftlicher Berg- und Talfahrt auf eine weite, instrumentale Odyssee durch eine stellenweise sehr düstere Landschaft. Ihr Sound erinnert teilweise an Mogwai oder Godspeed You Black Emperor und weiß durchaus daran anzuknüpfen, die direkteren Verwandten sind jedoch Explosions In The Sky. Beide Bands verbindet offensichtlich der rote Faden aus feingesponnener, atmosphärisch traurig-schöner Sensibilität, die sich durch alle Songs leise pfädelt und nach und nach zu einem immer dichter werdenden Netz strickt.<br/><br/>&#8222;Crescendos, tension-building, explosion and silencing resulting in death. Yes, Don&#8217;t Mess With Texas play post-rock and they&#8217;re not ashamed of using the well-known and by now somewhat overused aforementioned formulas. Six confusingly long song titles as &#8216;We Excused Ourselves To The Bathroom And Had A Little Cry&#8217; for six long tracks add up to that. Don&#8217;t Mess With Texas might not sound as orchestral as Mogwai, A Silver Mt. Zion or Godspeed You! Black Emperor, they do remind of these kings of the genre.<br/>Their influences might be quite apparent, this is really well done. The best comparison can be made with Explosions In The Sky. Don&#8217;t Mess With Texas has the same kind of subtle, atmospheric and beautiful sensitivity running through their songs, and add piano on top of that. At first, the piano play that&#8217;s typical for this band sounded a little simple, but at the moment I&#8217;m totally down with it. The repetitive character adds up to the epic feeling of this band and in no time you&#8217;re dreaming away on these 6 songs. If the world is ending, then be it while listening to this genre. The guitar sounds greasier, perhaps more post-punk than post-rock and this punk background probably is what gives Don&#8217;t Mess With Texas an own face.&#8220; www.semtexinc.com<br/><br/>www.d-m-w-t.com<br/>www.moonleerecords.com<br/><br/><br/>NAOS<br/>Drei Jungs und eine kleine Prinzessin aus Graz wollen es wissen, werfen Kindergartenanarchie, Breakbeats und Pop in einen Topf, überziehen das ganze mit zuckersüßen Vocals und fertig ist der Punschkrapfen aus kleinem Pathos und großen Gefühlen. Schmeckt lecker und ist nicht mal ungesund!<br/><br/>www.naos.at]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="8646" pc_eventDate="2012-03-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="antifa-graz" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2012-03-21 11:55:08" pc_title="Buchpräsentation: §278a &amp;#8211; Gemeint sind wir alle!" pc_topic="0" pc_website="http://maydaygraz.wordpress.com">
		<text>
<![CDATA[Buchpräsentation und Diskussion mit der Herausgeberin Birgit Pack<br/><br/>§278a &#8211; Gemeint sind wir alle!<br/><br/>Der Prozess gegen die Tierbefreiungs-Bewegung und seine Hintergründe<br/><br/>Wo? Spektral, Lendkai 45, Graz<br/><br/>Wann? Do, 29.03.2012, 19 Uhr<br/><br/> <br/><br/>Exzessive Überwachung, Hausdurchsuchungen und U-Haft im Jahr 2008, zehntausende Seiten Akten und über ein Jahr Prozess, der mit einem &#8211; noch immer nicht rechtskräftigen &#8211; Freispruch endete: das Buch zum &#8222;Tierrechtsprozess&#8220; fasst die Ereignisse der letzten Jahre zusammen.<br/><br/>Neben Einblicken in die Ermittlungsarbeit der Polizei kommen Betroffene und Personen, die Soliarbeit machten, zu Wort. Über diesen einen Fall hinaus stellen wir uns außerdem die Frage, wie Organisationsparagrafen in anderen Ländern oder Zusammenhängen gegen politisch aktive Menschen eingesetzt werden. In der Buchpräsentation soll neben einer Vorstellung des Buches auch auf aktuelle Entwicklungen eingegangen und die Frage nach den Auswirkungen der Repression &#8211; nicht nur für die unmittelbar Betroffenen &#8211; diskutiert werden.<br/><br/>VeranstalterInnen:  Mayday Graz in Kooperation mit der Grünen Akademie]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="7117" pc_eventDate="2009-11-20" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="15:00:00" pc_time="2009-11-17 12:48:15" pc_title="So Ja! Kochen gegen den Klimawandel" pc_topic="0" pc_website="spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Wir kochen mit biologischen heimischen Sojabohnen! Alle Interessierten können heute lernen, wie Sojamilch und Tofu (die sonst ziemlich teuer sind) einfach selbst gemacht werden können. Bei der anschließenden Verkostung werden die weltweite Verbreitung der "Wunderbohne", Möglichkeiten des regionalen Anbaus und weiterer Projekte erörtert - mit Buchautorin Maria Karl! Ihr Buch "Lust auf Neues? SOJA" gibt heute es für nur 10 Euro, die Teilnahme am Workshop ist gratis.]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Explosiv" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="3212" pc_eventDate="2005-12-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="9.- / 11.-" pc_informant="turboneger" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2005-11-17 01:33:30" pc_title="KING KURT (UK) + Support" pc_topic="0" pc_website="http://www.ripitup.at">
		<text>
<![CDATA[King Kurt (UK)<br/><br/>Was 1981 als Rockin Kurt bzw. The Sour Krauts begann, 1983 mit "Destination Zulu Land"; in den Charts landete und sich 1988 wieder in Luft auflöste, findet inzwischen Gott sei Dank seine Fortsetzung! KING KURT sind zurück! Jene Band, die in den 80ern durch Oma-Kleider, irre Trinkspiele auf der Bühne, Sauerkraut-, Mehl- und Eierschlachten zu weltweitem Ruhm gelangte und bis heute zu den irrsten Live-Bands der Rock'n'Roll-Geschichte zählt. Nach diversen anderen Projekten und gelegentlichen Touren in den 90ern meinen es die sechs Psychos wieder "ernst"; (wobei dieses Wort hier mit Vorsicht zu genießen ist)! Im Gegensatz zu den meisten anderen Genrevertretern bestechen KING KURT durch Vielseitigkeit und Abwechslung und nehmen ihr Psycho-Dasein etwas auf die Schaufel. Mit Strangy (Demented Are Go, Klingonz, Celtic Bones) im Line-Up ist bei den verrückten Billies erstmals ein Kontrabasser mit von der Partie! Pflichttermin!!!   <br/><br/>http://www.alcoholic-rats.com<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark Hauptraum" pc_alldayevent="0" pc_contemail="dan@agit-doc.org" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="5400" pc_eid="5558" pc_eventDate="2008-04-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="free!" pc_informant="skillz" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2008-04-17 12:23:53" pc_title="agit.DOC - Dokumentarfilme: London 7/7 Special" pc_topic="0" pc_website="http://agit-doc.org">
		<text>
<![CDATA[<span style="font-weight: bold;">agit.DOC Dokumentarfilmreihe - 2008 immer am Mittwoch Abend!</span><br><br><span style="font-weight: bold;"><span style="font-size: 13px; line-height: normal;">Mi.30.04.2008 - 20:00 Uhr @ Forum Stadtpark</span></span><br><br><span style="font-weight: bold;"><span style="font-size: 18px; line-height: normal;">Ludicrous Diversion (UK/2006) + 7/7 Release 6 (UK/2006)</span></span><br><span style="font-style: italic;">Regie: anonym; 28min; eng. OV + Regie: anonym; 36min; eng. OV</span><br><br><img src="http://g24.at/images/_teaser/2008_04_30_bus_large_500px.jpg" border="0"><br><br>Im dritten Teil des agit.DOC Specials zum Thema Terroranschläge wird das Attentat am 7.7.2005 in London in den Mittelpunkt gestellt. Eine Serie von Explosionen hat London an diesem Tag erschüttert. Viel wurde seither von offizieller Seite verheimlicht, Videotapes sind nicht auffindbar, die Behörden lügen nachweisbar mehrfach und zeitgleiche Terror-Übungen von Behörden an den tatsächlichen Orten der Anschläge, sind nur einige der Ungereimtheiten die sich hier, ähnlich wie bei 9/11, herauskristallisieren. Deshalb gibt es ähnlich wie in den USA BürgerInnen-Bewegungen die eine neue unabhängige Untersuchung fordern. Tony Blair beschrieb so eine Untersuchung als: "ludicrous diversion" - also als "lächerliche Ablenkung". Kritisch denkende Menschen und Angehörige wollen so etwas aber nicht hinnehmen und kämpfen weiterhin für eine unabhängige Untersuchung.<br><br>Die beiden Dokumentarfilme zeigen die Ungereimtheiten in der offiziellen Version und präsentieren Fakten, die die Mainstream-Medien gerne ignorieren.<br><br><span style="font-weight: bold;"><a href="http://www.julyseventh.co.uk" target="_blank" class="postlink">www.julyseventh.co.uk</a></span><br><br><span style="font-weight: bold;"><span style="font-size: 18px; line-height: normal;">Österreichpremiere!</span></span><br><br><span style="font-weight: bold;"><span style="font-size: 13px; line-height: normal;">Mi.30.04.2008 - 20:00 Uhr @ Forum Stadtpark</span></span><br><a href="http://www.agit-doc.org" target="_blank">www.agit-doc.org</a><br>Eintritt Frei!<br><span style="font-style: italic;">Getränke für die ersten 20 BesucherInnen kostenlos!</span>]]>		</text>
		<tag name="film"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="36000" pc_eid="2539" pc_eventDate="2005-01-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="4 Euro before/ 6 Euro after 23h" pc_informant="guido12" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2004-12-23 12:16:19" pc_title="CLUB 6" pc_topic="0" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://postgarage.at/images_dynam/events/flyer_web1.jpg"></img><p><b>Dero [tiefparterre/ Graz]<br>Amtrak [tiefparterre/ Wien]<br>Fordman Jack [Graz]<br> Andi Indika [Graz]<br>Analouge FX [Graz]</b></p><p><b>Drum 'n Bass , Hip Hop , Rock n' Roll</b></p><p><a href="http://tiefparterre.net" target="_blank">http://tiefparterre.net</a></p><p>Doors open: 22h/ Admission AK: 4 Euro before/ 6 Euro after 23h</p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Parkhouse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4345" pc_eventDate="2007-03-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="skillz" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-03-09 08:15:08" pc_title="Shellbeach im Parkhouse" pc_topic="0" pc_website="http://www.parkhouse.at">
		<text>
<![CDATA[DJs:<br/><br/>george chronic<br/>gk<br/>milou<br/><br/>(shellbeach/graz)]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="info@spektral.at" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="3288" pc_eventDate="2005-12-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="I" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2005-12-10 01:24:26" pc_title="moments of rebellion pt II" pc_topic="0" pc_website="http://spektral.at">
		<text>
<![CDATA[momentsofrebellion pt II <br/>mit konkreten Vorschlägen zur widerständigen praxis.<br/> <br/>+ diesmal wirklich mit Video von john holloways eröffnungs- rede zu elevate05 als impuls zu weiteren diskussionen.]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="SUb" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="3114" pc_eventDate="2005-11-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="I" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2005-10-11 23:30:09" pc_title="Dubbios, The Minddrifters, Militant Pacifists" pc_topic="0" pc_website="www.subversiv.at.tt">
		<text>
<![CDATA[DUBBIOS<br/>experimental dub<br/><br/>THE MINDDRIFTERS <br/>funk-rock-fusion-revolution<br/><br/>MILITANT PACIFISTS<br/>gipsy-voodoo-roots-evergreen-reggae-core]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@wideopeneyesshut.org" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="32400" pc_eid="6304" pc_eventDate="2009-03-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="I" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2009-02-03 16:19:38" pc_title="wide open eyes shut feat. Miskate, Daturah, Ritornell, ea." pc_topic="0" pc_website="http://www.myspace.com/wideopeneyesshut">
		<text>
<![CDATA[WIDE OPEN EYES SHUT<br/><br/>------------------------------------------------------<br/>Samstag, 7.3.2009<br/>Forum Stadtpark, Stadtpark 1, Graz<br/>------------------------------------------------------<br/><br/>------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------<br/><br/>Los geht&#8217;s. Drittes Jahr. 5 geplante Veranstaltungen.<br/><br/>Die Veranstaltungsreihe wide open eyes shut serviert wieder ambitionierte Kompositionen aus Bands, Live Acts, DJs und VJs, die ebenso zum Staunen wie zum Tanzen bewegen. Was als Konzert beginnt endet als Party - der Übergang ist fließend.<br/><br/>Essentieller Bestandteil des Veranstaltungskonzeptes sind selbstverständlich auch 2009 wieder inspirierende Workshops für junge KünstlerInnen und Kunstinteressierte.<br/><br/>Wir wünschen unserem hoch geschätzten Publikum auf- und anregende Hör- und Seherlebnisse, intensive Auseinandersetzungen mit Musik und Visuals und gute Unterhaltung.<br/><br/>http://wideopeneyesshut.org<br/><br/>------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------<br/><br/>14:00  VJ Workshop<br/><br/>Inhalte: Hintergrundwissen, Software (Resolume und PD-gem), Techniken zur Erstellung von Bildmaterial, Steuerungsmöglichkeiten, etc.<br/><br/>Hosted by: mimu & orjo<br/><br/>Für AnfängerInnen und Fortgeschrittene.<br/><br/>Teilnahme kostenlos, TeilnehmerInnenanzahl limitiert. Bitte rasch anmelden.<br/><br/>Formular - http://www.file-upload.net/download-1095886/dj_workshop_17_10_08_anmeldeformular.doc.html - an: office@wideopeneyesshut.org<br/><br/>------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------<br/><br/>21:00 - Konzert & Party<br/><br/>[post]rock - ambient - electronica - minimal techno<br/><br/>live musik: <br/>Miskate [foundsound, einmaleins, microcosm / philadelphia, berlin]<br/>Daturah [golden antenna / frankfurt/main]<br/>Ritornell [karaoke kalk / linz, salzburg, wien]<br/><br/>live visuals: Mimu [luv / wien] & orjo [backlab, monstermob / graz]<br/><br/>djs:<br/>Simon/off [plainaudio, winterstrand / graz]<br/>Cheever [spirals first / graz]<br/><br/>------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------<br/><br/>Miskate<br/><br/>Kate Iwanowicz alias Miskate begann sich sehr früh für Musik zu interessieren. Nach Erfahrungen an Violine, Piano und Gitarre, kam sie schließlich zur elektronischen Musik. Sie produziert innovativen, anspruchsvollen Minimal Techno, den sie basierend auf dem Alltagsleben entnommenen Sounds und Vocalsamples konstruiert. <br/>Nach der Veröffentlichung ihrer ersten EP 2004 folgten in den letzten Jahren viele weitere Releases und Remixes auf Labels wie Foundsound (das sie gemeinsam mit Someone Else und Fusiphorm betreibt), Microcosm, Alphahouse, Roman-photo, Karloff, Einmaleins, etc. Ihre Tracks sind obskur, oft harsch, aber dennoch deep und immer überragend funky. Ihre Live Sets begeistern.<br/><br/>&#8220;Weird and unusual techno music that can cause an earthquake on the dancefloor.&#8221; <br/>- Words and Sound<br/><br/>&#8220;This innovative musician captures all that seems to be missing in the minimal movement.&#8221; - BPM Magazine<br/><br/>&#8220;One of the best American projects in the minimal techno scene.&#8221; - Minimal Land<br/><br/>http://www.foundsoundrecords.com<br/><br/><br/>Daturah<br/><br/>Die instrumentale Ambient Noise Rock Band Daturah kreiert klangliche Träumereien, in denen sich die/der HörerIn realitätsentrückt wiederfindet und immer wieder neu erlebt. Die warme, harmonische Atmosphäre der Musik hüllt eine/n behutsam ein und lässt eine/n mit einer konzentrierten Bestimmtheit nicht mehr aus dem fein gewobenen Klangnetz entkommen.<br/><br/>Das selbstbetitelte Erstlingswerk der Band wurde im Mai 2005 in Eigenregie veröffentlicht und erschien ein halbes Jahr später noch einmal über das us-amerikanische Label Graveface Records. 2006 spielten Daturah dann nahezu hundert Konzerte, u.a. mit Bands wie Mono, Gregor Samsa, Do Make Say Think oder den Thermals. Im Frühling 2007 zog sich die Band schließlich von der Bühne zurück, um sich konzentriert der Arbeit für das zweite Album zu widmen. Das Ergebnis nennt sich "Reverie" und erschien 2008 bei Golden Antenna (Maserati, From Monument to Masses, etc.) Presse und Publikum reagierten begeistert und Daturah zählt nun mittlerweile zu den gefragtesten europäischen Bands ihres Genres.<br/><br/>http://www.daturah.de<br/>http://www.myspace.com/daturah<br/><br/><br/>Ritornell<br/><br/>Im Rahmen von wide open eyes shut präsentiert das Duo Eigner/Gerold ihr Ende Februar 2009 erscheinendes Debutalbum &#8220;Golden Solitude&#8221;. Dieses changiert zwischen verspielter Tanz-Musik und anspruchsvoller Hör-Musik. Sehr spielerisch, aber auch respektvoll, erkunden Eigner & Gerold die ästhetischen Errungenschaften des 20. Jahrhunderts und experimentieren zwanglos mit Versatzstücken der Popkultur. Mit viel Fingerspitzengefühl vermengen sie akustische Elemente mit elektronischen Klängen und erschaffen ein Album, das auch nach mehrmaligem Hören noch an der Grenze zwischen Pop und Avantgarde schillert. Bei der tontechnischen Verfeinerung dieser frischen Klangemulsion wurde das Duo von Patrick Pulsinger unterstützt.<br/><br/>Eigner & Gerolds subtile Stücke fanden bereits Einsatz in zahlreichen Filmen. So verwendete unter anderem der kanadische Regisseur Bruce LaBruce die Komposition &#8220;Concrete Leaves&#8221; für seinen melancholischen Zombiefilm &#8220;Otto; Or, Up With Dead People&#8221;.<br/><br/>Richard Eigner, geboren 1983 in Linz, ist vorwiegend als Komponist und Sound-Artist tätig und wirkt bei vielen Produktionen als Schlagzeuger mit (u.a. für das Album &#8220;Magic Position&#8221; von Patrick Wolf). 2005 gewann er den Elektronikland-Award für experimentelle elektronische Musik. Neben einigen weiteren musikalischen Projekten führt er sein eigenes Label, Wald Entertainment.<br/><br/>Roman Gerold, ebenfalls Preisträger und im selben Jahrgang geboren, war zwischen 1996 und 2003 als Pianist in verschiedenen Jazz-Formationen in Österreich tätig. 2002 studierte er Multimedia-Art in Salzburg und wechselte 2006 zur Germanistik. Seine Musik komponiert er freiberuflich für Theater und Film.<br/><br/>Live präsentieren Eigner & Gerold ihr Material als elektro-akustisches Trio im Verbund mit Gerhard Daurer.<br/><br/>http://www.ritornell.at<br/>http://www.myspace.com/ritornell<br/><br/><br/>Mimu<br/><br/>Mimu ist im club, um auch das auge zu erfreuen. Ein bisschen wahrheit und ein bisschen lüge, ein bisschen perle und ein bisschen dreck, ein bisschen liebe und ein bischen gewalt, wohldosiert und schön serviert, visuals in handarbeit. Sie kam 2002 durch die mediaphile neigungsgruppe sofa23 vom grafik design als logische konsequenz zu den bewegten bildern. Abseits von visual - und partykultur ist miriam mone auch als bildende künstlerin tätig. Seit 2005 studiert sie digitale kunst, seit 2007 arbeitet sie als concept artist und level designer bei einem online-society-game projekt. In der restlichen zeit, zwischen sonnen- auf/untergang, spielt sie sich mit kleinen melodien und verzwackt-elektronischen vocalismen.<br/><br/>http://www.myspace.com/mimuunz<br/><br/><br/>orjo<br/><br/>Als VJ bespielt der Universalkünstler Lorenz Kirnbauer alias orjo Veranstaltungen mit beeindruckendem, pd-generiertem Bildmaterial. Neben Performances bei diversen Konzerten und Clubnächten hat er unter anderem Auftritte im Rahmen renommierter Festivals wie Spring, Elevate und Temp vorzuweisen. Neben seiner Tätigkeit als VJ ist orjo unter anderem auch als Videokünstler, Musikproduzent und Bassist der Rockband earl mobileh aktiv.<br/><br/>http://www.myspace.com/orjomusic<br/><br/><br/>Simon/off<br/><br/>Seit Ende der 90er aktiv wurden Simon/off&#180;s Auftritte als DJ in den letzten Jahren eher rar. Trends läuft er schon lange nicht mehr hinterher. Eher werden zeitlose Stücke mit aktuellen Netlabel-Releases zu einer spannenden Mischung verwoben, der sich niemand entziehen kann. In den letzten Jahren ist Simon/off hauptsächlich als Producer (Solo und mit der Brüderband Winterstrand) und zuletzt auch immer häufiger als Live Act aktiv. Aktuellste Veröffentlichungen: Simon/off - &#8222;Crime EP&#8220; (Plainaudio), Winterstrand - &#8222;To be the odd one out&#8220; (Laridae).<br/><br/>http://www.myspace.com/simonoff<br/><br/><br/>Cheever<br/><br/>Mit einem enormen Maß an Begeisterung(sfähigkeit), einer stets passenden Plattenauswahl und einer technisch einwandfreiem Mixing wird Großmeister Cheever nicht müde, gekonnt jeden Dancefloor in Bewegung zu bringen. Der ehemalige Sans Secour Gitarrist bereichert die grazer Musikszene seit vielen Jahren.<br/><br/>http://www.myspace.com/spiralsfirst<br/><br/><br/>--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------<br/>Next: FR 10.4. feat. Scraps of Tape, Crepusculum, Sierra Sam, M.A.R.S., etc. @ Forum Stadtpark<br/>--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6007" pc_eventDate="2008-10-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="maliah" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2008-10-06 20:00:20" pc_title="My Culture &amp;#8211; Your Culture: Georgien" pc_topic="0" pc_website="www.spektral.at">
		<text>
<![CDATA[MY CULTURE &#8211; YOUR CULTURE : GEORGIEN<br/>In Sakartwelo gibt es Wassermelonen, Wein, Chinkali, Chatschapuri und eine wunderschoene, einzigartige Sprache mit asiatischen Schriftzeichen. Archil erzaehlt uns von seiner Kultur, wie er den sog. Kaukasus-Konflikt erlebt hat und warum er nach oesterreich gekommen ist. Reisende erzaehlen von ihren Erfahrungen. Fotos und Diskussion!]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Cafe Stockwerk" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="8471" pc_eventDate="2011-11-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei!" pc_informant="t-." pc_startTime="19:00:00" pc_time="2011-10-20 22:26:18" pc_title="Infoveranstaltung: Volksbefragung zur Mur-Staustufe und Film Murtreiben" pc_topic="0" pc_website="www.rettetdiemur.at">
		<text>
<![CDATA[<p><strong>Warum 8000 Bäume fällen, Naturraum zerstören und trotzdem weiterhin Atomstrom importieren?</strong></p><p>Tausende GrazerInnen nutzen täglich das Freizeitgebiet an der Mur. Doch mitten im Herzen der Stadt ist der Bau einer weiteren Staustufe geplant. Dadurch würde ein wichtiger Natur- und Lebensraum zerstört, obwohl diese Staustufe nur einen verschwindend geringen Stromertrag bringen würde. Daher rufen Rettet die Mur (www.rettetdiemur.at) und eine Vielzahl von Organisationen die GrazerInnen auf, für die Volksbefragung zur Mur-Staustufe Graz zu unterschreiben.</p><p><strong>Es ist unsere Entscheidung &#8211; denn die Mur gehört uns allen!</strong></p><h2>Es informieren:</h2><p><b>Clemens Könczöl</b>, Rettet die Mur: Auswirkungen auf Natur und Mensch.<br/><br/><b>Andrea Pavlovec-Meixner/Wolfgang Raback</b>, Die Grazer Grünen: Wellen schlagen - Energie- und wirtschaftspolitische Betrachtungen und warum der Bau nichts an den Atomstromimporten ändert.<br/><br/><b>Johannes Gepp</b>, Naturschutzbund Steiermark: Lebensraum Mur.<br/><br/>Moderation: <b>Simon Pichler/Wolfgang Raback</b></p><h2>Filmvorführung &#8222;Murtreiben&#8220;</h2><p>Im Dokumentarfilm von Bernhard Lukas erzählen Grazerinnen und Grazer von ihrem Zugang zum Landesfluss. Aus sehr persönlichen Perspektiven schildern sie ihre Begegnungen mit der Mur. Weitere Informationen zum Film: <a href="http://www.murtreiben.at">www.murtreiben.at</a></p><br/><p>Eine Veranstaltung der Grünen Akademie in Kooperation mit den Grazer Grünen, Rettet die Mur und Naturschutzbund.</p><p><a href="http://www.rettetdiemur.at/">rettetdiemur.at</a></p>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Zoo" pc_alldayevent="0" pc_contemail="bunfiresound@gmx.net" pc_contname="BK" pc_conttel="06645397073" pc_duration="28800" pc_eid="3891" pc_eventDate="2006-09-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="Bunfiresquad" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2006-08-26 20:40:23" pc_title="Wien: Lady BK Birthday Bash" pc_topic="0" pc_website="http://www.bfs-events.com">
		<text>
<![CDATA[Samstag 9.9.06<br/>at Zoo,Schönbrunnerstraße 175  1120 Wien<br/>Start: 22:00<br/><br/>LADY BK BIRTHDAY BASH<br/><br/>ALL STAR LINE UP<br/><br/>O$$ BO$$ I LIK CHALWA TRIGGA TRICHROMATIC SOUND G-SPOT SOUND DROPADIME KRIZZ FADER PEZO FOX LUKE (grime pays) and LADY BATTLEKAT<br/><br/>Live Performance by  SA THUGZ<br/><br/>Special Guest: J`N A DANCING CREW<br/><br/>Visuals by DAZE<br/><br/>Ladies get in for free before 11pm<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Hotel 5 Elements, Veranstaltungsraum &quot;Wasser&quot;" pc_alldayevent="0" pc_contemail="fjw@diplomtrainer.at" pc_contname="Franz Josef Weihs" pc_conttel="0676 555 99 42" pc_duration="14400" pc_eid="8104" pc_eventDate="2011-03-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="26 Euro" pc_informant="FJWeihs" pc_startTime="14:00:00" pc_time="2011-02-14 14:56:42" pc_title="Unabhängige Liebe - eine &quot;Mission Impossible&quot;? Vortrag / Dialog" pc_topic="0" pc_website="www.LEBE2.at">
		<text>
<![CDATA[Unabhängige Liebe - eine "Mission Impossible"?<br/>Ist es Liebe, wenn ich ALLES für dich tue?<br/><br/>Lieben zu können ohne abhängig zu sein, das ist Ihr Wunsch?<br/>Frei sein in Ihrer Liebe und gleichzeitig Partnerschaft leben &#8211; geht das überhaupt?<br/><br/>Zeit:<br/>Datum: Sa. 19.3.11<br/>Beginn: 14 Uhr<br/>Ende:   ca. 18 Uhr<br/><br/>Ort: Graz<br/>Hotel 5 Elements<br/>Herrgottwiesgasse 134<br/>8020 Graz<br/>Veranstaltungsraum "Wasser"<br/>http://www.hotel5elements.at/<br/><br/>Preis:<br/>Euro 26.- inklusive MwSt.<br/><br/>Eine Anmeldung ist aus organisatorischen Gründen und begrenzter Anzahl von Plätzen unbedingt erforderlich.<br/><br/>Anmeldung unter www.LEBE2.at ]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="restaurant classics / landhaushof / herrengasse 16" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="2700" pc_eid="408" pc_endDate="2002-08-30" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-08-23" pc_eventstatus="1" pc_fee="frei" pc_informant="t-." pc_startTime="23:00:00" pc_time="2002-08-23 13:12:48" pc_title="club 2 lounge @ landhaushof" pc_topic="10" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[97,9fm - das soundportal<br>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="posthof linz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@contrust-music.at" pc_contname="con.trust music" pc_conttel="070-789 794" pc_duration="32400" pc_eid="2309" pc_eventDate="2004-10-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="vvk: 15,--  ak: 19,--" pc_informant="lena" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2004-09-16 19:20:18" pc_title="beats&amp;art festival for electronic music" pc_topic="0" pc_website="http://www.contrust-music.at">
		<text>
<![CDATA[<br/>con.trust wird fuenf!<br/><br/>2 floors & garden <br/><br/>concerts & live performer:<br/><br/>Dani Siziliano & Band / !K7 Records / UK<br/><br/>Jamie Lidell [ Super Collider ] / Warp Records / UK<br/><br/>Funkstörung / !K7 Records / GER<br/><br/>Noze / Circus Company / France<br/><br/>550 Rondy / Cheap Records / AUT<br/><br/>Irradiation / Temp~Records / AUT<br/><br/>Bobby R. / 4020export / AUT<br/><br/><br/>djs:<br/><br/>ARK / Karat Records / France<br/><br/>Slack Hippy / Fino / Aka Tell / Yak / Threshold / Northern Lights /<br/><br/>Bernhard Klopf / Renne / Lena / Martin Klein / all AUT<br/><br/><br/>visuals & art:<br/><br/>A.S.A.P. / AUT<br/><br/>SFTL Code / AUT<br/><br/>Frank Plastic / GER<br/><br/><br/>specials [garden] :<br/><br/>cooldown&hot bronx food - autumn cinema "diesel dreams" -<br/><br/>athmospheric sound selectors - fire buckets - wordless MC<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="&lt; rotor &gt; association for contemporary art" pc_alldayevent="0" pc_contemail="rotor@mur.at" pc_contname="" pc_conttel="0316 / 688306" pc_duration="10800" pc_eid="1127" pc_endDate="2003-04-19" pc_eventDate="2003-04-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="10:00:00" pc_time="2003-04-02 19:34:05" pc_title="Balkan Konsulat: Prag" pc_topic="3" pc_website="rotor.mur.at">
		<text>
<![CDATA[>> Balkan Konsulat proudly presents: Prag<br/><br/>KünstlerInnen: Jirí Cernický (CZ), Oskar Dawicki (PL),<br/>Richard Fajnor (CZ), Frantiek Kowolowski (CZ),<br/>Kunst-Fu (SLK), Ján Mancuka (CZ), Markéta Othová (CZ),<br/>Reinigungsgesellschaft (D)<br/>Display Gallery Prague (special guest)<br/>Kurator: Michal Kolecek<br/><br/>Der tschechischen Gegenwartskunstszene fehlt ein gemeinsames, vereinendes Merkmal bzw. eine etwas auffälligere Note, die sie im Rahmen eines erweiterten kulturellen Kontextes spezifiziert.<br/>Die Prager Kunstszene, und teilweise die gesamte tschechische Kunstszene, bezieht sich vor allem auf ihre eigene Situation und reflektiert daher nicht den sozialen Status der Gegenwartskunst und der dynamischen Veränderungen auf institutioneller Ebene. Trotzdem ist es möglich, durch genaue Beobachtung auch am Rande der unterschiedlichen ästhetischen Formen der Kunstwerke die Struktur sozialer Mechanismen in der tschechischen Kunst zu erkennen. Diese Bewegung unter der Oberfläche repräsentiert keinen spektakulären Inhalt, sondern präsentiert eine gewisse Form der Koexistenz von Realität. Das Kunstwerk steht für ein fiktives Dokument im Rahmen einer mehrdeutigen Haltung zur Realität, die den Prozess einer permanenten Konfrontation mit den üblichen Kontexten aufbricht als auch reale Kohärenzen aufdeckt. Der Prager Teil des Balkan Konsulats fokussiert speziell auf die subtile "Andersheit" der tschechischen bildenden Kunst in Bezug auf das soziale Umfeld, und diese "Andersheit" wird von speziellen Ansätzen von KünstlerInnen der Nachbarländer mit historisch zeitgleichen Erfahrungen komplementiert.<br/><br/>Ausstellung: 1.3.. - 19.4.2003<br/>Dienstag - Freitag, 10.00 bis 18.00 Uhr<br/>Samstag, 10.00 - 13.00 Uhr]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@forumstadtpark.at" pc_contname="" pc_conttel="0043 316 827734" pc_duration="0" pc_eid="7484" pc_eventDate="2010-06-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt 5¤" pc_informant="ForumStadtpark" pc_startTime="10:00:00" pc_time="2010-04-20 17:12:52" pc_title="move &amp;#8211; Das Festival für Ethik, Diskurs, Kunst und Musik" pc_topic="0" pc_website="http://www.forumstadtpark.at">
		<text>
<![CDATA[Festival<br/>move &#8211; Das Festival für Ethik, Diskurs, Kunst und Musik<br/>Sa, 19.06., ab 10:00 Uhr, Grazer Stadtpark Abendkonzert: 22:30 Uhr, Forum Keller, Eintritt: 5 ¤<br/><br/>Bereits zum zweiten Mal findet heuer das move-Festival im und um das FORUM STADTPARK statt. Auf dem Festivalgelände bietet move etlichen sozialkritischen und ökologiebewegten Initiativen die Möglichkeit, sich und ihre Arbeit zu präsentieren. Dabei lässt das Programm keine Interessenslücke ungefüllt &#8211; dafür sorgt unter anderem die Kooperation mit dem Klimakongress_Graz, dessen Diskursprogramm ebenfalls Teil des Festivals sein wird. Im Rahmen von move wird außerdem das Vegane Sommerfest zelebriert. Für das Festivalflair sorgen eine Open Air Bühne mit regionalen Bands, die Atmosphäre des Parks und natürlich die Essensstände, die ihre nachhaltigen Köstlichkeiten unters Volk bringen. Mit Luftburg und Kinderprogramm wird auch für kindliche Bedürfnisse und Familienunterhaltung gesorgt.<br/><br/>Im Keller des FORUM STADTPARK gibt es am Abend schließlich eine feine Auswahl an Livebands und DJs, die den ereignisreichen Tag in eine feine Party verwandeln.<br/><br/>www.myspace.com/movefest]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="near CZ border" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4550" pc_eventDate="2007-06-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="0:00:00" pc_time="2007-05-08 10:46:39" pc_title="elektrokanibal - 3 days free party" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.dramfank.org/ekparty23.jpg" border="0" alt="elektrokanibal">]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="KPÖ-Bildungszentrum" pc_alldayevent="0" pc_contemail="rotcrowd@hotmail.com" pc_contname="KSV Graz" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="6040" pc_eventDate="2008-10-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="nixi" pc_informant="Han-Do" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2008-10-23 13:29:34" pc_title="Dalai Lama. Der Fall eines Gottkönigs" pc_topic="0" pc_website="http://www.comunista.at/article.php/20081022172018727">
		<text>
<![CDATA[Dalai Lama. Der Fall eines Gottkönigs<br/>- Vortrag und Diskussion mit Colin Goldner<br/><br/>***<br/><br/>Aus dem Ankündigungstext:<br/><br/>"Wer hört, was Colin Goldner über den Dalai Lama zu sagen hat, kann den Ärger seines Fanclubs verstehen. Schließlich räumt er mit allen Mystifizierungen auf, die sich um den Vorsteher des Gelbmützen-Ordens gebildet haben. Was seine Anhänger als Paradies auf Erden sehen wollen, bezeichnet er als eine der brutalsten Ausbeutergesellschaften. Menschenrechte, Demokratie oder gar Gleichberechtigung waren dort bis zur chinesischen Befreiung unbekannt."<br/><br/>Buchrezension: http://www.lizaswelt.net/2007/07/der-freundliche-skinhead.html]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="kulturzentrum Niesenbergergasse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="houseverbot@hotmail.com" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="39600" pc_eid="6868" pc_eventDate="2009-07-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 5.-" pc_informant="houseverbot" pc_startTime="23:00:00" pc_time="2009-07-14 12:10:04" pc_title="Houseverbot Labelnight" pc_topic="0" pc_website="http://g24.at/PNphpBB2-viewtopic-t-4654.html ">
		<text>
<![CDATA[Lineup:<br/><br/>Clara Moto<br/>Bitz & Puschmann<br/>Redstar<br/><br/><br/>Nach langer Zeit nun wieder eine Houseverbot-Party, diesmal in den neuen Räumen des Kulturzentrums in der Niesenbergergasse.<br/>Musik kommt von den Haudegen von Houseverbot sowie unserem speziellen Gast Redstar a.k.a. Bogdanovic!<br/><br/>>>Techno, House, Minimal, Dub, Hiphop<br/><br/><br/>Lageplan: siehe Flyer im Forumthema:<br/>http://g24.at/PNphpBB2-viewtopic-t-4654.html<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="6765" pc_eventDate="2009-06-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2009-06-16 13:47:42" pc_title="Hero-Quest Dungeon" pc_topic="0" pc_website="spektral.at">
		<text>
<![CDATA[Teamgeist & Koordination sind gefragt, Action, Thrill und unbekannte Updates vom Fantasy-Brettspiel gibt&#8217;s dazu!]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="1541" pc_eventDate="2003-08-31" pc_eventstatus="1" pc_fee="EINTRITT  FREI!" pc_informant="darksider" pc_startTime="9:00:00" pc_time="2003-08-26 11:07:22" pc_title="HEAVY METAL FRÜHSCHOPPEN" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Live-Bands und DJs beim <br/>1. österreichischen Heavy Metal-Frühschoppen Graz <br/><br/>Frühschoppen doppelt entwurzelt und deswegen umso radikaler. <br/><br/>Der ländliche Sonntag verpflanzt in die Kulturhauptstadt 2003. <br/>Der volkstümliche Sound ersetzt durch wilden Heavy Metal. <br/><br/>Die Cooks of Grind präsentieren den <br/><br/><br/>1. österreichischen Heavy Metal-Frühschoppen <br/>mit würzigen Live-Acts und deftigen DJs am Sonntag, den 31. August 2003, von 9 bis 15 Uhr beim Forum Stadtpark. <br/><br/><br/>Menü: <br/>Johnny Dope (DJ, 9:15 Uhr), Slowfox Fastfox (DJ, 9:45 Uhr), Boutique Meteor (Band, 10:15 Uhr), Mr. Elegantnoise (DJ, 12:15 Uhr), Sindustry (Band, 12:45 Uhr), Dr. Mad Pfister (DJ, 13:45 Uhr), Cadaverous Condition (Band, 14:15 Uhr). <br/><br/><br/>Zwischengericht (Pause, 11:00 Uhr): <br/>Drink&Draw (freies Comics-Zeichnen), Contest für Gestaltung eines CD-Covers von Dr. Nachtstrom, Aktionistisches von den Cooks of Grind, Comics-Ausstellung im Forum Stadtpark <br/><br/><br/>Cooks of Grind begeistern seit zwei Jahren Gourmets und Gourmands unter dem Motto ?Männer kochen für euch? und servieren g?schmackig herzhafte Kunstaktionen. <br/><br/><br/>Das Event findet im Rahmen von access.all.area / Graz 2003 und dem Comic Festival Graz (30. August bis 6. September, Forum Stadtpark) statt. <br/><br/><br/>Kontakt: <br/>E-Mail: cooksofgrind@inode.at <br/>Nähere Infos: www.boutiquemeteor.at/rok/heavymetal.html <br/>]]>		</text>
		<tag name="news"/>
	</event>
	<event location_name="Arcadium" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5509" pc_eventDate="2008-04-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="flogle" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2008-04-08 13:02:34" pc_title="Bass Culture" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Bass Culture every friday @ Arcadium<br/><br/>ladies free till 0.00h]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark, Parkhouse" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7575" pc_eventDate="2010-06-02" pc_eventstatus="1" pc_fee="VVK: 6,- AK: 8,-" pc_informant="DorianPearce" pc_startTime="0:00:00" pc_time="2010-05-21 02:17:36" pc_title="Four Elements Warm-Up" pc_topic="0" pc_website="www.fourelements.at">
		<text>
<![CDATA[Forum Stadtpark Keller (ab 22:00)<br/><br/>Live:<br/>Vertual Vertigo (blncty rec., soulspazm / USA)<br/>Just J (USA)<br/><br/>DJs:<br/>Kompact (sonido ojo rojo / Wien)<br/>Mr. Dero (tiefparterre / Graz)<br/>Dorian Pearce (four elements / Graz)<br/><br/>Breakdance:<br/>SMA-Crew (four elements / Graz)<br/><br/>AK: ¤ 8,- | VVK: ¤ 6,- | ¤ 1,- spark7 Ermäßigung<br/>VVK in allen Filialen der Steiermärkischen Sparkasse<br/>------------------------------------------------------------------------------------<br/><br/>Forum Stadtpark Saloon (ab 15:00)<br/><br/>&#8222;Sampling-Producing Workshop&#8220;<br/>Hosted by: DJ Kompact & Mr. Dero<br/><br/>In praktischer Auseinandersetzung mit der Materie werden Produktionstechniken (Sampling) für AnfängerInnen und Fortgeschrittene erarbeitet. Ziel ist es, in erster Linie ein musikalisches sowie technisches Verständnis zu fördern und selbstständig Erlerntes zu perfektionieren.<br/><br/>[Teilnahme kostenlos!]<br/><br/>Anmeldung unter: office@fourelements.at<br/>------------------------------------------------------------------------------------<br/><br/>Forum Stadtpark (ab 13:00)<br/><br/>&#8222;Außenfassade Re-Design&#8220;<br/>Graffiti by: Yukon (Bande / Graz) & Joy Mädi Evil Art (Wien)<br/>------------------------------------------------------------------------------------<br/><br/>Parkhouse (ab 21:00)<br/><br/>DJs:<br/>Simon/off (immerse, haunted audio / Graz)<br/>Mohak a.k.a. Miss Blitz (heartinmigration / Wien-Berlin)<br/><br/><br/>||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||<br/><br/><br/>>>> WATCH OUT FOR <<<<br/><br/>08. - 11.07.2010 Four Elements CONVENTION<br/><br/>HipHop-Culture & Street Arts Festival, Graz<br/>]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="Veilchen / Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="dan@inter-act.biz" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="3805" pc_eventDate="2006-07-23" pc_eventstatus="1" pc_fee="3 Euro damage" pc_informant="skillz" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2006-07-14 18:33:50" pc_title="Riddim Abroad feat. Dj Ripley &amp; DJ Kid Kameleon (USA)" pc_topic="0" pc_website="http://www.riddimmethod.net">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://breakz.biz/riddim/riddim_flyer_2_web2.gif" border="0">]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Das Veilchen" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="4185" pc_eventDate="2007-02-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="I" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2006-12-25 19:49:18" pc_title="Clark [Warp Records / U.K.]  - live @ Veilchen" pc_topic="0" pc_website="www.myspace.com/throttleclark">
		<text>
<![CDATA[CLARK live [Warp Records / U.K.] <br/><br/>The artist formerly known as Chris Clark, who already blew minds at elevate 2006 (and all over the world), will perform an exclusive live set accompanied by the excellent young drummer Alvin Ryan. Clark&#180;s astonishing new album 'Body Riddle' should be considered a milestone in music history. At least one can already state that it was one of the finest records released in 2006. Blending live instruments, chunky drums, huge melodies, electronicness and that Clark precision magic, he has perfected his own style of loose, free-jazz influenced instrumentation with a heavy, crunching production style and an euphoric warmth that pervades the listener. A Clark concert &#8211; intensified by Ryan&#180;s precise and soulful drumming &#8211; is a unique experience of extraordinary beauty.<br/><br/>www.throttleclark.com<br/>www.myspace.com/throttleclark<br/><br/><br/>DJS: <br/>simon/off [winterstrand / wien]<br/>zvonko [disko404, elevate / graz]<br/><br/>VISUALS: mimu [sofa23, unz / wien] <br/><br/><br/>PRESENTED BY: wide open eyes shut & disko404<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="SUB " pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4439" pc_eventDate="2007-04-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="desperatetoamuse" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2007-04-04 17:26:00" pc_title="Smuggle Goods into the Country, desperate to amuse und Erna_Sad im SUB" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Smuggle Goods into the Country (wien)<br/><br/>Four people tried to make music- at home. It took not too many rehearsals in the living room until upset neighbours - doctors, old women and even the students from above joint together in a never before seen unity &#8211; entered the holy halls to put the poor guys&#8217; creative efusions to a sudden and horrific end. The mob forced them to go on a long and despairing quest to find a place where they could continue their duty, commissioned by god himself. After finding the sleaziest available burrow in town, the four settled back highly pleased. &#8220;But&#8221; god said, &#8220;in these unholy times noone can make money and earn his living by just making good music...&#8221; &#8211; the four greenhorns nodded. &#8220;So what shall we do now?&#8221; Papa Snake sluttered. &#8220;Well, do the things you used to do. But don&#8217;t let the dark side mislead your innocent souls!&#8221;. Unfortunately Sheriff Melone and Doc Martin couldn&#8217;t hear this advice anymore. They had fallen asleep. Who could make them a charge in the face of the somniferous singings of the angels god had with him. So they were ruthlessy exposed to the charming persuasions of Johnny Crash&#8217;s new friend he brought with him to the next rehearsal. This sufurous smelling guy turned out to be luzifer himself! And now the poor boys are doomed for all eternity, forced to smuggle dead melodies directly forged in hell, hidden in fair and beautiful tunes, to pervert all the innocent folk-loving guys out there on our little blue planet......<br/><br/>www.myspace.com/smugglegoodsintothecountry<br/><br/><br/><br/>desperate to amuse<br/><br/>Am Anfang seiner Reise ist ein Stück von &#8222;desperate to amuse&#8220; ein Singer/Songwriter Track der meist nach ein paar Minuten falsch abbiegt und mit Effekten, Loops, Bass, Cello, Geige, Melodica, Keyboards und Drums zu etwas anderem wird. Konzerte finden von Soloauftritten bis zur vollen Bandbesetzung oder auch nur mit Cello und Geige statt; immer um ein Zentrum aus bestehenden Nummern, die jedes Mal der Besetzung entsprechend arrangiert und gegeneinander ausgetauscht werden. <br/><br/>Verspielt, melodisch, melancholisch, depressiv, verstörend, zeitweise noisig und doch detailverliebt triffts alles nicht ganz und nicht immer und stimmt doch. <br/><br/>&#8222;for your entertainment, we are desperate to amuse&#8221;<br/><br/>www.myspace.com/desperatetoamuse<br/>www.kanalattacke.org/desperatetoamuse<br/><br/><br/>Erna_Sad<br/><br/>Not like Charly Brown but not at all like Charly Sheen either. <br/><br/>Maybe in between. <br/>But not so keen anyway. <br/><br/>Done this and that, ran after a sphere, learned how to play guitar, casually sleeping on playgrounds, dyed hair and played in noisy bands, met somebody, got a haircut and played in decent band, accidently design studies, got to know the piano, moved to the country where my father comes from, written musik for theatre, lost somebody, studying musik, writing songs all the time, being on tour pretending to be a bassist, beginning to realize ein wenig how to write more complex music. <br/>Writing more and more, and i don`t know why.<br/><br/>www.myspace.com/ernasad<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="8687" pc_eventDate="2012-05-02" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2012-05-02 10:50:37" pc_title="g24.at Community Meeting" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[treffen zur weiterarbeit am 24h fest am 09.06.2012!<br/><br/>vorbeikommen und mitmachen!]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7666" pc_eventDate="2010-07-24" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2010-06-24 12:42:25" pc_title="Boogee Basement presents Worst of the 90s + electronic special" pc_topic="0" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[ 1st floor<br/>Norman David & Richard Long<br/><br/>2nd floor<br/>EOS (Graz)<br/><br/>Late Night Music Show (Chamoree, Graz)<br/><br/>Yoshiva & Sinclair  (BB, Graz)<br/>manu:facture (Graz)<br/><br/>Mit unzähligen One-Hit-Wondern und musikalischen Sünden aus den Nineties wird in gekonnten Mix von Norman David & Richard Long wieder das Abfeiern bis in die frühen Morgenstunden zelebriert. Cool it ain&#8217;t, but it&#8217;ll be packed and steamy as usual! Den zweiten Floor haben wir gleich wieder mitreserviert und servieren euch dort einen pumpenden Mix aus Electro, House & Techno &#8211; natürlich all night long!<br/><br/>Beginn: 22:00 / 1st & 2nd floor<br/>Eintritt: ¤ 6.- vor / ¤ 8.- nach 23:00<br/>¤ 1.- Ermäßigung für spark7 members ab 23:00 ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="pharmacy bar-lounge" pc_alldayevent="0" pc_contemail="pharmacy@pharmacy-bar.com" pc_contname="pharmacy bar" pc_conttel="+43 316 22 50 74" pc_duration="0" pc_eid="5232" pc_eventDate="2008-02-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="0" pc_informant="globalnomad" pc_startTime="17:00:00" pc_time="2008-01-21 23:05:44" pc_title="fat tuesday" pc_topic="0" pc_website="http://www.pharmacy-bar.com">
		<text>
<![CDATA[come and party with us...carnival cooler specials......mardi gras hurricane...red snapper shot................mardi gras munchies......deep fried oysters...mushroom caviar...crab cakes........ab 17 uhr geöffnet]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="generalmusikdirektion" pc_alldayevent="0" pc_contemail="p.schlacher@inode.at" pc_contname="der.veranstalter" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="2317" pc_eventDate="2004-10-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="19 Euro (17 mit Spark 7)" pc_informant="gmd" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2004-09-21 11:12:53" pc_title="Steve Smith and Vital Information" pc_topic="0" pc_website="http://www.vitalinformation.com">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.eastcourtfusionmusic.nl/Vital%20Information/Vital%20Information-Where%20We.gif"><br><br>Man könnte behaupten, dass die Band aus Legenden der Fusion-Jazz Szene besteht.Gründer und Bandleader Steve Smith war nicht nur fünf Jahre in Folge "All around Drummer of the Year" des renommierten Magazins "Modern Drummer", sondern ist auch bereits in die "Modern Drummer Hall of Fame" aufgenommen. Er arbeitete unter anderem mit Mariah Carey, Journey, Steps Ahaed und natürlich etlichen Jazz-Grössen.Frank Gambale kann sich ständiges Mitglied der "Chick Corea Elektric Band" nennen, und lehrt an der Los Angeles Music Academy.<br><br><br>Tickets: Die Eintrittskarte, Zentralkartenbüro, in allen Geschäftsstellen der Steiermärkischen]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="parkhouse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@parkhouse.at" pc_contname="office@parkhouse.at" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="4803" pc_eventDate="2007-08-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="freier eintritt" pc_informant="desein" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2007-08-09 13:44:57" pc_title="dj redstar [graz]" pc_topic="0" pc_website="www.parkhouse.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.parkhouse.at/data/imgpack/program07/redstar.jpg"  alt="image djredstar" ><h3>summer soundz - dj line</h3>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="CuntRa la Kunsthure" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="25200" pc_eid="8613" pc_eventDate="2012-03-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="19:00:00" pc_time="2012-03-08 11:40:42" pc_title="I love my Vagina" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Wir feiern den Weltfrauentag!<br/>Ein Fest zu Ehren aller Frauen mit den PIRATES ON A BOAT OF LOVE und DJ CRISENDORFER nächsten Donnerstag in der CuntRa la Kunsthure - see ya there!!]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="8256" pc_eventDate="2011-05-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="19:00:00" pc_time="2011-05-26 12:05:20" pc_title="reisen ist..." pc_topic="0" pc_website="http://www.spektral.at/">
		<text>
<![CDATA[film couchsurfing<br/><br/>Christine zeigt ihren Film &#8220;REISEN IST...&#8221; und erzählt von ihrer Reise durch (Süd-)Italien, mit Nutzung der Gastfreundschafts-Plattform Couch Surfing. Besondere Reiseerlebnisse warten auf dich!<br/>Die Veranstaltung ist Teil der Reihe &#8220;CS Graz Travel Stories&#8221; (We'll talk english & german).<br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@surfacetension.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="5124" pc_eventDate="2007-12-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="3 ¤" pc_informant="xrichx" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2007-12-19 11:18:12" pc_title="CARITAS IN CONCERT" pc_topic="0" pc_website="http://www.surfacetension.at">
		<text>
<![CDATA[<h1>CARITAS IN CONCERT</h1><br><br>mit<br><br><b>SURFACETENSION</b> <br>(alternative rock)<br><br>&<br><br><b>LIKE ELLIOTT</b><br>(alternative rock)<br><br>Open Doors: 20:30<br><br><img src="http://img182.imageshack.us/img182/6931/caritas1va7.jpg"><img src="http://img299.imageshack.us/img299/1456/caritasbackat3.jpg">]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7664" pc_eventDate="2010-07-17" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2010-06-24 12:38:56" pc_title="Best of the 80s &amp; electro_space" pc_topic="0" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[ 1st floor - Best of the 80's (ab 22:00)<br/>Jamie Starr (Behave U4 Wien)<br/>DJ D.I.S.C.O.<br/>TomTom<br/><br/>2nd Floor - electro_space / Deep, Tech & Progressive House (ab 23:00)<br/>Incontro<br/>En-Sonic <br/><br/>Beginn: 22:00 / 1st & 2nd floor<br/>Eintritt: AK: bis 23:00 ¤ 5.- / danach ¤ 7.-<br/>ab 23:00 ¤ 1.- Ermäßigung für spark7 Members ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="space04 Kunsthaus Graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="rurban@x-ray.at" pc_contname="Reini Urban" pc_conttel="0650-5934733" pc_duration="7200" pc_eid="3332" pc_endDate="2006-01-18" pc_eventDate="2006-01-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="5¤" pc_informant="rurban" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2006-01-07 18:25:53" pc_title="spacemovie &quot;The Girl in the Cafe&quot; (GB 2005) eng. OF" pc_topic="0" pc_website="http://spacemovie.mur.at/">
		<text>
<![CDATA[<img  alt="girl" src="http://spacemovie.mur.at/0601/girl_cafe420x150.jpg" align="right">      <p>"Love cannot change what's wrong in the world. But it's astart."</p>      <p>Richard Curtis entscheidet sich einen wichtigen Film lieberf&uuml;rsFernsehen zu machen, um einen garantierten weltweit gleichzeitigenAustrahlungstermin zu gew&auml;hrleisten. "The Girl in the Cafe" wurde auf BBC und HBO am 25.-26.Juni und 28.Juni in den englischsprachigen L&auml;ndern und dem EU-Ostblock (HBO) ausgestrahlt, hierzulande aber nur am Filmfest M&uuml;nchen im Sommer.</p>      <p>This funny and poignant love story by award-winningscreenwriter Richard Curtis (<span >"Love Actually", "Four Weddings and a Funeral", "Notting Hill", "Bridget Jones' Diary"</span>) stars Bill Nighy (<span >"Love Actually", "State Of Play"</span>) and Kelly Macdonald (<span >"Gosford Park", "Trainspotting", "State Of Play"</span>) and follows the story of a hard-working, shy civil servant, Lawrence, and his life-changing relationship with a mysterious girl whom he meets in a caf&eacute; opposite Downing Street.</p>      <img src="http://spacemovie.mur.at/0601/girl150x150.jpg" alt="Bill Nighy, Kelly MacDonald" align="left">      <p>He takes her on a romantic mini-break - to the G8 Summit. Setagainst the backdrop of a G8 Summit Meeting, in Reykjavik, Iceland - whereLawrence is one of the British delegation - their gentle love storydevelops as world leaders compete for media and political advantage.While the politicians argue, the Millennium Development Goals aresidelined.</p>      <p>The film follows both the growing love story between two shyoutsiders and the progress of the summit, until the two becomedramatically, comically and inevitably entwined.</p>      <p>"The Girl in the Cafe" faces perhaps the most important issue of2005: will this be the year when world powers seriously address the issue of world poverty - once and for all? As promised in the Millenium Development Goals in the year 2000.</p>      <br>R: David Yates, B: Richard Curtis, D: Bill Nighy, Kelly Macdonald, 94min<br>      <span >19:30 Uhr, Space04 KunsthausGraz, Eintritt 5 EUR oder frei</span><br>      <br><div>Links:<br>      <ul id="right">        <li><a href="http://www.imdb.com/title/tt0443518">[imdb]</a></li>        <li><a href="http://www.bbc.co.uk/africalives/features/girl.shtml">[bbc ukwebsite]</a></li>        <li><a href="http://www.hbo.com/events/girlinthecafe/">[hbo uswebsite]</a></li>        <li><a href="http://www.makepovertyhistory.org/">[makepovertyhistory.org]</a></li>        <li><a href="http://www.whiteband.org/NewsListingG8/">[whiteband.org on G8 Gleneagles]</a></li>        <li><a href="http://www.dissent.org.uk/">[dissent.org.uk - book on Gleneagles protest reflections]</a></li>        <li><a href="http://www.armutszeugnis.at/">[armutszeugnis.at]</a>        <li><a href="http://www.nullkommasieben.at/">[nullkommasieben.at]</a>        <li><a href="http://doku.cac.at/mdg_schattenbericht_april_2005.pdf">MDG Schattenbericht Oe April 2005 [pdf]</a>     </ul></div>      <br>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Non Stop Kine" pc_alldayevent="0" pc_contemail="felfer@gmx.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4843" pc_eventDate="2007-10-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="6¤, 5¤ Spark7" pc_informant="bubbla" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-08-31 18:24:41" pc_title="Lava Affair" pc_topic="0" pc_website="www.ambassajah.at.tt">
		<text>
<![CDATA[Lava Affair: Ganjaman rockt, Zips präsentiert<br/><br/>Die nächste Auflage der Reggae-Serie &#8220;Lava Affair&#8221; bringt einen wahren Top-Act der europäischen Reggae- und Dancehall-Szene: Ganjaman, seines Zeichens Songwriter, Riddim-Architekt und Producer in einer Person, gastiert am Freitag, dem 12. Oktober im Grazer NonStop Kino am Europaplatz. Erstmals aktiviert diesmal das Ambassajah-Camp, das seit über einem Jahr das Lava-Affair hostet, die Live-Band &#8222;Barefoot Basement&#8220;, die dem Grazer Publikum nicht zuletzt als Support-Act des letzten Shaggy-Konzerts in Erinnerung ist. Das abendfüllende Line-Up hat aber noch mehr zu bieten: Das Harmony-Duo &#8222;Jahpremacy&#8220; sowie Sing Jay Danny Ranks aus dem Osten Österereichs geben sich ebenso ein Stelldichein wie die drei Ambassajah-Soundsystems &#8222;Loco&#8220; aus Graz sowie &#8222;Weedbeat&#8220; und &#8222;Trinity&#8220; aus Wiener Neustadt. (Beginn, 22 Uhr; Eintritt: 6 Euro, 5Euro Spark7).<br/><br/>Dem noch nicht genug, kommen geschichtsinteressierte Reggae-Begeisterte bereits im Vorfeld der Live-Show voll auf ihre Rechnung: Prof. DDr. Werner Zips, ein weltweit anerkannter Anthropologe der Universität Wien, präsentiert bereits um 19 Uhr im Spektral am Lendkai 45 seine Buch-Neuerscheinung &#8222;Rastafari &#8211; eine universielle Philosophie im 3. Jahrtausend&#8220; und zeigt darüber hinaus seine Dokumentarfilme &#8222;Rastafari &#8211; Tod den schwarzen und weißen Unterdrückern&#8220; und ein Portrait des jamaikanischen Dub-Poeten Mutabaruka (Einritt: freie Spende).<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="WIST" pc_alldayevent="0" pc_contemail="ute.pinter@openmusic.at" pc_contname="Ute Pinter" pc_conttel="01-2185262" pc_duration="81000" pc_eid="8542" pc_eventDate="2012-03-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="15.-/ 10.- / 5.- für Musikstudenten an der AK " pc_informant="openmusic" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2011-12-03 15:11:37" pc_title="open music presents: Peter Evans Quintet (USA)" pc_topic="0" pc_website="www.openmusic.at">
		<text>
<![CDATA[Peter Evans Quintet (USA)<br/>Peter Evans: trumpet<br/>Carlos Homs: piano<br/>Tom Blancarte: bass <br/>Jim Black: drums<br/>Sam Pluta: electronics, laptop<br/><br/>Peter Evans, klassisch ausgebildetes &#8222;Trompetenwunder&#8220; aus New York hat sich binnen kürzester Zeit nicht nur als bravouröser Trompeter und frappierender Techniker, sondern gleichsam als umfassend reflektierender und höchst eloquenter Musiker seinen Platz an vorderster Front der aktuellen Kreativszene erspielen können. Seit seiner Solo-CD &#8222;More is More&#8221; (2005) gilt er als &#8222;center of the next generation of players&#8220;. In Graz bei &#8222;open music&#8220; nunmehr erstmals zu hören: Peter Evans mit hochkarätig besetztem eigenem Quintett.<br/>&#8222;This music reflects my continuing compositional interest in a process I believe central to Jazz and American music in general &#8211; the continual adaptation and metamorphosis of found materials derived from earlier songs and song forms. In addition to being an interesting way to connect improvisation with fixed materials the players are likely to already have under their fingers, it is also great fun to see what elements of surprise we can squeeze out of something that, on its surface, may seem very familiar.&#8221; (Peter Evans)<br/><br/>http://moreismorerecords.com/peterevans.html<br/>www.tomblancarte.com<br/>www.jimblack.com<br/>www.sampluta.com<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Niesenberger" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="43200" pc_eid="7337" pc_eventDate="2010-03-12" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="zzzarg" pc_startTime="23:00:00" pc_time="2010-03-03 10:52:40" pc_title="Niesenberger Club Nacht" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[NIESENBERGER CLUB NACHT | FREITAG 12.03.2010 | 23-11h<br/><br/>live:<br/>FIAGO<br/><br/>on turntables:<br/>ILLINOISE<br/>M.A.R.S.<br/>ELEXX.ENDER<br/>DUAL<br/>DUSTEX<br/>CHEEVER<br/>FEELIPA<br/>WILHELM SHOW ME THE MAJOR LABEL<br/>AFTERHOUR RESIDENTS<br/><br/>visuals:<br/>OCHORESOTTO]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="6567" pc_eventDate="2009-05-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2009-04-24 11:59:40" pc_title="Boogee Basement presents Worst of the 90s + Electronic special am 2nd floor" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[1st floor:<br/>Norman David<br/>Richard Long<br/><br/>2nd floor:<br/>M.A.R.S. (Soundsilo/Heya Hifi)<br/>Yoshiva (Boogee Basement)<br/>Sinclair (Boogee Basement)<br/>Manu:facture<br/><br/>Boogee Basement&#180;s 90er Parties haben in der Stadt schon längst Kultstatus erreicht. Nichts desto trotz wollen es unsere großartigen Djs Norman David & Richard Long noch immer wissen und spielen wieder all die "Hits", die ihr auf keinen Fall mehr hören wolltet, aber doch nicht vergessen habt.<br/>Den 2nd floor haben wir gleich wieder mitreserviert und servieren euch dort ein Electronic-Special der Extraklasse.<br/><br/>Beginn: 22:00 / 1st & 2nd floor<br/>Eintritt: ¤ 6.- vor / ¤ 8.- nach 23:00, ¤ 1.- Ermäßigung für spark7 members]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="libertad@chiapas.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6643" pc_eventDate="2009-06-04" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="xxi" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2009-05-14 23:26:04" pc_title="Impressionen einer Reise zu den zapatistischen Räten der Guten Regierung" pc_topic="0" pc_website="www.chiapas.at">
		<text>
<![CDATA[Film, Diskussion und mexikanisches Buffet mit<br/>Paul Friedrich<br/><br/>Am 1. Jänner 1994 trat die indigene Guerilla EZLN aus dem Schatten des lakandonischen Urwalds, besetzte die wichtigsten Städte im Südosten Mexikos und verkündete ihre Forderungen nach Land und Freiheit, Demokratie und Gerechtigkeit. Die Regierung antwortete mit Militär, konnte den Aufstand jedoch nicht niederschlagen.<br/><br/>15 Jahre später leben ganze Dörfer auf den ehemaligen Fincas der Großgrundbesitzer, und neben einem autonomen Bildungs- und Gesundheitssystem wurde auch ein basisdemokratisches Modell der Rechtssprechung und Selbstregierung entwickelt.<br/><br/>Paul Friedrich hat vier der fünf zapatistischen Landkreise besucht, als Menschenrechtsbeobachter in verschiedenen Dorfgemeinschaften gelebt und mit den "Räten der Guten Regierung" gesprochen. Sein Film lädt dazu ein, den verschiedenen Stationen dieser Reise zu folgen und den Alltag im rebellischen Chiapas kennenzulernen.<br/><br/>Weitere Informationen: www.chiapas.at]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="After Dark -&quot;BACKSTAGE&quot;" pc_alldayevent="0" pc_contemail="h.hierzmann@wakmusic.at" pc_contname="hubert" pc_conttel="0676/4501590" pc_duration="28800" pc_eid="3061" pc_eventDate="2005-10-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="5,00/6,00" pc_informant="hubert0070" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2005-09-25 13:22:41" pc_title="Day of the Tentacle²" pc_topic="0" pc_website="www.wakmusic.at">
		<text>
<![CDATA[FEATURING: <br/><br/>Tripzoo (Elektrometal aus Graz ; ) <br/>Stimulus X <br/>Odd Volume (Snowboard-Rock aus dem Gasteinertal ; ) <br/>Slippery Slope (Reggae aus Graz)<br/>Datum:  Samstag, 8.Oktober 2005 <br/>Beginn:  20:00 Uhr <br/>Ort: "After Dark - Backstage", Grabenstrasse 8, 8010 Graz <br/>Eintritt: VVK ¤ 5,--, (spark7: ¤ 4,--) AK ¤ 6,--  <br/>]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="vipers im thienfeld, mariahilferstrasse 2, 8020 gr" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9900" pc_eid="738" pc_endDate="2002-11-03" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-11-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="Eintritt frei !!!" pc_informant="vipers" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-10-31 09:12:07" pc_title="konzert tom liwa | thienfeld" pc_topic="11" pc_website="http://www.vipers.at">
		<text>
<![CDATA[Info siehe: <a href="http://www.tomliwa.de/" target="_blank">www.tomliwa.de</a><br>
<img src="http://www.vipers.at/files/webmeister_tomliwa.jpg" alt="" border=0>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="POSTGARAGE" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="Tina Stadler" pc_conttel="0699/11606604" pc_duration="43200" pc_eid="1757" pc_eventDate="2003-12-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="7 Euro before / 9 Euro after 24:00" pc_informant="Postgarage" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2003-11-28 17:25:41" pc_title="BRIGHTON CALLING IV on 2 FLOORS" pc_topic="3" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Floor 1: Drum?n?Bass * Live-electro<br/>         <br/>MDK - live (Spymania / London UK)<br/>DJ JFB (Oneeyerecords / Brighton UK)<br/>MC SONNY (BBC 1xtra / Kool FM / London  // Magna / Scotland / UK)<br/>                        <br/>locals: ILLINOISE / LENZ / DUSTEX (luv / Graz A)                    <br/>visuals: LUX (Kanalattacke / Graz) <br/><br/>spezial feature: Capoiera Show  <br/>              <br/>Floor 2: Focus on Breakbeat<br/><br/>WATSON vs. Richard SCOTT (Slackersconvention / Brighton UK)<br/>T.O.C (Proton / Berlin D)             <br/>                         <br/>locals: Gerald SIDOT (979 FM / Graz A)<br/><br/>... Teil IV des extravaganten Partyspektakels mit der besonderen britischen Note, erstmals auf 2 Floors. Mit dabei u.a.: MDK, ein Vertreter des legendären Undergroundkollektivs Spymania, der beweisen wird, dass 2 Laptops einfach doppelt soviel Spaß bedeuten, wie er 1988 bei einem Gastspiel für Cheap/Vienna bereits gezeigt hat ... Außerdem: 2 Shooting Stars der jungen englischen Drum´n´Bass Szene: JFB hat soeben die von Legenden wie Fabio u. Grooverider präsentierte Movement/Vestax DJ Competion im The End Club [London] gewonnen; MC Sonny ?...is one of the rising Stars within the drum?n?bass scene...? [Knowledge Magazine, Aug. 2003].<br/>Wem das nicht genug ist, darf auf einen Breakbeatfloor mit unserem Resident Jamie aka Watson gespannt sein ...<br/><br/>More Info:<br/>www.koollive.co.uk / www.spymania.com / www.slackersconvention.com<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="thienfeld / mariahilferstrasse 2 / 8020" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="203" pc_endDate="2002-06-19" pc_eventDate="2002-06-19" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="0:00:00" pc_time="2002-06-14 17:11:48" pc_title="vipers im thienfeld @ thienfeld" pc_topic="10" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[_a brandnew space for the vipers posse<br>
<br>
<a href="http://www.kunsthausgraz.at" target="_blank">www.kunsthausgraz.at</a><br>
<a href="http://www.arge-kunsthaus.at" target="_blank">www.arge-kunsthaus.at</a>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="sub" pc_alldayevent="0" pc_contemail="team@subsubsub.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4495" pc_eventDate="2007-04-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="kat..p" pc_startTime="15:00:00" pc_time="2007-04-23 23:05:56" pc_title="springziege - sub frühlingsfest" pc_topic="0" pc_website="www.subsubsub.at">
		<text>
<![CDATA[>>>  WORKSHOPS ab 15:00Uhr<br/>  * Murals<br/>  * Tischtennisturnier und Pausenschauklerei<br/>  * kreatives Schaffen mit Nadel, Farbe, Pinsel, Stift<br/>  * Terrassenbegrünung mit Stadtpflänzchen<br/>  * XOCOLATADA POPULAR - Schokoschlemmerei<br/>  * jedes Los gewinnt<br/><br/><br/>musikprogramm am abend]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Gewerkschaft der Eisenbahner" pc_alldayevent="0" pc_contemail="graz@attac-austria.org" pc_contname="attac graz" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="1727" pc_eventDate="2003-11-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="diane" pc_startTime="19:30:00" pc_time="2003-11-20 21:28:07" pc_title="Forum attac  Das Grünbuch der EU über Dienstleistungen in allgemeinem Interesse" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Forum attac<br/>Das Grünbuch der EU über Dienstleistungen in allgemeinem Interesse<br/>Mit Claus Faber<br/><br/>Während die STOPP GATS-Kampagne auf einen Stopp der GATS-Verhandlungen <br/>hinarbeitete, verstärkte die EU, unbemerkt von der Öffentlichkeit, ihre <br/>Bemühungen die Liberalisierung und Privatisierung öffentliche <br/>Dienstleistungen in Europa voranzutreiben. Claus Faber, Mitarbeiter der <br/>GdE und Mitglied von attac, hat sich das Grünbuch und seine die <br/>Auswirkungen auf die öffentlichen Dienste genauer angesehen.<br/>VeranstalterInnen: attac, GdE]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="generalmusikdirektion" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="Heimo Mitterer" pc_conttel="0664 / 52 67 395" pc_duration="10800" pc_eid="1317" pc_eventDate="2003-05-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="Euro 10,-" pc_informant="gmd" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2003-05-26 13:15:00" pc_title="Portnoy" pc_topic="3" pc_website="www.portnoy.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://www.portnoy.at/fotos/portnoy07.jpg" border=1><br> <br>Nach mehreren Jahren der musikalischen Einzelhaft (in seinem kleinen aber feinen Tonstudio) "outet" sich <b>PORTNOY</b>-Mastermind <b>Heimo Mitterer</b> nun mit 22 frischen Songs, die er unter dem Titel "The Anatomy of Melancholy" auf einer Doppel-CD verewigt hat. Für die Live-Präsentation dieses opulenten und ausgetüftelten Opus magnum shanghaite Mitterer die besten Musiker die er ohne Geld kriegen konnte: <b>Harro Werth</b> (Keys, Portnoy Gründungsmitglied), <b>Anne Weinhardt</b> (Dr), <b>Marcus Heider</b> (Git), <b>Norbert Wally</b> (Git) und <b>Albrecht Klinger</b> (Bs).]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Landesgericht für Strafsachen Saal 305" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="5400" pc_eid="3091" pc_eventDate="2005-10-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="koax" pc_startTime="13:30:00" pc_time="2005-10-03 21:17:47" pc_title="OPERATION SPRING - letzter offener Prozess geht weiter" pc_topic="0" pc_website="http://no-racism.net/article/1360/">
		<text>
<![CDATA[Der letzte noch offene Prozess im Rahmen der "Operation Spring" sollte heute, am 29.09.2005, weitergehen. Er wurde jedoch auf den 5. Oktober 2005 vertagt.<br/> <br/><br/>Der Prozess wurde vertagt, da einer der Schöffen nicht erscheinen konnte.<br/><br/><br/>Neuer Verhandlungstermin:<br/><br/>Mittwoch, 5. Oktober 2005, 13.30 - 15 Uhr, Saal 305<br/>Landesgericht für Strafsachen<br/>Wickenburggasse 18-20<br/>1080 Wien<br/><br/>Es ist jener Prozess gegen Emanuel Chukwujekwu, vertreten durch den Rechtsanwalt Lennart Binder, der auch im Film :: OPERATION SPRING thematisiert wird.<br/><br/>Es wäre wichtig, wenn MedienvertreterInnen und Interessierte diesen<br/>Prozess besuchen würden, um ihm die gebührende öffentliche Aufmerksamkeit zuteil werden zu lassen.]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Grünes Büro" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="gj.graz@gruene.at" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="3002" pc_eventDate="2005-09-15" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="lb" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2005-08-27 21:08:05" pc_title="Offenes Redaktionsplenum" pc_topic="0" pc_website="www.gj-graz.at">
		<text>
<![CDATA[Offenes Redaktionsplenum für unsere Zeitung. Thema der ersten Ausgabe soll Rassismus sein. Wer als SchreiberIn, FotografIn, RedakteurIn, LayouterIn etc. mitarbeiten möchte ist herzlich eingeladen.<br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Künstlerhaus Graz, Burgring" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="377" pc_endDate="2002-08-09" pc_endTime="22:00:00" pc_eventDate="2002-08-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="19:00:00" pc_time="2002-08-08 16:30:24" pc_title="BLABLA präsentation @ künstlerhaus" pc_topic="17" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Wir laden  Sie zur Erstpräsentation ein.<br>
<br>
<b>BLABLA ist  ein aufblasbarer, zweckfreier KUNSTRAUM; frei schwebend, atmend, variabel, verformbar, leicht und von innen her blau leuchtend. Ihr Erscheinen lässt vielfältigste Assoziationen, Gedankengänge und Projektionen zu. Sie ist auch Zeichen für den lebensnotwendigen Freiraum der Kunst, des Künstlerseins und des Lebens. Jener Freiraum, der immer wieder und immer neu von Künstlern und Künstlerinnen selbst zu postulieren und zu schaffen ist.</b><br>
<br>
Ausstellungsdauer: 10.  25. August 2002
Öffnungszeiten: Montag  Samstag 9  18 Uhr<br>
Sonn- und Feiertag 9  12 Uhr<br>
<br>
Ein Projekt der Künstlergruppe 77, Graz<br>
<a href="http://www.gruppe77.com" target="_blank">www.gruppe77.com</a>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="SUb" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="18000" pc_eid="1973" pc_eventDate="2004-03-05" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="rotz" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2004-02-27 10:30:26" pc_title="SupaKonzert" pc_topic="0" pc_website="http://www.comyounite.org">
		<text>
<![CDATA[zwei supa Bands<br/><br/>Räuberhöhle<br/>...irgendwas zwischen elektropunk, gepiepe, pop...<br/>unterstützt von einem Puppentheater(!)<br/>vorhören auf<br/>www.megapeng.net.raubi.html<br/><br/>First Fatal Kiss<br/>unkonventioneller Sound in den Weiten zwischen Pop und Punk<br/>Ohrprobe auf<br/>www.frauenweb.at/frauenbanden/ffk.html<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Hauptplatz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="5799" pc_eventDate="2008-06-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="chridus" pc_startTime="15:00:00" pc_time="2008-06-24 17:01:08" pc_title="Soli-Demo Für Die 10 Inhaftierten Tierrechtler_Innen" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[SOLI-DEMO FÜR DIE 10 INHAFTIERTEN TIERRECHTLER_INNEN<br/><br/>Freitag, 27.06.2008<br/>Start: 15:00 Uhr<br/>Dauer: ca. 2 Stunden<br/>Treffpunkt: Hauptplatz<br/><br/>Zahlreich erscheinen, um für die Freilassung der inhaftierten Tierrechtler_innen zu demonstrieren! Es wäre super, wenn Leute trommeln würden, damit ein bisschen fahrt in die Demo kommt. Auch Transpis wären nicht schlecht!<br/><br/>SOLIDARITÄT IST EINE WAFFE!<br/>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5051" pc_eventDate="2007-11-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="lb" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2007-11-15 19:55:04" pc_title="Buchpräsentation &quot;In der Mitte liegt der Rand.&quot;" pc_topic="0" pc_website="http://mayday.antifa.net/">
		<text>
<![CDATA[Buchpräsentation und Diskussion<br/><br/>Zum aktuellen österreichischen Rechtsextremismus<br/>Buchpräsentation und Diskussion mit Heribert Schiedel<br/><br/>Heribert Schiedel legt in seinem Buch "Der Rechte Rand. Extremistische Gesinnungen in unserer Gesellschaft" eine Bestandsaufnahme des heimischen Rechtsextremismus und Neonazismus vor: Antisemitismus, Rassismus/Nationalismus und Autoritarismus sind salonfähig geworden. Die Normalisierung des Rechtsextremismus wird begleitet von einer immer offener und selbstbewusster auftretenden Neonazi-Szene. Die immer schon sehr durchlässigen Grenzen zwischen (legalem) Rechtsextremismus und (illegalem) Neonazismus wurden in letzter Zeit fast gänzlich verwischt. Dass heute Neonazis bei FPÖ-Veranstaltungen aufmarschieren, ist Ausdruck der neuen alten Einheit im völkischen Milieu, wie sie z.B. bei Straches "Wehrsport-Affäre" deutlich wurde. Gemeinsam kämpft man gegen das NS-Verbotsgesetz und gegen "Moscheen".<br/><br/>Heribert Schiedel ist Mitarbeiter des DÖW und beobachtet die rechtsextreme Szene nun schon seit fast 20 Jahren.<br/><br/>VeranstalterInnen: Alternativreferat an der ÖH Uni Graz, mayday 2000 graz, Infoladen Graz ]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="forum stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="11700" pc_eid="102" pc_endDate="2002-06-07" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-06-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:30:00" pc_time="2002-06-01 06:51:49" pc_title="Christian Ide Hintze &amp; Quadrant @ forum" pc_topic="17" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Pop-, Spoken Sound-, Body-Poetry :: Christian Ide Hintze & Quadrant<br>
 <br>
Christian Ide Hintze, seines Zeichens Mitbegründer und Leiter der Schule für Dichtung in Wien, Verfechter eines 4-dimensionalen Poesiebegriffs (Schrift, Audio, Video, Infrastruktur) und wackerer Musensohn (Ernst Jandl) wird an diesem Abend nicht nur sein neues Buch Autoren als Revolutionäre, das sich mit dem Ende der Schriftkultur genauso befasst wie mit sexuellen, poetischen und revolutionären Phantasien, vorstellen, sondern gemeinsam mit den vier Musikern von Quadrant ? Harald Hausner, Thomas Mauerhofer, Bernhard Wittgruber und Oliver Mochmann ? auch seine Qualitäten als Poetry-Performer unter Beweis stellen. Hintze, der in den 70ern ca. 1,5 Mio. Flugzetteln veröffentlicht hat und Poesie immer schon als umfassendes, nicht auf gedruckte Literatur reduzierbares Gesamtunterfangen betrachtet hat, wird lesen, Nanzen (Stimme+Arme+Beine) zur Darbietung bringen, Anekdoten über Artmann, Ginsberg und andere erzählen sowie gemeinsam mit Quadrant musikalisch zwischen Pop und Jazz mäandern. <br>
<br>
Hinweis: Für den Herbst ist die Veröffentlichung eines Tonträgers mit Originalbeiträgen von H.C. Artmann, Allen Ginsberg, Falco und Nick Cave geplant, die Christian Ide Hintze einer ganz speziellen musikalischen Erweiterung unterzogen hat. eine zusammenarbeit von forum stadtpark literatur und neue medien]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="8677" pc_endDate="2012-05-27" pc_eventDate="2012-05-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="0:00:00" pc_time="2012-04-18 22:29:27" pc_title="CROSSROADS - Festival für Dokumentarfilm &amp; Diskurs " pc_topic="0" pc_website="http://crossroads-festival.org">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://crossroads-festival.org/wp-content/files/crossroads-logostretchedblueshdl72rgb_550.jpg" border="0"><br><br>---<br><br>Mit einem spannenden, aktuellen Filmprogramm sowie zahlreichen Vorträgen, Workshops und Podiumsdiskussionen setzt sich das neue Dokumentarfilm- und Diskurs-Festival Crossroads 2012 schwerpunktmäßig mit der Zerstörung der Natur und unserer Lebensgrundlagen sowie dem weltweiten Widerstand dagegen auseinander. Anlass für diesen Themenschwerpunkt ist u.a. der große UNO-Erdgipfel &#8222;Rio+20&#8220;, der von 20.-22. Juni in Rio de Janeiro stattfinden wird. Behandelt werden des weiteren Themen wie etwa Migration, Geschlechtergerechtigkeit und der Einfluss neuer Technologien auf unser Leben. <br><br>Sichtbar machen soll das Festival vor allem auch Entwicklungen, die in den Mainstream-Medien nicht ausreichend oder zu unkritisch behandelt werden. Der Fokus ist dabei stark auch auf Perspektiven aus dem globalen Süden und insbesondere auf jene mutigen Menschen gerichtet, die tagtäglich für den Erhalt unserer Lebensgrundlagen kämpfen. <br><br>Um die 30 vielfach ausgezeichnete Filme (davon mehr als die Hälfte Österreich-Premieren) und zahlreiche international renommierte Vortragende und Diskussionsteilnehmer_innen werden zur Auseinandersetzung mit alternativen gesellschaftlichen, ökonomischen und politischen Konzepten und Strategien anregen, Handlungsmöglichkeiten aufzeigen und zu persönlichem und kollektivem Engagement ermutigen.<br><br>---<br><br><span style="font-weight: bold;">Filmprogramm</span><br>Die vollständige Auswahl (ca. 30 Filme) wird spätestens Mitte April bekanntgegeben. Einzelne Filme werden bereits davor laufend auf der Festival-Website - <a href="http://www.crossroads-festival.org" target="_blank">http://www.crossroads-festival.org</a> - gebloggt.<br><br>---<br><br><span style="font-weight: bold;">Schwerpunkte des Diskursprogramms</span><br><br><span style="font-weight: bold;">18.-20.5. 2012: Die sozial-ökologische Krise/Wende und Rio+20</span><br>Rio+20 - der große Umweltgipfel (Analysen, Kritik, Alternativen), aktuelle Entwicklungen der sozial-ökologischen Krise und der (Anti-)Krisenpolitik, alternative politische und ökonomische Strategien und Handlungsoptionen, zukunftsweisende Projekte und Initiativen, Zukunftsperspektiven<br><br><span style="font-weight: bold;">25.-27.5. 2012: Green Economies, zukunftsfähige Ökonomien</span><br>&#8222;Green Economy&#8220; (Was wird im Rahmen der UNO diskutiert? Welche Chancen und Gefahren sind damit verbunden?), Welche Wirtschaft wollen/brauchen wir?, alternative politische und ökonomische Strategien und Handlungsoptionen, zukunftsweisende Projekte und Initiativen, Zukunftsperspektiven; Alternatives Wirtschaften, Solidarische Ökonomie(n), Commons, Buen Vivir<br><br>---<br><br><span style="font-weight: bold;">Teilnehmer_innen</span><br><span style="font-weight: bold;">Ricardo Navarro</span> (Ehem. Vorsitzender von Friends of the Earth International und Träger des Goldman Prize, der als &#8222;Nobelpreis für Umweltschutz&#8220; gilt / El Salvador), <span style="font-weight: bold;">Birgit Mahnkopf</span> (Professorin für Europäische Gesellschaftspolitik an der Hochschule für Wirtschaft und Recht Berlin), <span style="font-weight: bold;">James Hansen</span> (Direktor des Goddard Institute for Space Studies der NASA und Professor für Erd- und Umweltwissenschaften an der Columbia University), <span style="font-weight: bold;">Verónica Moscoso Cordero</span> (Filmmaker und Journalistin / Ecuador, USA), <span style="font-weight: bold;">Ulrich Brand</span> (Professor für Internationale Politik, Universität Wien), <span style="font-weight: bold;">Barbara Ettinger</span> (Filmemacherin, Niijii Films / USA), <span style="font-weight: bold;">Bernhard Obermayr</span> (Greenpeace), <span style="font-weight: bold;">Irmi Salzer</span> (Bäuerin, Via Campesina), Mario Matzer (Arbeiterkammer Steiermark), <span style="font-weight: bold;">Andreas Exner</span> (Social Innovation Network), <span style="font-weight: bold;">Christian Zeller</span> (Professor für Wirtschaftsgeographie, Universität Salzburg), <span style="font-weight: bold;">Brigitte Kratzwald</span> (Sozialwissenschaftlerin und Aktivistin, commons.at), <span style="font-weight: bold;">Ernst Schriefl</span> (energieautark consulting), <span style="font-weight: bold;">Franziskus Forster</span> (AgrarAttac), uvm.<br><br><span style="font-style: italic;">*Alle Wissenschaftler_innen, Aktivist_innen und Filmemacher_innen, die ausserhalb Europas leben, beteiligen sich aus ökologischen Gründen via Live-Videostream am Festival.*</span><br><br>---<br><br><span style="font-weight: bold;">Veranstalter_in</span><br>FORUM STADTPARK<br><br><span style="font-weight: bold;">Medienpartner_innen</span><br>FM4, der Standard, Biorama, The Gap, Junge Welt, oekonews.at, ZiGe.TV, Radio Helsinki, g24.at, Yeni Hayat, Analyse&amp;Kritik, Lebensart, Luxemburg, iz3w <br><br><span style="font-weight: bold;">Kooperationspartner_innen</span><br>Elevate, Gespolitix, agit.DOC, Attac, ÖBV-Via Campesina Austria, Arbeiterkammer Steiermark, HTU Graz &#8211; Referat für Gesellschaftspolitik, WTuG (Wissenschaft, Technik und Gesellschaft), IFZ Graz, ETC, Social Innovation Network, Grüne Akademie, KPÖ Bildungsverein, Junge Grüne Steiermark, Klimabündnis, Welthaus Diözese Graz-Seckau, A_partment politi_X, movimenta.org, Forum Politische Bildung Steiermark, rettet die mur, Alpine Geckos, SOL &#8211; Menschen für Solidarität, Ökologie und Lebensstil, Spektral, Streifzüge, Arbeitskreis Nachhaltigkeit der katholischen Aktion, Institut für Umwelt-Friede-Entwicklung, Care, Amsel, Hier und Jetzt! <br><br><span style="font-weight: bold;">Köstlich bekocht von:</span> Restaurant Ginko<br><br><span style="font-style: italic;">*Wir freuen uns über weitere Kooperationen! Bei Interesse bitte Email an office[at]crossroads-festival.at *</span><br><br>---<br><br><span style="font-weight: bold;">Weitere Infos und Updates</span><br><a href="http://crossroads-festival.org" target="_blank">http://crossroads-festival.org</a>]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="kaiser franz josef kai66" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9900" pc_eid="479" pc_endDate="2002-09-20" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-09-20" pc_eventstatus="1" pc_fee=" 4" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-09-20 16:50:47" pc_title="strukturbruch und widerstand" pc_topic="6" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[<pre>
leipzig vs. graz - d+b_ragga_breakcore_jungle_experimental

dj|s_
_-_-_-<b>lxc</b>__-__---_-strukturbruch_-leipzig_-d_-_-_-
_-_-_-<b>tantrum</b>__-_--strukturbruch_-leipzig_-d_-_-_-
_-_-_-<b>dr</b>_-<b>karel</b>_-<b>amoniak</b>__--widerstand_-graz_-_-_-
_-_-_-<b>tetsuo</b>_-_-shellbeach__-_--__--_-_-graz_-_-_-
_-_-_-<b>brrrrrrrrrrt</b>__--_-_-_-widerstand_-graz_-_-_-
_-_-_-<b>plan</b>_-_-_--_-___--_-_-widerstand_-wien_-_-_-
_-_-_-<b>robin</b>_-<b>fut</b>_-__--_--widerstand_-preding_-_-_-
_-_-_-<b>subzee</b>_-_-__--_-__-_-_--_-__-_-_--graz_-_-_-
_-_-_-<b>cheever</b>_-_-__-__-_-_-_-_--_-_-__--graz_-_-_-

live_
______<b>alex</b>_-<b>dee</b>__-_-phantomnoise_-leipzig_-d_-_-_-
------<b>tantrum</b>__-_-_____-protocut_-leipzig_-d_-_-_-

2 floors___sturm___kastanien(falls_mögl)
recordshop___2100cet-openend

<a href="http://widerstand.org/" target="_blank">widerstand.org</a>
<a href="http://strukturbruch.protocut.net/" target="_blank">strukturbruch.protocut.net</a>
<a href="http://phantomnoise.widerstand.org/" target="_blank">phantomnoise.widerstand.org</a>
<a href="http://www.protocut.net/" target="_blank">protocut.net</a>
</pre>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="LUV-Sportanlage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="sommertheater@werkraumtheater.at" pc_contname="" pc_conttel="0676/7897899" pc_duration="7200" pc_eid="3764" pc_endDate="2006-07-01" pc_eventDate="2006-06-29" pc_eventstatus="1" pc_fee="13 bzw. 10 ¤" pc_informant="MuAk" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2006-06-10 16:53:06" pc_title="Das Schlamassl - Eine Hausgemeinheit in 3 Aufzügen" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[WETZELSDORFER SOMMERTHEATER<br/>Bezirksrat, LUV und Werkraumtheater präsentieren:<br/><br/>Die berühmt-berüchtigten Figuren der Commedia dell'arte, eine Hausgemeinheit im Leben als auch auf der Bühne - <br/>was für ein Schlamassl!<br/><br/>Weitere Termine:<br/>30. Juni und 1.,5. und 6.Juli<br/><br/>Schlechtwetterersatz: 2. und 7.Juli 2006 ]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Radio Helsinki" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="3600" pc_eid="5571" pc_endDate="2009-01-01" pc_eventDate="2008-04-23" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="nanni" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2008-04-20 20:53:57" pc_title="A_partment politi_X" pc_topic="0" pc_website="http://apolitix.blogspot.com/">
		<text>
<![CDATA[...manchmal einfach viel musik, oder dann wieder ein demobericht, und eine stunde anreden gegen den zustand der welt, dann wieder mal nachrichten aus lateinamerika, oder eine buchvorstellung, oder ein interview, oder ein studiogast, oder... aber eben immer politik, im weitesten und im engsten sinne des wortes.<br/><br/>jeden Mittwoch von 19 bis 20 Uhr bei RADIO HELSINKI auf 92,6MHz]]>		</text>
		<tag name="radio/tv"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@werk02.org" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="5928" pc_eventDate="2008-10-25" pc_eventstatus="1" pc_fee="7 ¤" pc_informant="werk02" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2008-09-04 19:54:52" pc_title="Sic Alps (USA) / Wolfram Reiter (A)" pc_topic="0" pc_website="werk02.org">
		<text>
<![CDATA[Werk02 präsentiert:<br/><br/>Das Duo aus San Francisco pflegt einen modernen wie eigenen Zugang zu feedback-heavy garage-psych ( Royal Trux, Syd Barrett, Stooges ) dabei spielt Reverb die Hauptrolle und Effekte sind Routine. Der aufs Wesentliche reduzierte Sound der Sic Alps klingt entschlackt und dennoch sehr rough, harsch und erdig , sowohl dem Blues als auch dem Noiserock zugetan.<br/><br/>Wolfram Reiter,  Künstler aus Vorarlberg arbeitet  jenseits der Akkord- oder Tonlehre mittels selbstgebauten Instrumenten. "Do it yourself" hier angebracht oder auch nicht. Low Fi Death Folk. Respekt.<br/><br/>on decks: the bobby luganos<br/><br/>www. sicalps.com<br/>www. wolframreiter.org<br/>werk02.org<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="marinaonearth@gmx.at" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5631" pc_endDate="2008-05-18" pc_eventDate="2008-05-13" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="marina" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2008-05-05 23:34:35" pc_title="Ausstellung: Marinaonearth + The Anticool Company" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[MARINAONEARTH + die ANTICOOL-COMPANY go Abbey!<br/><br/>Ausstellung in der mobilen Galerie !<br/>Jeder ist willkommen mit Marina und der Anticool-Company am Schloßberg zu urlauben, picknicken, malen, schauen, träumen, plaudern, musizieren,.....<br/>Ausgestellt werden neue WoodYou?!- Wortspielbilder, die "krasse Kressefrau" wird es sich auf einer Liege bequem machen und auch Nägel mit Köpfen und fliegende Frauen werden zu sehen sein.<br/><br/>Die Anticool Company lädt ein zum kollektiven Straßenmalen, zum anlegen eines Recyclinggartenbeetes in einem alten Koffer, usw....<br/>Zu finden sind wir am Schloßberg, gleich beim Uhrturm.<br/><br/>URLAUB AM SCHLOSSBERG<br/>Ausstellung-Performance-Straßenkunst<br/>Vernissage mit Sangria und Eröffnungsperformance: Di.13.5.um 19Uhr<br/>14.5 bis 17.5.: 10Uhr-13Uhr + 15Uhr-18Uhr<br/><br/>mehr Infos: www.die-mobile-galerie.at<br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Parkhouse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@parkhouse.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="3830" pc_eventDate="2006-08-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="free" pc_informant="desein" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2006-07-25 13:36:19" pc_title="wild marmelade . live" pc_topic="0" pc_website="www.parkhouse.at">
		<text>
<![CDATA[wenn die erde eine stimme hätte, so wäre es der klang der didgeridoos", sagen die ureinwohner australiens, denn man höre nicht nur die laute der tiere, das flügelschlagen und die fußstapfen, sondern die geräusche von wind, regen und gewitter. <br/>wenn der tanz eine stimme hätte, so sagen wir ... ist es wild marmelade >> energetische, erdige vibes des didge - gepaart mit technorhythmen von percussion und drums... entfachen einen wirbelwind aus lachen, tanzen, lebendigkeit.<br/>..................................<br/>ERSATZTERMIN: do, 03.08.06, 20.00<br/>..................................<br/>ARTISTS <br/>si mullumby - didge | matt goodwin - drums, percussion | matt ledgar - drums, percussion]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="ppc graz " pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@ithiopiasound.com" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="3885" pc_eventDate="2006-08-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="6,-" pc_informant="bcm" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2006-08-23 13:52:53" pc_title="BASS CULTURE" pc_topic="0" pc_website="www.ithiopiasound.com">
		<text>
<![CDATA[....:::: BASS CULTURE ::::....<br/>latest in reggae and dancehall<br/><br/>ITHIOPIA SOUND (graz/vienna)<br/>longside<br/>CULTURE ROCK (germaica)<br/><br/>>>>>>>>>>>>>>><br/>LADYZ ENTER FOR FREE TILL MIDNIGHT!!!<br/><<<<<<<<<<<<<<<br/>]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="Graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="8086" pc_eventDate="2011-02-04" pc_eventstatus="1" pc_fee="5 ¤" pc_informant="wildermann" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2011-02-03 08:54:23" pc_title="Day Of Movement" pc_topic="0" pc_website="http://www.facebook.com/wilder.mann.graz">
		<text>
<![CDATA[Eröffnungsfeier von "Wilder Mann - art & culture project" (Vereinsveranstaltung)<br/><br/>Ab 19.00 werden einige bisherige Vereinsaktivitäten vorgestellt, darunter: Salsashow, Tango, Capoeira, Break dance und Vento Sul.<br/><br/>Ausstellungen:Acryl, Fotos, Keramik,...<br/><br/>Ab 22.00 Aftershow-Party im Clubkeller mit den Dj's Glabmas&Glabsem, Tschinöölnsound und Ruben Rubio.]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="Andräkirche" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="1440" pc_eventDate="2003-07-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="nixe" pc_informant="hüpfhüpf" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2003-07-03 23:21:14" pc_title="Lange Nacht der Toleranz" pc_topic="3" pc_website="www.graz03.at">
		<text>
<![CDATA[im rahmen von graz03 und dem projekt "wege in die toleranz" wird ein abend mit speis+trank geboten und was noch viel wichtiger ist mit lesungen, installationen ect. das thema aufgearbeitet.]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="Galerie Remixx, Palais Trauttmannsdorf" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="KPÖ Graz" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="3677" pc_eventDate="2006-05-10" pc_eventstatus="1" pc_fee="nixi" pc_informant="Han-Do" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2006-05-04 16:08:43" pc_title="Der Wolfgang ist fett und wohlauf!" pc_topic="0" pc_website="www.kpoe-graz.at">
		<text>
<![CDATA["Der Wolfgang ist fett und wohlauf" Essen und Trinken mit Wolfgang Amadé:<br/><br/>Eine Buchpräsentation von und mit Kurt Palm<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Schauspielhaus - Hauptbühne" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="578" pc_endDate="2002-10-26" pc_endTime="22:00:00" pc_eventDate="2002-10-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="peter" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2002-10-01 20:35:02" pc_title="Steirischer Herbst: Der Tod und das Mädchen I-III" pc_topic="18" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[ 
Koproduktion mit dem steirischen herbst - Österreichische Erstaufführung 

ELFRIEDE JELINEK 
DER TOD UND DAS MÄDCHEN I - III 
PRINZESSINNENDRAMEN 

Die an Franz Schuberts Werk angelehnte "Der Tod und das Mädchen"- Trilogie umkreist die Themen Kunst, Wahrheit und Politik. Jelinek greift Märchenmotive auf und paraphrasiert sie in den ihr so eigenen Textflächen. 

Der erste Teil besteht aus dem Dialog zwischen dem Jäger und dem Schneewittchen, aus dem Stück "Macht nichts". Es geht um das Wahre, Gute und Schöne, auf das man sich immer wieder in der Kunst beruft, um sofort bei gegenteiligen Beweisen in Berufung zu gehen. Bei Stillstand der Kampfhandlungen wird der Friedensplan, schönheitsoperationsmäßig in ihr Gesicht geschrieben und alle Falten ausradiert. Nur leider hält sie ihn verkehrt herum den Plan, und da er ihr ins Gesicht geschrieben ist, kann sie ihn ohnedies nicht sehen. Da man jedoch auch nicht sieht, wer dieses Mädchen überhaupt ist, wird es vom Jäger einfach totgeschossen. 

Im zweiten Teil wird das Dornröschen-Motiv aufgegriffen, bei dem die Prinzessin vom Prinzen wachgeküsst wird. Nachdem Dornröschen von der Ewigkeit in die Zeitlichkeit geschmissen wird, sind sehr rasch die Besitz- und Beziehungverhältnisse klargestellt. Dornröschen ist hier unverkennbar das "kleine, dicke, hübsche, harmlose Land, das vom Prinzen Haider wachgeküsst wird" (Jelinek). 

Die dritte Arbeit schließt Jelineks "Prinzessinnentrilogie" ab. Es ist eine Paraphrase auf die originale Rosamunde und versucht ihre Existenz als Schriftstellerin und ihre Hilflosigkeit gegenüber verletzenden Urteilen zu fassen. 

Die von perfider Komik und zugleich von großer Einsamkeit geprägten Texte erzählen von der Unmöglichkeit, auf die Umgebung angemessen zu reagieren ... 

Inszenierung: 
Teil I: Brigitte Landes 
Teil II: Marc von Henning 
Teil III: Ruedi Häusermann 
Bühne: Magdalena Gut 

Besetzung: 
: Friederike BELLSTEDT
: Andrea WENZL
: Josefin PLATT
: Daniel DOUJENIS
: Sebastian REISS
: Dominik WARTA
: Gerhard BALLUCH
: Barbara HAMMER
: Isabelle MENKE
Vionlincello: Martin BIRNSTIEL
Violine: Monika CAMENZIND
Fässer: Martin HÄGLER
Violine: Christian STRÄSSLE
Viola: Daniel THOMAS 
 
 
 ]]>		</text>
		<tag name="news"/>
	</event>
	<event location_name="ARCADIUM griesgasse 25" pc_alldayevent="0" pc_contemail="zaid@gmx.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9900" pc_eid="177" pc_endDate="2002-06-14" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-06-14" pc_eventstatus="1" pc_fee=" 7" pc_informant="mart-ina" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2002-06-14 14:24:31" pc_title="arcadium.:.SUMMER.:.special" pc_topic="10" pc_website="www.arcadium.at">
		<text>
<![CDATA[::on 2 floors SUMMER SPECIAL::<br>
<br>
>>STRICTLY JUNGLE<< with<br>
amtrack  (ghostfaders, wien)<br>
dustEx   (break:form, graz)<br>
cheever (Spiralfirst, graz)<br>
<br>
>>HIP HOP_RAGGA<<  with<br>
sickwon  (tonträger, linz)<br>
kreislauf  (brooklynerring, graz)<br>
zaid        (phat deluxe, graz)<br>
sinz        (phat deluxe, bruck)<br>
<br>
                    ..:..terasse_cocktailbar..:..<br>
<br>
22:00 EMINEM  -  DVD RELEASE<br>
& >>CHILLOUT<< area with dj's<br>
smyre (soundsilo, graz)<br>
bitz    (hausverbot, graz)]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="uniT conTner" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="993" pc_eventDate="2003-03-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="20:00:00" pc_time="2003-02-20 22:55:35" pc_title="immer nie gemeinsam" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[stueck mit filmischer genauigkeit<br><br>regie: lipinski$utar<br>text: roman s.<br><br><a href="http://app.sime.com/stadtplan/stadtplan.php3?coords=-67048,215876&dpi=5000&show=-67048,215876,Universit%E4tsplatz,4&suche_nach=strassen&2071520330" target="_blank">uniT conTner</a>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="forum stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="17100" pc_eid="192" pc_endDate="2002-06-18" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-06-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="19:00:00" pc_time="2002-06-14 16:19:15" pc_title="DI Vortrag :: warum graz @ forum" pc_topic="17" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[DI Vortrag<br>
Peter Arlt: warum graz <br>
<br>
der zwang zur metropole ist auch in graz spürbar. aber gibts auch gründe fürs dasein und dableiben? mit hilfe von (öffentlich)aktiven grazerInnen wird versucht, antworten auf diese frage zu erhalten. neben einer lichtbild-unterstützten präsentation der warum graz- 
broschüre wird peter arlt im gespräch mit einem gast aus einer nichtmetropole ein plädoyer für die provinz probieren. (kann auch schief gehen)]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="5794" pc_eventDate="2008-06-21" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="chridus" pc_startTime="13:00:00" pc_time="2008-06-19 17:18:34" pc_title="Solidemo für 10 inhaftierten Tierrechtler_innen" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[SOLI-DEMO FÜR DIE 10 INHAFTERTEN TIERRECHTLER_INNEN<br/><br/>Start: 13:00 Uhr<br/>Treffpunkt: Hauptplatz<br/>Dauer: ca. 2 Stunden<br/>Route: Hauptplatz vom Treffpunkt die Herrengasse entlang zum Eisernen Tor, Jakominiplatz, rechts in die Schmiedgasse&#8211; geradeaus zur Murgasse, diese links hinein bis zur Neutorgasse, Franziskanerplatz zur Neue Welt Gasse, diese bis zur Albrechtgasse, Hauptplatz am Rathaus vorbei zurück zum Treffpunkt. <br/><br/>Die Demo ist angemeldet.<br/><br/>Kommt zahlreich, um euch mit den Inhaftierten solidarisch zu erklären. Transpis, Plakate usw. sind natürlich erwünscht, gibt aber auch ein paar vor Ort. Besonders gut wäre es, wenn jemand trommeln würde!<br/><br/>Solidarität ist eine Waffe!<br/>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="3713" pc_eventDate="2006-06-17" pc_eventstatus="1" pc_fee="10¤/ VVK 8¤" pc_informant="postsoph" pc_startTime="20:30:00" pc_time="2006-05-22 11:52:32" pc_title="Primavera Latina @ postgarage" pc_topic="0" pc_website="http://postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[Primavera Latina mit Orville Small<br/><br/>DJ Jorge [Floridita/ Wien]<br/>DJ El Ritmo [Havanna/ Graz]<br/>Der Salsa-Splash in Graz!<br/><br/>Der einzigartige kanadische Salsatänzer Orville Small kommt nach Graz! Weltbekannt durch seine einmalige Show "Blade" und geehrt beim UK-Salsacongress als bester internationaler Instruktor.<br/><br/><br/>Begin Workshop: 20.30h<br/>Beginn Party: 22h]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Kottulinsky" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="36000" pc_eid="8157" pc_eventDate="2011-03-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="FREI bis 23:00 Uhr, danach EUR 4,-" pc_informant="DorianPearce" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2011-03-16 23:58:29" pc_title="Physically F!T presents Teenage Mutants" pc_topic="0" pc_website="www.kottulinsky.at">
		<text>
<![CDATA[TEENAGE MUTANTS (discobelle / kiezbeats / HAMBURG)<br/><br/>DJ DIZZY & DORIAN PEARCE are "PHYSICALLY F!T"<br/><br/>----------------------------------------<br/>TEENAGE MUTANTS<br/><br/>Die Teenage Mutants gehören zu den wichtigsten Newcomern der deutschen Elektroszene und geben der Musikwelt mit ihren bongolastigen Elektro &#8211; Afrobeats gerade mächtig eins auf die Mütze!<br/><br/>Ihr erster Release "Africa Boombasa!" hat direkt eingeschlagen und ging in den famosen beatport.com Charts in die Top 40. Blogs von Philli/USA bis nach London/UK über Moskau/Russia bis ins tiefste Frankreich hypen die Jungs, da ist es klar das die nächsten Releases schon in den Startlöchern stehen. Außerdem haben die beiden gerade beim schwedischen Label DISCOBELLE gesignt, wo unter anderem auch Acts wie Dada Life oder Brodinski releasen.<br/><br/>Das Projekt entstand erst Ende Mai 2010 aber die beiden können sich schon Remixe und Kooperationen für EMPIRE OF THE SUN, DADA LIFE, LARS MOSTON, AZZIDO DA BASS, DIRYT DISCO YOUTH, STUPID FRESH u.v.m. auf ihr Konto schreiben<br/><br/>http://soundcloud.com/teenage-mutants<br/><br/>----------------------------------------<br/>PHYSICALLY F!T<br/><br/>Die beiden DJs DIZZY und DORIAN PEARCE drehen seit einiger Zeit im Duo, so wie Solo, geschäftig an den Plattentellern. Sei es live, im Studio oder On-Air, schaffen die beiden ein unverwechselbares Klangspektakel aus den unterschiedlichsten Genres der internationalen Clubszene. Sie scheuen in der Zusammensetzung ihrer Sets nicht vor experimentellen Spielen mit Musikrichtungen wie: Booty, Tropical Bass, Nu Funk, Barefoot, HipHop, Midget House, UK Funky, Baile, Dubstep, Dancehall, Grime, Crunk, Ghetto Tech, Juke, Bmore, Big Beat, Electro oder Soul zurück und zaubern dabei eine noch nicht gekannte, bunte Achterbahnfahrt durch die Höhen und Tiefen ihres Soundgartens!<br/><br/>www.myspace.com/dizzystylez<br/>www.myspace.com/dorianpearce]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="KPÖ-Bildungsverein" pc_alldayevent="0" pc_contemail="bildungsverein@kpoe-steiermark.at" pc_contname="KPÖ-Bildungsverein" pc_conttel="(0316) 22 59 32" pc_duration="7200" pc_eid="7831" pc_eventDate="2010-10-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="keine" pc_informant="MaxMaier" pc_startTime="18:30:00" pc_time="2010-10-07 20:02:20" pc_title="&quot;Streikt, bis der Preistreiberpakt fällt&quot;" pc_topic="0" pc_website="http://bildungsverein.kpoe-steiermark.at">
		<text>
<![CDATA[Vor 60 Jahren fand der größte Streik der österreichischen Nachkriegsgeschichte statt. Angesichts der einseitigen Belastungen durch den Wiederaufbau legten ein Großteil der österreichischen ArbeiterInnen entrüstet die Arbeit nieder. Jahrzehntelang wurde dieser Arbeitskampf als "Kommunistenputsch" denunziert. Was damals geschah und warum, soll Inhalt dieser Veranstaltung sein.]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="parkhouse" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4249" pc_eventDate="2007-02-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="Gue" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2007-01-31 20:14:43" pc_title="Parkhouse - Opening!" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Parkhouse - Opening!<br/><br/><br/>line up:<br/>KayoZ [shellbeach]<br/>Milou [shellbeach]<br/>GK [shellbeach]<br/><br/>Free Entry!<br/>]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="forum stadtpark" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="612" pc_endDate="2002-10-13" pc_eventDate="2002-10-08" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="0:00:00" pc_time="2002-10-02 01:34:12" pc_title="Rethinking Photography I | forum" pc_topic="17" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Ausstellungseröffnung: fr. 04.oktober 20:00 uhr<br>
<br>
Narration und neue Reduktion in der Fotografie <br>
ausführliche Informationen unter: <a href="http://forum.mur.at/foto" target="_blank">forum.mur.at/foto</a> <br>
<br>
KünstlerInnen: Sabine Bitter + Helmut Weber, Robert Davies, Tamara Horakova + Ewald Maurer, Herwig Kempinger, Florian Pumhösl, Günther Selichar, James Welling, Christopher Williams 
Kuratorin: Ruth Horak <br>
Dauer der Ausstellung: sa 05. oktober- do 17. oktober, Öffnungszeiten: di- so 14-18:00, do 14- 20:00 uhr <br>
<br>
Themen sind unumgängliche Erfordernisse der Kommunikation, schreibt Niklas Luhmann. Sie repräsentieren die Fremdreferenz der Kommunikation. Themen sind auch scheinbar unumgängliche Erfordernisse der Fotografie. Aber hat die künstlerische Praxis dem nicht noch etwas hinzuzufügen? Die Moderne hat die Fremdreferenz verachtet, die Postmoderne hat sie gehuldigt. Was gilt heute? Narration und neue Reduktion in der Fotografie ist der Beginn einer kontinuierlich stattfindenden Reihe zur Fotografie (Ausstellung, Symposium, Workshop und Publikation), mit der das Forum Stadtpark sich verstärkt für eine Ausdifferenzierung zeitgenössischer Fotografie einsetzt. Gezeigt werden acht künstlerischer Positionen, die das vorrangige Aufgabengebiet der Fotografie, Mittler und Transporteur von Informationen zu sein, thematisieren und eine künstlerische Autonomie, losgelöst vom Auftrag Abbilden (Gottfried Jäger) fordern. <br>
Zur Disposition steht ein Medium, dessen Verbreitung im Alltag und in der zeitgenössischen Kunst beispiellos ist. Dazu gehört ebenso dessen ausuferndes anything goes wie dessen Anwenderfreundlichkeit und leichte Rezipierbarkeit. Ziel ist es, die Fotografie nicht nur auf ihre Abbildungsleistung hin zu beurteilen ? denn das fotografische Bild hat das normale, traditionelle Bild gerettet, indem es sich alles das leistet, was dem malerischen Bild verboten wird (Groys). Florian Pumhösl, You have several times been paralleling or anticipa - ting some (as yet not fully appreciated) recent developments in exact science of which you may not be fully aware (few are) Videostills, Teil einer Videoinstallation, 2001]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="schuhhaus am lend" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4627" pc_eventDate="2007-06-01" pc_eventstatus="1" pc_fee="5 Euro" pc_informant="skillz" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2007-06-01 07:30:19" pc_title="Spielraum mit Para One" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Para One (Institubes/Naive/FR)<br/>Markus Himberger (subtil.at)<br/>Ina D. (subtil.at)<br/>RDSLG (subtil.at)<br/><br/>Spielraum, die Zweite.<br/>Immer neu, immer frisch - oft anders.<br/>Diesmal im Schuhhaus am Lend.<br/><br/><br/>Para One (Institubes/Naive/FR) ist der neue Stern am französischen Club-Himmel. Sein Debütalbum mit<br/>den Hits "dudun-dun" und "Clubhoppn" wurde nicht nur von der internationalen Presse hoch gelobt,<br/>sondern auch in den Clubs mit dem Prädikat "schweißtreibend" versehen. Mit seinen Remixen u.a. für<br/>Daft Punk, MSTRKRFT und Animal Machine ist er auf dem besten Weg in den Elektro-Olymp, den er für<br/>sein Österreich-Debüt kurz verlässt. Mit der Unterstützung des Subtil.at DJ-Teams kann dieser Abend nur<br/>in einem end- und gnadenlosen Tanzinferno enden.<br/><br/><br/>Spielraum verwöhnt Deine Augen mit speziellen Filmen und Dekorationen von Kreativen aus Österreich.<br/>Wenn auch Du den Grazern etwas präsentieren willst, so melde Dich unter<br/>info@derspielraum.at oder 0676/4011944<br/><br/><br/><br/>Links:<br/><br/>http://www.paraone.fr<br/>http://www.myspace.com/paraone<br/>http://www.derspielraum.at<br/>http://www.myspace.com/markushimberger<br/>http://www.myspace.com/inadrocks<br/>http://www.myspace.com/redslag]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="3237" pc_eventDate="2005-12-10" pc_eventstatus="1" pc_fee=" ¤ 9 before/ ¤ 11 after 24h" pc_informant="guido12" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2005-11-28 13:39:02" pc_title="RoSy wird 2" pc_topic="0" pc_website="http://postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[<img src="http://postgarage.at/images_dynam/events/rosy2_gr1.jpg"></img><p><b>1st Floor - House:<br>DJ Simon/off [houseverbot.parknet/ Berlin]<br>DJ Tom Snow [Volksgarten Wien/ Vienna Calling.com]<br>DJ Sonic [Energaytics/ Wien]</b></p><p><b>2nd Floor - Disco:<br>DJ CU Paris [Graz]<br>DJ LeBeau [Freudenhouse/ Graz]<br>Überraschungsgast</p><p><b>Visuals: decollage</b></p><p><b>Dekoration: flowerpower</b></p><p>Am House Floor werden DJ SIMON/OFF, ein Mann der ersten Stunde der mittlerweile aus Berlin zu uns kommt, DJ TOM SNOW [Volksgarten Wien/ Vienna Calling.com] und DJ SONIC [Energaytics/ Wien] eure Stimmung anheizen.Damit der Laden nicht nur vom House bebt, haben wir einen Disco Floor bei dem sich DJ CU PARIS [Graz] und DJ LeBeau [Freudenhouse/ Graz] die Ehre geben.</p><p>Wieder mit dabei sind flowerpower (Schönaugasse, Graz), die für diesen Abend die Postgarage in ein glitzerndes Winter Wonderland verzaubern.Für die Videokunst sind decollage verantwortlich, auch schon fixer Bestandteil einer richtigen RoSy Nacht.</p><p>Und weil Geburtstag und Weihnachten zusammenfallen, haben wir einen stimmgewaltigen Überraschungsgast für euch.<br>Welcome are girls who love girls who love boys who love boys who love girls&#8230;</p><p><b>Doors open: 22h/ Admission AK: ¤ 9 before/ ¤ 11 after 24h</b></p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Das andere Theater " pc_alldayevent="0" pc_contemail="tarcisio@maracatu.at" pc_contname="Andreas Spengler" pc_conttel="+436641203642" pc_duration="10800" pc_eid="6621" pc_endDate="2009-05-24" pc_eventDate="2009-05-23" pc_eventstatus="1" pc_fee="30,-/Tag" pc_informant="wernabazi" pc_startTime="14:00:00" pc_time="2009-05-06 21:16:02" pc_title="MARACATU.at - Brazil Percussion Workshop" pc_topic="0" pc_website="www.maracatu.at">
		<text>
<![CDATA[mit Tarcísio Resende<br/>Musiker, Musikwissenschafter und Autor des Buches "Batuque Book".<br/>Der Gründer, der in Brasilien sehr populären Maracatugruppe "Quebra Baque", ist nun erstmals im Rahmen<br/>seiner Workshop-Europatour, welche Ihn auch nach Frankreich, Deutschland, Belgien, Italien und Holland bringt, in Österreich. <br/>Maracatu begleitet Ihn seit frühester Kindheit und so ist es kein Wunder daß er einer der wenigen ist, die alle Maracatustile <br/>beherrschen und diese auch in sehr verständlicher Weise lehren kann.<br/>Sein Buch "Batuque Book" ist derzeit weltweit die einzige schriftliche Dokumentation über Maracatu.<br/><br/>Der Maracatu ist ein brasilianischer Musikstil aus Pernambuco, seine Herkunft ist sehr alt und er wird auch als der Vorläufer <br/>des Samba bezeichnet. Die Wurzeln des Maracatu dürften in Afrika zu finden sein. In den Städten Recife und Olinda,<br/>im Herzen des Bundesstaates Pernambuco, entwickelte sich der Maracatu aus der Musik und der Tradition der aus dem Kongo <br/>stammenden Sklaven vom Stamme der Nagô. Bezeichnend für den Maracatu ist zum einen, dass es sich bei den Instrumenten <br/>fast ausschließlich um Trommeln handelt und zum anderen die phantasievolle und farbenprächtige Kostümierung, <br/>die obligatorisch ist.<br/>In diesem Percussion-Workshop lernt Ihr alles Wissenswerte über Maracatu und wie man Ihn richtig spielt. Nach kurzer, <br/>theoretischer Einführung erarbeitet Tarcísio mit Euch ein Maracatustück und Ihr erlernt dabei die Instrumente Alfaia, Abê, Agogô und Mineiro.<br/>Musikalische Vorkenntnisse sind nicht nötig und Instrumente werden von uns bereitgestellt. Sollte jemand schon eine eigene Alfaia od. ein anderes Instrument für Maracatu haben, so kann er dies gerne mitbringen. Der Workshop ist für Anfänger und Fortgeschrittene gleichermaßen geeignet.<br/>Die Termine sind voneinander unabhängig, der Einstieg ist jederzeit möglich.<br/>Die Bezahlung erfolgt im Voraus spätestens am Teilnahmetag vor Beginn des Workshops.<br/>Das Workshop ist auf maximal 20 Teilnehmer begrenzt, daher bitten wir um verbindliche Anmeldung unter der email tarcision@maracatu.at<br/>Ausführliche Infos und Videos gibt es auf www.maracatu.at]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="6357" pc_eventDate="2009-03-14" pc_eventstatus="1" pc_fee="siehe Kasten" pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2009-02-17 12:00:26" pc_title="Orient Night" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[DJ OK@N<br/>Special DJ Thugstyle<br/><br/>Live Belly Dance Show<br/>Beginn: 22:00 / 2nd floor (Eingang über Rösselmühlpark<br/>Eintritt: ¤ 6.- bis 23:00 / danach ¤ 8.-)]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7612" pc_eventDate="2010-06-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 6.- vor / ¤ 8.- nach 23:00 " pc_informant="sophie" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2010-06-01 12:13:34" pc_title="RoB proudly presents Homotechnik - Come out to plug &amp; play" pc_topic="0" pc_website="http://www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[DJ Mazze & Guests (Graz)<br/><br/>visuals by VJ boy (RoSy/Graz)<br/>deko by flowerpower<br/><br/>Einlass: 22:00 / 2nd floor (Eingang über Rösselmühlpark)]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="dan@inter-act.biz" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="2016" pc_eventDate="2004-03-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2004-03-30 14:23:11" pc_title="EXIT SPACE 02 - PRE-MEETING" pc_topic="0" pc_website="http://exitspace.org">
		<text>
<![CDATA[http://exitspace.org <br><br>lädt ein zum vor-trefflichen pre-meeting am >> <b>DI.30.MÄRZ.04 </b><br><br><b>um 19.00 Uhr im FORUM STADTPARK ein. </b><br><br>..geladen ist jeder der sich zum thema mit einbringen will und/oder sich informieren will. <br><br>Das Thema "Geld, Kunst und die Politik - Der Staat und die Verteilungsfrage." wird - im Hinblick auf die aktuellen Ereignisse - im Rahmen eines Forums und einer anschließenden öffentlichen Diskussion mit Vertretern der lokalen Musikszene behandelt. <br><br>Es gibt wenige Länder, die in nur einem Jahrhundert so viele politische und wirtschaftliche Veränderungen und Verwerfungen bewältigen mussten wie Österreich: den Zusammenbruch der Monarchie, die scheinbar chancenlose Situation als Kleinstaat in der Weltwirtschaftskrise, die Besetzung durch die Nazis, den Zweiten Weltkrieg und schließlich den Aufbau aus den Trümmern nach 1945. <br><br>Und heute? Heute zählt Österreich zu den reichsten Ländern der Welt. <br><br>Sparpakete, "Reformen" und der Rückzug des Staates aus vielen Bereichen wie z.B. der Kultur und dem Bildungssystem sind nicht nur im "reichen" Österreich sondern auch global immer öfter zu beobachten. <br><br>Themenfokus bei EXIT SPACE 02 ist unter Anderem: <br><br>Die Kultursparte - Theorie, Praxis und Auswirkungen des Rückzuges des Staates im Sinne der globalen neoliberalen Diktion. <br><br>Wie weit kann es gehen? Wie weit darf es gehen? Gehen wir überhaupt in die falsche Richtung?<br><br> <br>cu there <br><br><b>ps: BITTE WEITERLEITEN!</b>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="Institut für Kunst im öffentlichen Raum Steiermark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="7247" pc_eventDate="2010-01-16" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="16:30:00" pc_time="2010-01-11 17:50:46" pc_title="Theorieworkshop zu Social Sound Systems" pc_topic="0" pc_website="http://www.oeffentlichekunststeiermark.at/">
		<text>
<![CDATA[Samstag, 16.01.2010<br/>Theorieworkshop zu Social Sound Systems<br/>PUBLIC LISTENING<br/><br/>Einige Projekte im Rahmen von "Social Sound Systems" beziehen sich auf  historische Vorbilder, wie z.B. auf die "Drive In Music" von Max Neuhaus. Mit dieser Klanginstallation verwirklichte der Künstler 1967 als einer der ersten die Idee einer Klangkunst im öffentlichen Raum.<br/>Der Workshop beleuchtet historische Kontexte, etwa die Konzepte der Futuristen, des Fluxus (George Brecht, "Motor Vehicle Sundown"), untersucht theoretische, technische und organisatorische  Aspekte  und diskutiert zeitgenössische Formen von Klangkunst im öffentlichen Raum.<br/>Teilnehmende:<br/>Heidi Grundmann, Elisabeth Zimmermann, Georg Weckwerth, Werner Fenz, Andrea Sodomka, MusikerInnen von "die reihe" u.a.<br/><br/>Social Sound Systems theory workshop<br/><br/>Several of the projects associated with Social Sound Systems refer to historical prototypes such as "Drive In Music" by Max Neuhaus. With this 1967 project Neuhaus was one of the first artists to introduce the idea of sound art to public space, thereby realizing the first sound installation.<br/>The workshop will also shed light on historical contexts such as the concepts of the Futurists, fluxus (George Brecht&#8217;s "Motor Vehicle Sundown"), examine theoretical, technical and organizational aspects and discuss contemporary forms of sound art in public space.<br/>Participants:<br/>Heidi Grundmann, Elisabeth Zimmermann, Georg Weckwerth, Werner Fenz, Andrea Sodomka, musicians from "die reihe" and others.<br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="Altes HDA" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="7578" pc_eventDate="2010-05-28" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="az1234" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2010-05-22 16:20:18" pc_title="Banale X" pc_topic="0" pc_website="http://banale.xarch.at/">
		<text>
<![CDATA[Ab 19:00 Uhr<br/><br/>Podiumsdiskussion zum Thema &#8222;Ausverkauf studentischer Lebensräume&#8220;<br/>Danach gemeinsamer Aufbruch zum Fest der Banale in das ehemalige<br/>Haus der Architektur, Engelgasse 3-5.<br/><br/>*******************************************************************************************************<br/><br/>Ab 21:00 Uhr (Engelgasse 3-5)<br/><br/>Fest im &#8222;alten HDA&#8220; mit Spanferkelgrill im Hof und Musik aus der Garage.<br/><br/>[monique fessl]<br/><br/>Ab 23:00<br/><br/>Livebands & DJ&#180;s im EG und UG:<br/><br/>[hummmel]<br/>[160hbpm]<br/><br/>[simon off]<br/>[los aficionados]<br/>[puschmann]<br/>[klestijl]<br/>[ambient reflection]<br/>[cfx]]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6390" pc_eventDate="2009-02-27" pc_eventstatus="1" pc_fee="freee" pc_informant="t-." pc_startTime="0:00:00" pc_time="2009-02-27 21:48:27" pc_title="spektral chilli relounge" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[musik<br/>_nostyle - in da mix<br/>_cheeva - electronified hip hop<br/>_was-no? - future hop<br/><br/>exklusiv: druckfrisches spektral märz programm<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Café Pro&amp;St (gegenüber der &quot;Alten Technik&quot;)" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@sj-graz.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="9000" pc_eid="7896" pc_eventDate="2010-12-09" pc_eventstatus="1" pc_fee="keine" pc_informant="SozialistischeJugend" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2010-11-08 17:22:20" pc_title="Das Wesen des Faschismus." pc_topic="0" pc_website="http://sj-graz.at">
		<text>
<![CDATA[Faschismustheorie Für EinsteigerInnen<br/><br/><br/>Wer selbst aktiv gegen Faschismus vorgehen will, muss verstehen, womit er/sie es zu tun hat. Nach Auschwitz kann es keine Kritik der Gesellschaft, ohne eine Theorie des Faschismus geben. Der Faschismus zwingt eine kritische Gesellschaftstheorie sich selbst zu reflektieren und die Möglichkeit eines Umschlags der Zivilisation in die Barbarei aufzuzeigen.<br/><br/>Der Nationalsozialismus war zwar ein Höhepunkt faschistischer Bewegungen, den Faschismus jedoch nur historisch zu kategorisieren und als furchtbaren Auswuchs längst vergangener Tage zu verstehen ist nicht genug. Faschistische Tendenzen sind auch heute noch in vielen Teilen der Gesellschaft auffindbar. Aber wo genau? Und wie können wir Sie erkennen?<br/><br/>Diesen und anderen Fragen soll in einem Vortrag mit anschliessender Diskussion nachgegangen werden.<br/>Vortragender: Heribert Schiedel vom DÖW - Dokumentationsarchiv des österreichischen Widerstandes<br/><br/><br/>Kopfarbeit: Diskussions & Bildungsreihe der Sozialistischen Jugend <br/>]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="NonStop Kino" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4181" pc_eventDate="2006-12-22" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2006-12-22 14:22:11" pc_title="The Babies (HR) &amp; Posch Band R'n'R Circus" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[THE BABIES (HR)<br/>Die kroatischen Aushänge-Garage-Rock&#180;n&#180;Roller sind unterwegs, um ihren zweiten Kracher "Not Coming Home" zu promoten. Für die Produktion dieser schweißtreibenden Platte zeichnet Garage-Guru TIM KERR verantwortlich. In ihrer Heimat bereits gefeiert, haben auch THE BABIES bereits wiederholt den Kontinent betourt und Shows mit den reunionierten MC 5, NASHVILLE PUSSY oder ZEKE gerockt. Das Zagreber Trio versteht es, Bier in Sekundenschnelle in Schweiß umzuwandeln und das Publikum auf eine musikalische Reise in die Zeit von STOOGES und Co. zu entführen.<br/><br/>www.thebabies-hr.com<br/>www.ripitup.at/booking_mp3.htm<br/><br/><br/>POSCH BAND R'N'R CIRCUS (A)<br/>It's only Rock'n'Roll, but we like it! Die Band durchschreitet mit ihrem Set einige Dekaden der Rock'n'Roll-Geschichte. Mit verschiedenen GastsängerInnen wird Kult-Bands wie The Damned, The Stooges, Motörhead, Sex Pistols u.s.w. Tribut gezollt.<br/><br/><br/>+ DJ murphy morphine & denim demon<br/>noise: Teen Beat * 60's Garage * Punk * other trash<br/><br/>+ special movies:<br/>Repoman: Die Geschichte eines jungen Punkers aus L.A., der sich von einem versoffenen Typen anwerben läßt, um als Repoman im Auftrag von Kreditinstituten die Autos zu klauen, für die noch Raten zu zahlen sind.<br/><br/>Rare Punk Clips from the 70's and 80's<br/><br/>Info-Website:  www.ripitup.at]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Wiesen" pc_alldayevent="1" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="3777" pc_endDate="2006-07-01" pc_eventDate="2006-06-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="noxac" pc_startTime="0:00:00" pc_time="2006-06-21 17:30:22" pc_title="Abgesagt! &gt; Forestglade Festival" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[30.06.2006<br/><br/>THE FLAMING LIPS<br/>TOMTE<br/>I AM X<br/>OK GO<br/>BLACKMAIL<br/>JONAS GOLDBAUM<br/>MAURACHER<br/>NOVA INTERNATIONAL<br/>POLMAN REISEN<br/><br/><br/>01.07.2006<br/><br/>MAXIMO PARK<br/>ART BRUT<br/>SOFA SURFERS<br/>SHOUT OUT LOUDS (Redak. Tipp!)<br/>THE GOSSIP<br/>DAS POP<br/>LES HOMMES SAUVAGES<br/>WEDEKIND<br/>YOUR TEN MOFO <br/><br/>more info gibts hier!<br/>http://g24.at/Article512.html]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="Veilchen im Forum Stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4419" pc_eventDate="2007-04-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="skillz" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-04-01 21:08:47" pc_title="Taboo" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Walkner/Hintenhaus (A)<br/><br/>Club Veilchen - Taboo<br/><br/>Nach zahlreichen Produktionen als &#8222;Walkner & Möstl" (g-stone) arbeitet Uwe Walkner nun zusammen mit Frederic Hintenaus (Perkussion) gemeinsam mit befreundeten Gastmusikern an einem Album für das britische Label &#8222;Simple" sowie an Tracks für das österreichische Label &#8222;Etage Noir". Uwe Walkner's elektrisierende sets, die von Dub, Breaks bis hinzu Electro und Techhouse reichen, genial ergänzt durch Hintenaus' zündendes Perkussionsfeuerwerk garantieren volle Tanzflächen.<br/><br/>Live: Walkner/Hintenhaus (A)<br/>On Decks: Uwe Walkner (Wien), Breakdown Soundsystem (Linz), Artquitects (Graz)<br/><br/><br/>www.simplerecords.co.uk<br/>www.etagenoir.com<br/>www.myspace.com/walknerhintenaus<br/>www.myspace.com/breakdownsoundsystem ]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Arcadium" pc_alldayevent="0" pc_contemail="arcadium@gmx.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="4523" pc_eventDate="2007-05-03" pc_eventstatus="1" pc_fee="Freier Eintritt!" pc_informant="arcadium" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2007-05-03 12:56:37" pc_title="Tanz der Arcaden" pc_topic="0" pc_website="http://www.arcadium-graz.at">
		<text>
<![CDATA[Im Arcadium:<br/><br/>Minimal - Tech - House<br/>Dj Selex (Landlordbeats) (De)<br/>George Chronic (Cloud Nine/ Shellbeach) (Aut)<br/>Kayoz (Wundertüte/ Shellbeach) (Aut)<br/>The Hansel (Landlordbeats) (De)<br/>Norman David (Higherbeats) (Aut)<br/>Visuals by Chiaroscura (Landlordbeats)<br/>www.landlordbeats.de<br/>open @ 22:00<br/>Eintritt frei]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Dom im Berg" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="36000" pc_eid="3179" pc_eventDate="2005-11-18" pc_eventstatus="1" pc_fee="12VV/14AK" pc_informant="noxac" pc_startTime="20:00:00" pc_time="2005-11-01 20:46:12" pc_title="Fm4 Tour" pc_topic="0" pc_website="http://fm4.orf.at/station/207864/main">
		<text>
<![CDATA[BANDS:<br/>CHIKINKI (UK)<br/>THE ROBOCOP KRAUS (D)<br/>DENYO & THE DENYOS (D)<br/>Nova International (D)<br/><br/>Djs:<br/>Turner, Functionist, Beware und Andreas Ederer<br/><br/>http://fm4.orf.at/station/207864/main]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="sub / kaiserFranzJosefKai66" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="17100" pc_eid="385" pc_endDate="2002-09-04" pc_endTime="23:45:00" pc_eventDate="2002-09-04" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="19:00:00" pc_time="2002-08-09 17:05:11" pc_title="mitwochsjam @ sub" pc_topic="13" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[offene jam session alle 14 tage
]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="p.p.c.bar" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@popculture.at" pc_contname="p.p.c." pc_conttel="" pc_duration="21600" pc_eid="2682" pc_eventDate="2005-03-09" pc_eventstatus="1" pc_fee=" 6 Euro / 5 Euro für spark7 Members" pc_informant="nina" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2005-03-07 10:29:20" pc_title="Nikki Sudden &amp; The last Bandits" pc_topic="0" pc_website="www.popculture.at">
		<text>
<![CDATA[Nikki Sudden begann Gitarre zu spielen, nachdem er 1971 erstmals T.Rex gehört hatte. Mit seinem Bruder gründete Nikki 1972 die Punk Band Swell Maps. Zwischen 1977 und 1980 brachten die Swell Maps vier Singles und zwei Alben heraus, die jeweils Nummer l in den Independent Charts erreichten. In den frühen 80er Jahren veröffentlichte Nikki zwei Solo-Alben, bevor er zusammen mit dem Gitarristen und Sänger Dave Kusworth die Jacobites gründete. Die Jacobites erreichten ebenfalls die Nummer l der Indie Album Charts. <br/><br/>Durch die Reunion der Jacobites 1993 entstanden einige ihrer besten Arbeiten, und zwar auf den Alben Bowling Good Times, Old Scarlett und GodSave Us Poor Sinners. Auch während der Arbeit mit den Jacobites verfolgte Nikki weiterhin seine Soloprojekte: <br/><br/>1995 kam Seven Lives Later rin Zusammenarbeit mit Musikern von Hugo Race & The True Spirit und Sonic Youth heraus. <br/><br/>Ein anderes Projekt brachte Nikki mit der Untergrund-Ikone Phil Shöenfelt zusammen. <br/><br/>1999 veröffentlichte Nikki dann das breit angekündigte Album Red Brocade, welches in Chicago mit der amerikanischen Band The Chamber Strings aufgenommen worden war. <br/><br/>Nach dem Split der Jacobites 1986 brachte Nikki fünf Solo-Alben heraus. <br/><br/>1991 nahm er in Athens, Georgia, ein neues Solo-Album mit dem Titel TheJewel Thief auf, ein Projekt, an dem auch Peter Buck, Mike Mills und Bill Berry beteiligt waren - besser bekannt als R.E.M. <br/><br/>Mit den Last Bandits brachte Nikki im Vorjahr sein neuntes Soloalbum "Treasure Island" heraus. Als Gäste mit dabei: Ian McLagan (Small Faces, Faces), Mick Taylor (Rolling Stones), Anthony Thistlethwaite (Waterboys), Dave Kusworth (Jacobites) und Darrell Bath (Dogs D&#8217;Amour / Crybabys).]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="KIZ (Augartenkino)" pc_alldayevent="0" pc_contemail="info@sj-graz.at" pc_contname="GAJ Graz / SJ Graz" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="6821" pc_eventDate="2009-07-07" pc_eventstatus="1" pc_fee="GRATIS" pc_informant="subversiv" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2009-07-01 14:10:31" pc_title="Sommer Sonne Subversion (Diskussion &amp; Party)" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[19:00: <b>ZWISCHEN DEMOKRATISIERUNG UND AUTORITARISMUS</b> <i>(Vortrag &amp; Diskussion)</i><br />21:00: <b>SOMMER SONNE SUBVERSION</b> <i>(Soli-Party)</i><br /><br />-----------------------------------------------------<br /><br />ab 19:00:<br /><b>ZWISCHEN DEMOKRATISIERUNG UND AUTORITARISMUS</b><br /><i>Vortrag und Diskussion zur Entwicklung des Iraks mit Thomas Schmidunger</i><br /><br />Mit der teilweisen Stabilisierung der Sicherheitssituation im Irak zeigen sich neue Herausforderungen für die Demokratisierung des Irak. Während sich regionale Milizen und Parteien die de facto-Herrschaft über Teile des Landes aufteilen, gibt es auf anderen Ebenen auch Fortschritte zu berichten. Im Falle des kurdischen Regionalgebietes wird viel von den Regionalwahlen im Juli abhängen, bei denen erstmals eine ernsthafte Herausforderung für die beiden großen kurdischen Parteien kandidiert.<br /><br />Thomas Schmidinger, Lektor am Institut für Politikwissenschaft (Wien) und Vorstandsmitglied der im Irak tätigen NGO LeEZA (<a href="http://www.leeza.at" target="_blank">www.leeza.at</a>) berichtet über aktuelle Entwicklungen im Irak.<br /><br /><br />ab 20:00:<br /><b>SOMMER SONNE SUBVERSION</b> <i><br />(Soli-Party)</i><br /><br />Mit Leckereien aller Art, Sommerfeeling undpassender Musik.<br /><br />On the Decks:<br /><b>YNCK</b> mit den Gästen <b>POMEGRANATE</b> und <b>INGLE BELLS</b><br /><i>(indietronic / rock / electrotrash)</i><br /><b>LI*MOB</b><br /><i>(streetpunk meets electroclash)</i><br />Der Reinerlös der Veranstaltung geht an die NGO LeEZA (<a href="http://www.leeza.at" target="_blank">www.leeza.at</a>), die frauen- und demokratiepolitische Projekte u.a. im Irak und der Türkei unterstützt.(Bei Regenwetter im 1.Stock der Augartenkinos)Infos auf: <a href="http://www.gaj-graz.at" target="_blank">www.gaj-graz.at</a> &amp; <a href="http://www.sj-graz.at" target="_blank">www.sj-graz.at </a><br /><br /><img src="http://profile.ak.facebook.com/object3/911/59/n97317626596_9105.jpg" />]]>		</text>
		<tag name="events"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="069911606604" pc_duration="0" pc_eid="4471" pc_eventDate="2007-05-31" pc_eventstatus="1" pc_fee="VVK: ¤ 10, AK: ¤ 12
Vorverkauf @ office pub Traut" pc_informant="sophie" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2007-04-12 12:55:11" pc_title="thursday night jailbreak - live Konzert: rock, blues" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[my buddy moose (croatia)<br/>the jackson jailbreakers (graz)<br/>My Buddy Moose<br/>sind eine Garage/Country Rockband aus Rijeka, Kroatien. Gegründet im September 2004 und jetzt bei Dancing Bear Records unter Vertrag, setzt sich die Band nun aus Luka Bencic (Gesang, Gitarre), Matko Botic (Gitarre, Mandoline), Jasmin Ðecevic (Drums), und Istvan Sirola am Bass zusammen.<br/>Die Musikalischen Einflüsse reichen von Rock&#8217;n&#8217;roll und Punk bis Soul und Country. Ihren Ausdruck haben sie, was Gram Parsons als kosmische amerikanische Musik bezeichnete, aus der Inspiration aus der Sensibilität Gram Parsons, Steve Earle und Townes Van Zandt, sowie der rauhen Energie der Sonics und der Stooges gezogen.<br/><br/>The Jackson Jailbreakers<br/>sind eine Rock-Blueskombo aus Graz. 2003 gegründet, setzt sich die Band heute aus Sänger und Harpist Dom &#180;The Chav&#180; Welsh, Guitarist Peter Jaklitsch, Drummer Vladimir &#180;Zuba&#180; Vesic und Pianist Franz &#180;Franjo&#180; Steiner. Den Bass teilen sich nun Dusan Simovic und Milan Nikolic. Musikalisch kochen die Jungs eine Suppe aus Jazz über Hard Rock bis zum Chicago Blues, gewürzt mit den subtilen Tasten von Franjo Steiner, kombiniert mit trockenen Gitarrenriffs und der whiskeygeladenen Stimme von Sänger Dom.<br/><br/>Doors open: 21:00 / 2nd floor<br/>(Eingang über Rösselmühlpark)<br/>Admission: VVK: ¤ 10, AK: ¤ 12<br/>Vorverkauf @ office pub Trauttmansdorffgasse 3]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Postgarage" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@postgarage.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="2826" pc_eventDate="2005-06-11" pc_eventstatus="1" pc_fee="Euro 8 before/ Euro 10 after 24h" pc_informant="guido12" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2005-05-25 12:36:17" pc_title="ROSY presents: Underwater Love" pc_topic="0" pc_website="www.postgarage.at">
		<text>
<![CDATA[<p><b>1st Floor: Ocean House<br>Dj Herb [Heaven, Drama!/ Wien]<br>Dj Flip Capella [Los Boriquaz, Heaven/ Wien]<br>Dj Smyre [Soundsilo/ Graz]</b></p><p><b>2nd Floor: Underwater Floor<br>Dj Prinz Albert<br>Dj g.r.a.m.<br>visuals by decollage</b></p><p>This must be Underwater Love the way I feel it slipping all over me&#8230;um im kommenden, heißen Sommer ein bisschen Abkühlung zu finden, laden RoSy zu einer ihrer fantastischen Nächte in die Postgarage.<br>This is it, Underwater Love, it is so deep, so beautifully liquid&#8230;wir haben diesmal keine Mühen gescheut, euch die Meister der Turntables DJ HERB (Heaven/Drama!, Wien), DJ FLIP CAPELLA (Los Boriquaz/Heaven, Wien) und DJ SMYRE (Soundsilo/Graz) ins Haus zu holen, die euch am Main Floor mit Ocean House umschmeicheln.<br>Unterstützt werden sie dabei von unseren tanzenden Nixen und Unterwassergöttern, live on stage eingekleidet vom einzigartigen Palo Alto, und decollage die zusätzlich für kühlendes, fließendes Flair mit ihren Visuals sorgen.This must be Underwater Love the way I feel&#8230;am Underwater Floor geben sich PRINZ ALBERT und DJ g.r.a.m. die Ehre mit dem Feinsten an Disco und Dance Music.<br>Als kleine Besonderheit gibt es auch eine Oxygen Bar in diesem Floor, bereitgestellt von Novarium am Joanneumring.Die Meerjungfrauen von flowerpower in der Schönaugasse bemühen sich wie jedes Mal um die wunderbare Gestaltung und Ausführung der Dekoration unserer Unterwasserwelt.</p><p>Für alle unter euch, die in türkis oder als Meerjungfrau/mann kommen gibt es ein Freigetränk.<br>O que é esse amor d&#8217;água&#8230;für diejenigen die dem Morgen selig entgegen schwimmen möchten, geht es ab 5.00 morgens im Stargayte in der Keesgasse mit einer After Hour hosted by DJ STONER (Rosy/Graz) weiter.</p><p><b>Doors open: 22h/ Admission AK: Euro 8 before/ Euro 10 after 24h</b></p>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Verein Raumwerk" pc_alldayevent="0" pc_contemail="office@raumwerk.info" pc_contname="Verein Raumwerk" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="5171" pc_endDate="2008-01-24" pc_eventDate="2008-01-17" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="raumwerk" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2008-01-11 01:42:07" pc_title="Audition / Anhörung" pc_topic="0" pc_website="www.raumwerk.info">
		<text>
<![CDATA[AUDITION / ANHOERUNG<br/>für die Bildung einer Theatergruppe, die laengerfristig fuer eine Reihe von Veranstaltungen zusammenarbeitet.<br/><br/>Zur Audition sind Objekte mitzubringen, die mit den letzten 200 Jahren in Korrelation stehen. - Also alles, was mit Alltagstaetigkeiten, Sehnsuechten, Prioritaeten, etc. zu tun hat.<br/><br/>z.B.:<br/>-> SCHRIFTEN im Bereich Literatur und Sprache, Philosophie, Psychologie, Sozialwesen, Kunst<br/><br/>-> GESCHICHTE: Dokumente, Plakate, Flugzettel, Memoiren, Briefe, Autobiographien, Sprueche, Wahlsprueche, satirische Lehrdichtung, Schlagworte, Forderungen der Studierenden und der Bevoelkerung, Aufforderungen, Verfassungsentwuerfe, Mitteilungen, Nachrichten, Marktgeschrei, etc.<br/><br/>-> BILDENDE UND DARSTELLENDE KUNST: Bilder, Zeichnungen, Skulpturen, Requisiten, Kostueme, Filme, Fotos (z.B. von Politischen Ereignissen, Familien oder einem 200 jaehrigem Baum, etc.)<br/><br/>-> MUSIK UND TANZ: Rhythmen, Musikelemente, Musikinstrumente, Noten, Taenze, Bewegungsablaeufe, etc.<br/><br/>-> ALLTAGSOBJEKTE<br/><br/><br/>Das mitgebrachte Material kann in die Theaterproduktion bzw. in eine filmische Bearbeitung eingeliedert werden.<br/><br/>Nach der Auditionswoche werden die zukuenftigen Mitarbeiter ausgewaehlt und benachrichtigt.<br/><br/>******************************************************************************<br/><br/> <br/>Die Audition findet vom 17. bis zum 24. Januar 2007 jeweils ab 19:00 bis 22:00 Uhr in den Raeumlichkeiten von Raumwerk statt.<br/><br/><br/>Verein Raumwerk<br/>Lendkai 45/ KG<br/>8020 Graz<br/>www.raumwerk.info<br/><br/>office@raumwerk.info<br/><br/>weitere Informationen zur Veranstaltungsreihe: www.carmina-sapphicorum.com (Projekte)<br/><br/>Ein Projekt in Kooperation mit "spektral" und "combinesch".<br/><br/><br/>]]>		</text>
		<tag name="kultur"/>
	</event>
	<event location_name="WALL, Innenhof" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="0" pc_eid="5654" pc_eventDate="2008-05-21" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 3,-" pc_informant="URBI" pc_startTime="19:00:00" pc_time="2008-05-15 15:00:57" pc_title="URBI@Party" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Im letzten Herbst wurde die <strong>URBI</strong> Fakultät aus der Taufe gehoben.<br>Es ist Zeit das zu feiern.<br>Die STVen Geografie, Lehramt, Pädagogik, Sportwissenschaft, USW veranstalten dazu die Party.<br><br>Komm zur kleinsten Shotbar & längsten Longdrinkbar der Grazer Partyszene.<br>Tanke Energie bei leckeren Snacks. Lerne deine neuen Kolleg_innen kennen.<br>Genieß deine Gratisbowle zum Eintritt und tanz durch die Nacht.<br><br>On Decks:<br>"Los Aficionados" (club nonstop)<br><i>Furth van der Haam, Bright Night Light, Neonlike, Saus'n'Browse</i><br><br><strong>URBI @ Party</strong>, 21.Mai 2008 ab 19.00<br>im WALL Innenhof,<br>Merangasse 70, 8010 Graz<br><br><i>P.S.: Für eine Übertragung des Championsleaguefinales wird gesorgt.</i><br> ]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="spektral" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="10800" pc_eid="8259" pc_eventDate="2011-05-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="17:00:00" pc_time="2011-05-26 12:07:51" pc_title="Schmuck-Workshop" pc_topic="0" pc_website="http://www.spektral.at/">
		<text>
<![CDATA[Carmen lädt ein zum Schmuckworkshop für groß und klein! Einführung in die Welt des Schmuckmachens. Diverse Schmucktechniken aus Südamerika, Grundkenntnisse des Goldschmiedens, Edelsteinbearbeitung; Steine schleifen, polieren, Giesharz Experimente, Knüpfen, Fimo und vieles mehr &#8211; Gemeinsam Erinnerungsstücke zu Schmuck verewigen, mit deinen Ideen und deiner Phantasie!<br/>Auf dein Kommen freuen sich Carmen und Juri.<br/>]]>		</text>
		<tag name="community"/>
	</event>
	<event location_name="VEILCHEN -forum stadtpark" pc_alldayevent="0" pc_contemail="post@dasveilchen.net" pc_contname="" pc_conttel="0316/827734" pc_duration="36000" pc_eid="1958" pc_eventDate="2004-03-26" pc_eventstatus="1" pc_fee="5.-" pc_informant="mi.lo" pc_startTime="18:00:00" pc_time="2004-02-20 14:53:51" pc_title="houseverbot rec. wellcomes pocketbeats" pc_topic="3" pc_website="www.dasveilchen.net">
		<text>
<![CDATA[FREITAG 26.03.2004 ab 18.00/21.00 (DJs)<br/><br/>"houseverbot rec. wellcomes pocketbeats"<br/><br/>DJs: <br/>bitz (houseverbot, graz)<br/>ma jule (houseverbot, graz)<br/>pocketbeats (pocketbeats.net, wien)<br/><br/>In Kooperation mit dem Veilchen hat das Grazer Label houseverbot rec. das Wiener Minimal-Elektronik-Kollektiv pocketbeats zu einem Gastauftritt aufgefordert. www.pocketbeats.net]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Galileo" pc_alldayevent="0" pc_contemail="harald.markus@gmx.at" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="25200" pc_eid="3946" pc_eventDate="2006-11-04" pc_eventstatus="1" pc_fee="¤ 3,--" pc_informant="moe69" pc_startTime="21:00:00" pc_time="2006-09-20 23:26:43" pc_title="Elektro Ball" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[George le Nagelaux (TechnoPassion/Soundlab)<br/>DJ cap (creative youth)<br/>La Linea<br/>Schleifer (blue 42)<br/>2ndSoul live PA (shellbeach/2ndSoul.at)<br/><br/><br/>Electro, Techno, Electronica,...<br/><br/>Entry: ¤ 3,--<br/><br/>Blue 42 und Shellbeach präsentieren euch einen tanzbaren Abend straighter elektronischer Beats von Elektro bis Techno zum "niceprice" im stylischen Club-Caffee Galileo im Herzen von Graz,... <br/><br/> Alle g24-Members welche an moe eine PM bis zum 3. November schicken kommen auf eine TB-Gästeliste und bezahlen nur ¤ 2,-- .<br/>]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="PPC" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="28800" pc_eid="1837" pc_eventDate="2004-01-30" pc_eventstatus="1" pc_fee="6 / 8 Euro" pc_informant="skillz" pc_startTime="22:00:00" pc_time="2004-01-22 11:39:01" pc_title="REGGAE RUN THE TOWN     UP CLASH SOUND" pc_topic="3" pc_website="http://www.popculture.at">
		<text>
<![CDATA[sound: SOULJAH SOUND (salzburg) <br/><br/>music: CONSCIOUS RASTA DANCEHALL <br/><br/>live: STAR ARTIST   <br/><br/>SINGJAY NATTY BOBBY (jamaica) <br/><br/> <br/><br/>djs: <br/><br/>SELECTA MOEZ I (north africa)     <br/><br/>SELECTA RAINBOW MAN (salzburg) <br/><br/>JAHZOO HIFI (vibesrecords)    <br/><br/> <br/><br/>Eintritt: 6, after 23:30 8]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
	<event location_name="Afro-Asiatisches Institut Graz" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="7200" pc_eid="4227" pc_eventDate="2007-01-17" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="19:30:00" pc_time="2007-01-16 22:00:53" pc_title="Noch Chancen auf Frieden im Nahen Osten?" pc_topic="0" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Vortrag von Felicia Langer<br/><br/>Felicia Langer ist israelische Anwältin, die sich jahrzehntelang für die Menschenrechte der Palästinenser eingesetzt hat. Sie schließt 1990 ihre Kanzlei in Israel aus Protest gegen das verrohte Rechtssystem Israels und lebt seither in Deutschland als Autorin. <br/>Langer hat 1990 den Alternativen Nobelpreis, 1991 den Bruno-Kreisky-Preis sowie 2005 den Erich-Mühsam-Preis erhalten. Anlässlich des Tages der Menschenrechte am 10. Dezember 2006 erhielt Felicia Langer in Berlin den Menschenrechtspreis der deutschen Gesellschaft für Bürgerrecht und Menschenwürde (GBM e.V.).<br/><br/><br/>Jüngste Bücher:<br/>Die Entrechtung der Palästinenser. 40 Jahre israelische Besatzung (Lamuv Verlag 2006)<br/>Nicht gegen mein Gewissen. Gespräche mit Felicia Langer (Dietz Verlag 2005)<br/>Die Frau, die niemals schweigt. Stationen eines Lebens (Lamuv Verlag 2005)<br/><br/>Veranstalter:Gesellschaft für Österreichisch-Arabische Beziehungen<br/>Verein Palästina, Steiermark<br/><br/>www.saar.at]]>		</text>
		<tag name="politik"/>
	</event>
	<event location_name="Arcadium" pc_alldayevent="0" pc_contemail="" pc_contname="" pc_conttel="" pc_duration="14400" pc_eid="1672" pc_eventDate="2003-10-23" pc_eventstatus="1" pc_fee="" pc_informant="t-." pc_startTime="21:00:00" pc_time="2003-10-23 13:01:36" pc_title="Angelika Express" pc_topic="3" pc_website="">
		<text>
<![CDATA[Live!-Club Spezial: Angelika Express (D)<br/><br/>Angelika Express! Der mit Abstand coolste Newcomer der deutschen Disco/80'ies/Punk/Pop-Crossover Ecke.Außerdem live on stage: 20UHR15, Panta Rei (D)]]>		</text>
		<tag name="musik"/>
	</event>
</export>
